[{"a":1.0,"alternatives":{"c":"trabalho inexequ\u00edvel \/ que n\u00e3o se exemplifica;","d":"carro invis\u00edvel \/ que n\u00e3o tem vistoria; ","e":"voz inaud\u00edvel \/ que n\u00e3o possui audi\u00eancia. ","b":"a\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel \/ que n\u00e3o se possui;","a":"tinta indel\u00e9vel \/ que n\u00e3o se apaga;"},"b":0.5139066408,"bestcomment":"<p>Significado de Indel\u00e9vel<\/p><p>adjetivo. Que n\u00e3o pode ser apagado: tinta indel\u00e9vel. Que n\u00e3o se pode extinguir ou destruir; indestrut\u00edvel. [Figurado]&nbsp;Que o tempo n\u00e3o corr\u00f3i; permanente: recorda\u00e7\u00e3o indel\u00e9vel. Etimologia (origem da palavra&nbsp;<em>indel\u00e9vel<\/em>). Do latim indelebilis.e.<\/p><p><br><\/p><p>&nbsp;b)a\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel \/&nbsp;<span style=\"color: rgb(255, 0, 0);\">que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel<\/span><\/p><p>&nbsp;c)trabalho inexequ\u00edvel \/&nbsp;<span style=\"color: rgb(255, 0, 0);\">que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel<\/span><\/p><p>&nbsp;d)carro invis\u00edvel \/&nbsp;<span style=\"color: rgb(255, 0, 0);\">que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel<\/span><\/p><p>&nbsp;e)voz inaud\u00edvel \/&nbsp;<span style=\"color: rgb(255, 0, 0);\">que n\u00e3o aud\u00edvel<\/span><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Em rela\u00e7\u00e3o a certos voc\u00e1bulos utilizados no texto, afirma-se que:","hitprobability":0.7746478873,"is_answer_from_statistic":false,"miss":64.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q870982","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1\u2013 Guerra civil\nRenato Casagrande, O Globo, 23\/11\/2017\nO 11\u00ba Relat\u00f3rio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mostrando o crescimento das mortes violentas no Brasil em 2016, mais uma vez assustou a todos. Foram 61.619 pessoas que perderam a vida devido \u00e0 viol\u00eancia. Outro dado relevante \u00e9 o crescimento da viol\u00eancia em alguns estados do Sul e do Sudeste.\nNa verdade, todos os anos a imprensa nacional destaca os inaceit\u00e1veis n\u00fameros da viol\u00eancia no pa\u00eds. Todos se assustam, o tempo passa, e pouca a\u00e7\u00e3o ocorre de fato. Tem sido assim com o governo federal e boa parte das demais unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Agora, com a crise, o argumento \u00e9 a incapacidade de investimento, mas, mesmo em per\u00edodos de economia mais forte, pouco se viu da implementa\u00e7\u00e3o de programas estruturantes com o objetivo de enfrentar o crime. Contrata\u00e7\u00e3o de policiais, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, viaturas e novas tecnologias s\u00e3o medidas essenciais, mas \u00e9 preciso ir muito al\u00e9m. Definir metas e alcan\u00e7\u00e1-las, utilizando um bom m\u00e9todo de trabalho, deve ser parte de um programa bem articulado, que permita o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es e que incentive o trabalho integrado entre as for\u00e7as policiais do estado, da Uni\u00e3o e das guardas municipais.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Assistente Legislativo Municipal","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"ambientes hostis; ","d":"escala in\u00e9dita; ","e":"sociedades complexas.","b":"determinados indiv\u00edduos;","a":"amplos significados;"},"b":0.557008912,"bestcomment":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">*DETERMINADOS INDIV\u00cdDUOS:<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">&nbsp;indefinidos, alguns&nbsp;&nbsp;<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">ex<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">: determinada quantia - n se sabe quanto \u00e9<\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">*INDIV\u00cdDUOS DETERMINADOS:<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">&nbsp;ousados, resilientes; foi delimitado um grupo de indiv\u00edduos com essas caracter\u00edsticas.<\/span><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Em rela\u00e7\u00e3o a certos voc\u00e1bulos utilizados no texto, afirma-se que:","hitprobability":0.7676056338,"is_answer_from_statistic":false,"miss":66.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q870984","statistic_answer":"b","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 2 \u2013 Viol\u00eancia: O Valor da vida\nKalina Vanderlei Silva \/ Maciel Henrique Silva, Dicion\u00e1rio de conceitos hist\u00f3ricos. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2006, p. 412\nA viol\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno social presente no cotidiano de todas as sociedades sob v\u00e1rias formas. Em geral, ao nos referirmos \u00e0 viol\u00eancia, estamos falando da agress\u00e3o f\u00edsica. Mas viol\u00eancia \u00e9 uma categoria com amplos significados. Hoje, esse termo denota, al\u00e9m da agress\u00e3o f\u00edsica, diversos tipos de imposi\u00e7\u00e3o sobre a vida civil, como a repress\u00e3o pol\u00edtica, familiar ou de g\u00eanero, ou a censura da fala e do pensamento de determinados indiv\u00edduos e, ainda, o desgaste causado pelas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Dessa forma, podemos definir a viol\u00eancia como qualquer rela\u00e7\u00e3o de for\u00e7a que um indiv\u00edduo imp\u00f5e a outro.\nConsideremos o surgimento das desigualdades econ\u00f4micas na hist\u00f3ria: a vida em sociedade sempre foi violenta, porque, para sobreviver em ambientes hostis, o ser humano precisou produzir viol\u00eancia em escala in\u00e9dita no reino animal.\nPor outro lado, nas sociedades complexas, a viol\u00eancia deixou de ser uma ferramenta de sobreviv\u00eancia e passou a ser um instrumento da organiza\u00e7\u00e3o da vida comunit\u00e1ria. Ou seja, foi usada para criar uma desigualdade social sem a qual, acreditam alguns te\u00f3ricos, a sociedade n\u00e3o se desenvolveria nem se complexificaria. Essa desigualdade social \u00e9 o fen\u00f4meno em que alguns indiv\u00edduos ou grupos desfrutam de bens e valores exclusivos e negados \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o de uma sociedade. Tal desigualdade aparece em condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas espec\u00edficas, constituindo-se em um tipo de viol\u00eancia fundamental para a constitui\u00e7\u00e3o de civiliza\u00e7\u00f5es.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Assistente Legislativo Municipal","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201c...n\u00e3o se d\u00e1 por acaso\u201d \/ n\u00e3o se d\u00e1 ocasionalmente; ","d":"\"...os atos em defesa desta s\u00e3o vistos com desd\u00e9m\u201d \/ os atos em defesa desta s\u00e3o vistos desdenhosamente;","e":"\u201c...capazes de garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos bens culturais\u201d \/ capazes de garantir o acesso populacional aos bens culturais. ","b":"\u201cA resist\u00eancia ao desmonte da cultura em cen\u00e1rio de crises graves\u201d \/ A resist\u00eancia ao desmonte cultural em cen\u00e1rio de crises graves;","a":"\u201cA resist\u00eancia ao desmonte da cultura em cen\u00e1rio de crises graves\u201d \/ A resist\u00eancia ao desmonte da cultura em cen\u00e1rio cr\u00edtico grave; "},"b":5.2040187563,"bestcomment":"<p>Quando o autor diz \"desmonte da cultura\" --- quer dizer desmontar alguma coisa<\/p><p>Quando se diz \" desmonte cultural\" --- desmontar de forma cultural&nbsp;&nbsp;- caracteriza\u00e7\u00e3o do desmonte<\/p>","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Em rela\u00e7\u00e3o a certos voc\u00e1bulos utilizados no texto, afirma-se que:","hitprobability":0.2183098592,"is_answer_from_statistic":false,"miss":222.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q871135","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1 \u2013 Prioridade \u00e0 cultura\nChico D\u2019\u00c2ngelo, O Globo, 22\/11\/2017 (adaptado)\n\nA resist\u00eancia ao desmonte da cultura em cen\u00e1rio de crises graves n\u00e3o se d\u00e1 por acaso. Mesmo num contexto em que o governo trabalhe pela extin\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de pol\u00edticas e pilares que sustentam a cultura brasileira, os atos em defesa desta s\u00e3o vistos com desd\u00e9m. \u00c9 muito comum que, em situa\u00e7\u00f5es diversas, generalize-se a opini\u00e3o de que pol\u00edticas p\u00fablicas para a cultura n\u00e3o devem ser priorit\u00e1rias. Combater essa generaliza\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 urgente.\nO Brasil precisa ampliar as discuss\u00f5es sobre a cultura, em vez de abandon\u00e1-las. A desidrata\u00e7\u00e3o frequente que a gest\u00e3o p\u00fablica do setor vem sofrendo inibe a consolida\u00e7\u00e3o de mecanismos de mapeamento cont\u00ednuo da economia da cultura, capazes de garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos bens culturais.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Legislativo Municipal - Taquigrafia e Revis\u00e3o","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"o segmento \u201cquest\u00f5es em aberto\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201cquest\u00f5es abertas\u201d;","d":"os termos \u201creflex\u00f5es\u201d e \u201cinvestiga\u00e7\u00f5es\u201d podem trocar de posi\u00e7\u00e3o sem modifica\u00e7\u00e3o de sentido;","e":"o segmento \u201cainda n\u00e3o obtiveram\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201cn\u00e3o obtiveram ainda\u201d. ","b":"o segmento \u201ch\u00e1 sempre\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201csempre h\u00e1\u201d;","a":"o segmento \u201cEm qualquer \u00e1rea profissional\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201cNuma \u00e1rea profissional qualquer\u201d; "},"b":0.3793615634,"bestcomment":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">O erro das outras alternativas est\u00e1 na palavra<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(255, 0, 0);\">&nbsp;''deveria''<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">. O certo seria&nbsp;<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(0, 0, 255);\">''poderia ser substitu\u00eddo''.<\/span><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm qualquer \u00e1rea profissional, h\u00e1 sempre quest\u00f5es em aberto, onde as reflex\u00f5es e as investiga\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o obtiveram respostas conclusivas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">A observa\u00e7\u00e3o adequada sobre os componentes desse segmento do texto \u00e9:<\/p>","hitprobability":0.7957746479,"is_answer_from_statistic":false,"miss":58.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q871149","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 3 \u2013 A produ\u00e7\u00e3o do conhecimento,\nFl\u00e1vio de Campos\n\nEstudar \u00e9 semelhante ao trabalho de um detetive que investiga um determinado assunto. O bom detetive \u00e9 aquele que considera o maior n\u00famero de hip\u00f3teses e escolhe aquelas que julgar mais convincentes. Para fazer isso, ao contr\u00e1rio do que se pode pensar, \u00e9 importante ter d\u00favidas. Todos t\u00eam d\u00favidas. Do mais importante cientista ao mais humilde trabalhador.\nO que faz um trabalho de investiga\u00e7\u00e3o ser bom \u00e9 a capacidade de organizar essas d\u00favidas e tentar solucionar o maior n\u00famero delas. Em qualquer \u00e1rea profissional, h\u00e1 sempre quest\u00f5es em aberto, onde as reflex\u00f5es e as investiga\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o obtiveram respostas conclusivas. A pesquisa d\u00e1 respostas sempre provis\u00f3rias. Sempre \u00e9 poss\u00edvel ampliar e reformular essas respostas obtidas anteriormente. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Legislativo Municipal - Taquigrafia e Revis\u00e3o","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"estudou a agricultura entre os selvagens referidos. ","d":"observou os h\u00e1bitos ind\u00edgenas no meio florestal. ","e":"coletou amostras para futuros estudos. ","b":"pesquisou a rela\u00e7\u00e3o dos \u00edndios com o meio-ambiente. ","a":"realizou pesquisa in loco. "},"b":0.70220898,"bestcomment":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\"><em>In loco<\/em><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">&nbsp;\u00e9 uma express\u00e3o em&nbsp;<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">latim<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">, que significa \"<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">no lugar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">\" ou \"<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">no pr\u00f3prio local<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">\" e \u00e9 equivalente \u00e0 express\u00e3o&nbsp;<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\"><em>in situ<\/em><\/strong><em style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">.<\/em><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c... fiz trabalho de campo entre os \u00edndios gavi\u00f5es no sul do Par\u00e1\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Com a express\u00e3o sublinhada, o enunciador do texto quer dizer que&nbsp;<\/p>","hitprobability":0.7429577465,"is_answer_from_statistic":false,"miss":73.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q863317","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"                   Texto I \u2013 H\u00e1 sempre o inesperado\n\nQuem n\u00e3o nasceu de novo por causa de um inesperado?\nIniciei-me no ex\u00edlio antropol\u00f3gico quando \u2013 de agosto a novembro de 1961 \u2013 fiz trabalho de campo entre os \u00edndios gavi\u00f5es no sul do Par\u00e1. Mas, como os exilados tamb\u00e9m se comunicam, solicitei a uma respeit\u00e1vel figura do \u00faltimo reduto urbano que visitamos, uma cidadezinha na margem esquerda do rio Tocantins, que cuidasse da correspond\u00eancia que J\u00falio C\u00e9sar Melatti, meu companheiro de aventura, e eu ir\u00edamos receber. Naquele mundo sem internet, telefonemas eram imposs\u00edveis e cartas ou pacotes demoravam semanas para ir e vir.\nRecebemos uma rala correspond\u00eancia na aldeia do Cocal. E, quando chegamos \u00e0 nossa base, no final da pesquisa, descobrimos que nossa correspond\u00eancia havia sido violada.\nPor qu\u00ea? Ora, por engano, respondeu o respons\u00e1vel, arrolando em seguida o inesperado e ironia que at\u00e9 hoje permeiam a atividade de pesquisa de Brasil. Foi quando soubemos que quem havia se comprometido a cuidar de nossas cartas n\u00e3o acreditava que est\u00e1vamos \u201cestudando \u00edndios\u201d. Na sua mente, \u00e9ramos bons demais para perdermos tempo com uma atividade t\u00e3o in\u00fatil quanto est\u00fapida. \u00c9ramos estrangeiros disfar\u00e7ados \u2013 muito provavelmente americanos \u2013 atr\u00e1s de ur\u00e2nio e outros metais preciosos. Essa plaus\u00edvel hip\u00f3tese levou o nosso intermedi\u00e1rio ao imperativo de \u201cconferir\u201d a correspond\u00eancia.\nMas agora que os nossos rostos escalavrados pelo ord\u00e1lio do trabalho de campo provavam como estava errado, ele, pela primeira vez em sua vida, acreditou ter testemunhado dois cientistas em a\u00e7\u00e3o.\nH\u00e1 sempre o inesperado.\n                      Roberto da Matta. O GLOBO. Rio de Janeiro, 18\/10\/2017 ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"SEFIN-RO","jury":"FGV","concurso":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"depende da experi\u00eancia pessoal dos usu\u00e1rios. ","d":"\u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e deve ser mantido a partir de sua origem. ","e":"se modifica com o tempo, j\u00e1 que os fatos geradores desses voc\u00e1bulos tamb\u00e9m se modificam. ","b":"est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 \u00e9poca em que essas palavras s\u00e3o empregadas. ","a":"deve ser preservado pelos dicion\u00e1rios, para que n\u00e3o se altere com a passagem do tempo.  "},"b":2.1736737712,"bestcomment":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">As palavras \u201cdemocracia\u201d e \u201cliberdade\u201d<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">&nbsp;t\u00eam sentido diferente<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">&nbsp;daquele&nbsp;<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\"><u>para quem conheceu a falta desses direitos&nbsp;<\/u><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">e as consequ\u00eancias de brigar por eles. Se hoje \u00e9 poss\u00edvel existir redes sociais; se \u00e9 poss\u00edvel que pessoas se organizem em grupos ou movimentos e digam ou escrevam o que querem e o que pensam, devem-se essas prerrogativas&nbsp;<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">a quem no passado combateu as arbitrariedades de uma ditadura violenta, a custo muito alto\".<\/strong><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p>Segundo os dois primeiros per\u00edodos do texto, o significado atribu\u00eddo \u00e0s palavras<\/p>","hitprobability":0.4612676056,"is_answer_from_statistic":false,"miss":153.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q863648","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto I \u2013 Do que as pessoas t\u00eam medo?\n\nA gera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-1980 e in\u00edcio de 1990 s\u00f3 conhece os tempos militares pelos livros de Hist\u00f3ria e pelas s\u00e9ries da TV. Para a maioria dela, as palavras \u201cdemocracia\u201d e \u201cliberdade\u201d t\u00eam sentido diferente daquele para quem conheceu a falta desses direitos e as consequ\u00eancias de brigar por eles. Se hoje \u00e9 poss\u00edvel existir redes sociais; se \u00e9 poss\u00edvel que pessoas se organizem em grupos ou movimentos e digam ou escrevam o que querem e o que pensam, devem-se essas prerrogativas a quem no passado combateu as arbitrariedades de uma ditadura violenta, a custo muito alto.\nA liberdade n\u00e3o \u00e9 um benef\u00edcio seletivo. N\u00e3o existe numa sociedade quando alguns indiv\u00edduos t\u00eam mais liberdade que outros, ou quando a de uns se sobrep\u00f5e \u00e0 de outros.\n\u00c9 fundamental para a evolu\u00e7\u00e3o das sociedades compreender que o status quo das culturas est\u00e1 sempre se modificando, e que todas as modifica\u00e7\u00f5es relacionadas aos costumes de cada \u00e9poca precisaram quebrar paradigmas que pareciam imut\u00e1veis. Foi assim com a conquista do voto da mulher, com a trajet\u00f3ria at\u00e9 o div\u00f3rcio e para que a \u201cdesquitada\u201d deixasse de ser discriminada. Foi assim, tamb\u00e9m, com outros costumes: o comprimento das saias, a introdu\u00e7\u00e3o do biqu\u00edni, a inclus\u00e3o racial, as fam\u00edlias constitu\u00eddas por uni\u00e3o est\u00e1vel, o primeiro beijo na TV e tantas outras mudan\u00e7as que precisaram vencer os movimentos conservadores at\u00e9 conseguirem se estabelecer. Hoje, ningu\u00e9m se importa em ver um casal se beijando numa novela (desde que o casal seja formado por um homem e uma mulher). H\u00e1 pouco mais de 60 anos, o primeiro beijo na TV, comportado, um encostar de l\u00e1bios, foi um esc\u00e2ndalo para a \u00e9poca.\nA quest\u00e3o do momento \u00e9 se existe limite para a express\u00e3o da arte.\n                                    Simone Kamenetz, O Globo, 18\/10\/2017. (Adaptado) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"SEFIN-RO","jury":"FGV","concurso":"Contador","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"destacar os valores morais de algumas quest\u00f5es de hoje. ","d":"mostrar semelhan\u00e7as entre essa quest\u00e3o e as j\u00e1 citadas. ","e":"indicar a diferen\u00e7a entre essa quest\u00e3o e as anteriores. ","b":"alertar para quest\u00f5es diferentes na atualidade. ","a":"chamar a aten\u00e7\u00e3o para problemas atuais mais graves. "},"b":2.2964596374,"bestcomment":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 251, 249); color: rgb(102, 102, 102);\">Depois de todos os exemplos de limites \u00e0&nbsp;liberdade j\u00e1 citados, a autora quis trazer para a atualidade a MESMA QUEST\u00c3O: a falta de liberdade. Por\u00e9m,&nbsp;na arte. Ent\u00e3o, para isso, ela trouxe o mesmo problema para o cen\u00e1rio atual, no qual antigamente, as pessoas sofriam a mesma restri\u00e7\u00e3o (restri\u00e7\u00e3o semelhante): A falta de liberdade social e art\u00edstica. Ambas restri\u00e7\u00f5es ocorreram em \u00e9pocas diferentes. Esta \u00e9 atual e aquela ocorreu no passado.<\/span><\/p>","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto afirma que a \u201cquest\u00e3o do momento\u201d \u00e9 a de saber se existe limite para a express\u00e3o da arte. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">O termo \u201cquest\u00e3o do momento\u201d tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","hitprobability":0.4401408451,"is_answer_from_statistic":false,"miss":159.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q863655","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"SEFIN-RO","jury":"FGV","concurso":"Contador","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"poder\u00e1 ser aplicada a lei brasileira, desde que o autor do crime n\u00e3o seja julgado no estrangeiro.","c":"poder\u00e1 ser aplicada a lei brasileira, ainda que o autor do crime tenha sido absolvido ou condenado no estrangeiro.","e":"n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada a lei brasileira, j\u00e1 que o autor do crime \u00e9 estrangeiro.","b":"poder\u00e1 ser aplicada a lei brasileira, com base no princ\u00edpio da territorialidade.","a":"n\u00e3o pode ser aplicada a lei brasileira, j\u00e1 que o crime foi cometido no estrangeiro."},"b":0.742,"bestcomment":"Gabarito Letra C\n\nJo\u00e3o ser\u00e1 julgado tanto no pa\u00eds da bandeira da embarca\u00e7\u00e3o, uma vez que esta era p\u00fablica, como no Brasil, por cometer tentativa de homic\u00eddio (crime contra a vida) contra um PR, modalidade extraterritorialidade incondicionada.\n\nBase legal:\n\nArt. 7\u00ba - Ficam sujeitos \u00e0 lei brasileira, embora cometidos no estrangeiro: \n  I - os crimes: \n  a) contra a vida ou a liberdade do Presidente da Rep\u00fablica\n\n\u00a7 1\u00ba - Nos casos do inciso I, o agente \u00e9 punido segundo a lei brasileira, ainda que absolvido ou condenado no estrangeiro","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p>Em uma embarca\u00e7\u00e3o p\u00fablica estrangeira, em mar localizado no territ\u00f3rio do Uruguai, o presidente do Brasil sofre um atentado contra sua vida pela conduta de Jo\u00e3o, argentino residente no Brasil, que conseguiu se infiltrar no navio passando-se por funcion\u00e1rio da cozinha, j\u00e1 planejando o cometimento do delito. O presidente do Brasil, por\u00e9m, \u00e9 socorrido e se recupera, enquanto Jo\u00e3o \u00e9 identificado e preso na Bahia, um m\u00eas ap\u00f3s os fatos. <\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no espa\u00e7o, \u00e9 correto afirmar que a Jo\u00e3o<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q620484","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Aplicabilidade da Lei Penal"],"institution":"GasBrasiliano","jury":"FGV","concurso":"Fiscal de Tributos","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"ser\u00e1 aplicada a pena do crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento p\u00fablico; ","c":"ser\u00e1 aplicada a pena do crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular;","e":" ser\u00e1 aplicada a pena do crime de certid\u00e3o ou atestado ideologicamente falso. ","b":"ser\u00e1 aplicada a pena do crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico; ","a":"n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada qualquer pena, j\u00e1 que n\u00e3o foi ele que inseriu a informa\u00e7\u00e3o na carteira de trabalho;"},"b":1.598,"bestcomment":"Explicando: a doutrina costuma criticar a coloca\u00e7\u00e3o dos crimes contra a previd\u00eancia no \u00a7 3\u00ba do art. 297, CP, o que foi feito pela Lei 9983\/00, pois, a bem da verdade, s\u00e3o condutas ligadas \u00e0 falsidade ideol\u00f3gica, e n\u00e3o \u00e0 falsidade material, como trata o referido art. 297, CP. Logo, deveriam estar alocados na legisla\u00e7\u00e3o especial ou no art. 299, CP (falsidade ideol\u00f3gica), mas n\u00e3o no CP e muito menos no crime de falsidade material.\n\n \n\nConforme Masson (C\u00f3digo, 2014, p. 1128), \"O \u00a7 3\u00ba foi acrescentado pela Lei 9.983\/2000, relativa aos crimes contra a Previd\u00eancia Social, com a finalidade de substituir os delitos anteriormente previstos no art. 95, g, h e i, da Lei 8.212\/1991. O legislador ampliou o rol dos documentos p\u00fablicos por equipara\u00e7\u00e3o, constante do \u00a7 2\u00ba do art. 297. De fato, o bem jur\u00eddico penalmente tutelado \u00e9 a f\u00e9 p\u00fablica dos documentos relacionados \u00e0 Previd\u00eancia Social (...). Percebe-se, portanto, uma falha grotesca efetuada pela Lei 9.983\/2000, qual seja, disciplinou uma modalidade de falsidade ideol\u00f3gica em dispositivo atinente \u00e0 falsidade material. Este crime, portanto, deveria ter sido alocado no art. 299 do C\u00f3digo Penal\".","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, ao cessar suas atividades empresariais, determina que o respons\u00e1vel por inscrever informa\u00e7\u00f5es na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social dos funcion\u00e1rios inclua no documento a informa\u00e7\u00e3o de que os empregados foram demitidos em 01.02.2017, enquanto, na verdade, o v\u00ednculo empregat\u00edcio foi rompido em 01.05.2017. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Descobertos os fatos, a Caio:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836746","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" tentativa de cal\u00fania, pois houve arrependimento eficaz, devendo Carlos responder apenas pelos atos j\u00e1 praticados;","c":"tentativa de cal\u00fania, pois houve desist\u00eancia volunt\u00e1ria, devendo Carlos responder apenas pelos atos j\u00e1 praticados;","e":" cal\u00fania, consumado. ","b":"tentativa de inj\u00faria, pois houve arrependimento eficaz, devendo Carlos responder apenas pelos atos j\u00e1 praticados;","a":" inj\u00faria, consumado;"},"b":2.056,"bestcomment":"Cal\u00fania\n\nArt. 138 - Caluniar algu\u00e9m, imputando-lhe falsamente fato definido como crime:\n\nAqui se protege a honra objetiva, ou seja, a reputa\u00e7\u00e3o, o que as outras pessoas pensam de mim.\n\nPara sua configura\u00e7\u00e3o h\u00e1 a necessidade de imputa\u00e7\u00e3o de um contexto f\u00e1tico, sabidamente falso, no qual me seja imputado um crime, como por exemplo:\n\nJo\u00e3o diz, sabendo ser mentiroso, que eu assaltei o bando do brasil \u00e0s duas horas da tarde de ont\u00e9m.\n\nDifama\u00e7\u00e3o\n\nArt. 139 - Difamar algu\u00e9m, imputando-lhe fato ofensivo \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o:\n\nAqui se protege a honra objetiva, ou seja, a reputa\u00e7\u00e3o, o que as outras pessoas pensam de mim. A diferen\u00e7a entre difama\u00e7\u00e3o e cal\u00fania \u00e9 que a cal\u00fania protege a honra objetiva com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imputa\u00e7\u00e3o de crimes, enquanto que na difama\u00e7\u00e3o protege contra imputa\u00e7\u00e3o de contraven\u00e7\u00f5es penais ou fatos desonrosos, pouco importando se verdadeiro ou falso, como por exemplo:\n\nJo\u00e3o diz que eu comando e organizo o jogo de bicho em minha resid\u00eancia.\n\nOu\n\nJo\u00e3o diz que eu me prostituo todos os dias em minha resid\u00eancia.\n\nInj\u00faria\n\nArt. 140 - Injuriar algu\u00e9m, ofendendo-lhe a dignidade ou o decoro:\nAqui se protege a honra subjetiva, ou seja, o que eu penso sobre mim. Aqui n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de imputa\u00e7\u00e3o de fato determinado, mas apenas a imputa\u00e7\u00e3o de qualidade negativa, como por exemplo.\n\nJo\u00e3o diz que sou ladr\u00e3o;\nJo\u00e3o diz que sou bicheiro;\nJo\u00e3o diz que sou prostituto.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Insatisfeito com o comportamento de seu empregador Juca, Carlos escreve uma carta para a fam\u00edlia daquele, afirmando que Juca seria um estelionat\u00e1rio e torturador. Lacra a carta e a entrega no correio, adotando todas as medidas para que chegasse aos destinat\u00e1rios. No dia seguinte, por\u00e9m, Carlos se arrepende de seu comportamento e passa a adotar conduta para evitar que a carta fosse lida por qualquer pessoa e o crime consumado. Carlos vai at\u00e9 a casa de Juca, tenta retirar a carta da caixa do correio, mas v\u00ea o exato momento em que Juca e sua esposa pegam o envelope e leem todo o escrito. Ofendido, Juca procura seu advogado e narra o ocorrido. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, o advogado de Juca dever\u00e1 esclarecer que a conduta de Carlos configura crime de:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836747","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita de coisa havida por erro;","c":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria;","e":"furto qualificado.","b":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita comum majorada; ","a":"indiferente penal; "},"b":2.194,"bestcomment":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria\n\nArt. 168-A. Deixar de repassar \u00e0 previd\u00eancia social as contribui\u00e7\u00f5es recolhidas dos contribuintes, no prazo e forma legal ou convencional:\n\nPena \u2013 reclus\u00e3o, de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, e multa.\n\u00a7 1o Nas mesmas penas incorre quem deixar de: \n\nI \u2013 recolher, no prazo legal, contribui\u00e7\u00e3o ou outra import\u00e2ncia destinada \u00e0 previd\u00eancia social que tenha sido descontada de pagamento efetuado a segurados, a terceiros ou arrecadada do p\u00fablico;  \nII \u2013 recolher contribui\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social que tenham integrado despesas cont\u00e1beis ou custos relativos \u00e0 venda de produtos ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os;  \nIII - pagar benef\u00edcio devido a segurado, quando as respectivas cotas ou valores j\u00e1 tiverem sido reembolsados \u00e0 empresa pela previd\u00eancia social.  \n\n\u00a7 2o \u00c9 extinta a punibilidade se o agente, espontaneamente, declara, confessa e efetua o pagamento das contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores e presta as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.\n\u00a7 3o \u00c9 facultado ao juiz deixar de aplicar a pena ou aplicar somente a de multa se o agente for prim\u00e1rio e de bons antecedentes, desde que:\nI \u2013 tenha promovido, ap\u00f3s o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal e antes de oferecida a den\u00fancia, o pagamento da contribui\u00e7\u00e3o social previdenci\u00e1ria, inclusive acess\u00f3rios; ou\nII \u2013 o valor das contribui\u00e7\u00f5es devidas, inclusive acess\u00f3rios, seja igual ou inferior \u00e0quele estabelecido pela previd\u00eancia social, administrativamente, como sendo o m\u00ednimo para o ajuizamento de suas execu\u00e7\u00f5es fiscais. \n\n","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitor, s\u00f3cio administrador da Sociedade X, em raz\u00e3o da grande quantidade de servi\u00e7o que desempenha, deixa de repassar no prazo devido, de maneira negligente, \u00e0 previd\u00eancia social contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas dos empregados contribuintes. Um dos empregados, por\u00e9m, descobre o ocorrido e narra para autoridade policial. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, \u00e9 correto afirmar que a conduta de Vitor configura:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836748","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"c\u00e1rcere privado, exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo; ","c":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo e redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo;","e":"redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo e constrangimento ilegal. ","b":"redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo;","a":"redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, nas tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es;"},"b":0.954,"bestcomment":"Redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo:\n\nArt. 149. Reduzir algu\u00e9m a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, quer submetendo-o a trabalhos for\u00e7ados ou a jornada exaustiva, quer sujeitando-o a condi\u00e7\u00f5es degradantes de trabalho, quer restringindo, por qualquer meio, sua locomo\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de d\u00edvida contra\u00edda com o empregador ou preposto:   \n\nPena - reclus\u00e3o, de dois a oito anos, e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.  \n\n\u00a7 1o Nas mesmas penas incorre quem: \n\nI \u2013 cerceia o uso de qualquer meio de transporte por parte do trabalhador, com o fim de ret\u00ea-lo no local de trabalho;       \nII \u2013 mant\u00e9m vigil\u00e2ncia ostensiva no local de trabalho ou se apodera de documentos ou objetos pessoais do trabalhador, com o fim de ret\u00ea-lo no local de trabalho.      \n\n\u00a7 2o A pena \u00e9 aumentada de metade, se o crime \u00e9 cometido:       \nI \u2013 contra crian\u00e7a ou adolescente;       \nII \u2013 por motivo de preconceito de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou origem\n\n","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas \u00e9 empregador dos trabalhadores Manuel, Francisco e Pedro em sua fazenda na zona rural. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">Analise as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es apresentadas: <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">I. Lucas ret\u00e9m a carteira de identidade de Manuel, \u00fanico documento deste, impedindo que deixe o local de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; \">II. Lucas autoriza que Francisco gaste apenas 15 minutos todo dia para hor\u00e1rio de almo\u00e7o, de modo que Francisco somente pode comprar uma refei\u00e7\u00e3o na pequena cantina de Lucas que funciona dentro da fazenda. Em raz\u00e3o dos altos pre\u00e7os dos produtos, Francisco contrai d\u00edvida alta e \u00e9 impedido de deixar a fazenda antes do pagamento dos valores devidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">III. Lucas instala diversas c\u00e2meras e outros mecanismos de vigil\u00e2ncia ostensiva na fazenda com o fim de reter Pedro em seu local de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando as situa\u00e7\u00f5es apresentadas, o comportamento de Lucas em rela\u00e7\u00e3o a Manuel, Francisco e Pedro configura, respectivamente, o(s) crime(s) de:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836749","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"deve ser processado por homic\u00eddio culposo, com causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena, eis que n\u00e3o agiu com inten\u00e7\u00e3o de provocar o resultado morte do pedreiro; ","c":"deve ser processado por homic\u00eddio doloso, eis que agiu com dolo direto e eventual, na medida em que assumiu o risco de provocar a morte do pedreiro;","e":"deve ser processado por homic\u00eddio culposo, com causa de aumento de pena, eis que o crime resultou de inobserv\u00e2ncia de regra t\u00e9cnica de profiss\u00e3o.","b":"n\u00e3o deve ser processado por homic\u00eddio, pois agiu como funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, restando apenas a responsabilidade c\u00edvel que recair\u00e1 sobre o poder p\u00fablico; ","a":"n\u00e3o deve ser processado por homic\u00eddio, pois n\u00e3o agiu com dolo ou culpa criminal, restringindo-se sua responsabilidade \u00e0 esfera c\u00edvel; "},"b":0.801,"bestcomment":"\u00a7 4o No homic\u00eddio culposo, a pena \u00e9 aumentada de 1\/3 (um ter\u00e7o), se o crime resulta de inobserv\u00e2ncia de regra t\u00e9cnica de profiss\u00e3o, arte ou of\u00edcio, ou se o agente deixa de prestar imediato socorro \u00e0 v\u00edtima, n\u00e3o procura diminuir as conseq\u00fc\u00eancias do seu ato, ou foge para evitar pris\u00e3o em flagrante. Sendo doloso o homic\u00eddio, a pena \u00e9 aumentada de 1\/3 (um ter\u00e7o) se o crime \u00e9 praticado contra pessoa menor de 14 (quatorze) ou maior de 60 (sessenta) anos. (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.741, de 2003).","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico estadual ocupante do cargo efetivo de engenheiro civil, foi o respons\u00e1vel por determinada obra com escava\u00e7\u00e3o de um po\u00e7o. Jo\u00e3o agiu culposamente, nas modalidades de imper\u00edcia e neglig\u00eancia, pois, na condi\u00e7\u00e3o de engenheiro civil, realizou obra sem observar seu dever objetivo de cuidado e as regras t\u00e9cnicas da profiss\u00e3o, provocando como resultado a morte de um pedreiro que trabalhava no local.\nEm termos de responsabilidade criminal, em tese, Jo\u00e3o:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q789916","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Especialista Legislativo -Engenharia Civil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"crime de comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime; ","c":"crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa;","e":" fato criminal at\u00edpico. ","b":"fato t\u00edpico, mas l\u00edcito;","a":"crime de cal\u00fania;"},"b":1.923,"bestcomment":"INFORMATIVO 753        Exige a demonstra\u00e7\u00e3o do DOLO DIRETO de impuar a outrem, que efetivamente se sabe inocente.  \n\nSeria necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o do dolo, elemento subjetivo do tipo =  FATO AT\u00cdPICO\nN\u00e3o \u00e9 Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, pois a assertiva N\u00c3O menciona que JC sabe que L\u00facio inocente\n\nDENUNCIA\u00c7\u00c3O CALUNIOSA\n\nO crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa (art. 339 do CP), al\u00e9m de outros requisitos de configura\u00e7\u00e3o, exige que a imputa\u00e7\u00e3o sabidamente falsa recaia sobre v\u00edtima determinada, ou, ao menos, determin\u00e1vel.\n\nAPONTA PESSOA CERTA e DETERMINADA\n\nSABE QUE \u00c9 INOCENTE\n\nAUMENTA SEXTA PARTE NOME FALSO OU ANONIMATO\n\nA PENA \u00c9 DIMINU\u00cdDA A METADE  SE FOR  PR\u00c1TICA DE CONTRAVEN\u00c7\u00c3O\n\nCOMUNICA\u00c7\u00c3O FALSA DE CRIME\n\nO agente comunica a pr\u00e1tica de um crime ou contraven\u00e7\u00e3o mesmo sabendo que ele N\u00c3O existiu. Aqui o agente acusa nenhuma pessoa (determinada ou determin\u00e1vel)\n\nAPENAS COMUNICA A FALSA INFRA\u00c7\u00c3O\nIMPUTA PERSONAGEM FICT\u00cdCIO\n","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s constatar a subtra\u00e7\u00e3o de grande quantia em dinheiro do seu escrit\u00f3rio profissional, Jo\u00e3o Carlos promoveu o devido registro na Delegacia pr\u00f3pria, apontando como autor do fato o empregado L\u00facio, j\u00e1 que possu\u00eda raz\u00f5es para desconfiar dele, por ser o \u00fanico que sabia da exist\u00eancia do dinheiro no cofre do qual foi subtra\u00eddo. Instaurado o respectivo inqu\u00e9rito policial, L\u00facio foi ouvido e comprovou n\u00e3o ter sido ele o autor da subtra\u00e7\u00e3o, reclamando do constrangimento que passou com o seu indevido indiciamento. Por falta de justa causa, o inqu\u00e9rito foi arquivado a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que a conduta de Jo\u00e3o Carlos configura:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778234","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Classifica\u00e7\u00e3o de Crimes"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a pron\u00fancia \u00e9 causa interruptiva da prescri\u00e7\u00e3o, ainda que o Tribunal do J\u00fari venha a desclassificar o crime em sess\u00e3o plen\u00e1ria;","c":"o in\u00edcio do cumprimento da pena interrompe o prazo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva; ","e":"a prescri\u00e7\u00e3o pela pena aplicada, depois do tr\u00e2nsito em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o, independentemente da data do crime, n\u00e3o poder\u00e1 ter por base per\u00edodo anterior ao recebimento da den\u00fancia.","b":"o maior de 60 anos ter\u00e1 o prazo prescricional computado pela metade; ","a":"o oferecimento da den\u00fancia \u00e9 causa interruptiva da prescri\u00e7\u00e3o;"},"b":2.075,"bestcomment":"A- o RECEBIMENTO da den\u00fancia \u00e9 causa interruptiva da prescri\u00e7ao, art. 117 do CP\nB- o maior de 70 nanos ter\u00e1 prazo prescrional cumputado pela metade, art. 115 do CP\nC - o inic\u00edo do cumprimento da pena interrompe o prazo da prescricao da pretensao EXECUT\u00d3RIA - Cleber Masson;\nD -  S\u00famula 191 do STJ\nE- a prescri\u00e7\u00e3o, depois da senten\u00e7a condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o ou depois de improvido o recursp, regula-se pela pena aplicada, n\u00e3o podendo, me nenhuma hip\u00f3tese, ter por termo inicial data anterior \u00c0 DEN\u00daNCIA OU QUEIXA - art. 110, \u00a71 do CP.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">O C\u00f3digo Penal, em seu artigo 107, prev\u00ea uma rela\u00e7\u00e3o de causas de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade, dentre as quais se destaca a prescri\u00e7\u00e3o. A doutrina tradicionalmente define prescri\u00e7\u00e3o como a perda pelo Estado do direito de aplicar san\u00e7\u00e3o penal adequada ou de execut\u00e1-la em raz\u00e3o do decurso do tempo. \"Sobre o tema, de acordo com as previs\u00f5es do C\u00f3digo Penal e a jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778236","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"A opini\u00e3o pessoal do julgador sobre a gravidade em abstrato do crime praticado \u00e9 fundamento suficiente para aplica\u00e7\u00e3o de regime mais severo do que o quantum da pena permite.","c":"O condenado por crime hediondo cometido no ano de 2006, sendo prim\u00e1rio, dever\u00e1 cumprir pelo menos 2\/5 da pena privativa de liberdade para obter progress\u00e3o de regime.","e":"Em nenhuma hip\u00f3tese poder\u00e1 ser fixado o regime semiaberto ao condenado reincidente, ainda que a pena aplicada seja inferior a 4 anos.","b":"Assim como a regress\u00e3o, a progress\u00e3o de regime pode ocorrer per saltum.","a":"\u00c9 inadmiss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de pena substitutiva (Art. 44, CP) como condi\u00e7\u00e3o especial ao regime aberto."},"b":1.563,"bestcomment":"a) Correta\n\nb) Errada:  N\u00e3o se admite progress\u00e3o \"per saltum\" (por saltos). Esta consiste na passagem direta do regime fechado para o regime aberto, n\u00e3o sendo admitida. Em contrapartida \u00e9 poss\u00edvel a regress\u00e3o \"per saltum\", isto \u00e9, a passagem direta do regime aberto para o fechado.\n\nobs. S\u00famula 491 STJ: \u00c9 inadmiss\u00edvel a chamada progress\u00e3o per saltum de regime prisional. \n\nc) Errada: Os crimes hediondos cometidos antes de 29\/03\/2007 respeitar\u00e3o o lapso de apenas 1\/6 da pena. Pois a lei 11.464\/2007 que modificou o lapso de progress\u00e3o (2\/5 para o prim\u00e1rio e 3\/5 para o reincidente) \u00e9 novatio legis in pejus, n\u00e3o retroage. \n\nd) Errada: S\u00famula 718 STF:   A opini\u00e3o do julgador sobre a gravidade em abstrato do crime n\u00e3o constitui motiva\u00e7\u00e3o id\u00f4nea para a imposi\u00e7\u00e3o de regime mais severo do que o permitido segundo a pena aplicada.\n\ne) Errada: S\u00famula 269: \u00e9 admiss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do regime prisional semiaberto aos reincidentes condenados a pena IGUAL ou INFERIOR a 4 anos se favor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"De acordo com entendimentos firmados em enunciados de s\u00famulas elaborados pelos Tribunais Superiores sobre aplica\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pena, assinale a afirmativa correta.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q413381","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Penas Restritivas de Direito"],"institution":"AL-MT","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Os crimes praticados em concurso material, quando ao agente tiver sido aplicada pena privativa de liberdade, n\u00e3o suspensa, por um dos crimes, para os demais ser\u00e1 incab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos.","c":"O Juiz da senten\u00e7a, observados os requisitos legais, decidir\u00e1 sobre eventual substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritivas de direitos, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o nos crimes hediondos e assemelhados","e":"O Juiz da execu\u00e7\u00e3o pode de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, sem a oitiva do apenado, converter a pena restritiva de direitos em pena privativa de liberdade, em raz\u00e3o de seu descumprimento injustificado.","b":"O r\u00e9u reincidente n\u00e3o faz jus \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por pena restritiva de direitos.","a":"As penas restritivas de direitos, de acordo com o C\u00f3digo Penal vigente, s\u00e3o a de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, a de perda de bens e valores, a de pris\u00e3o domiciliar, a de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ou a entidades p\u00fablicas, a de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos e a de limita\u00e7\u00e3o de fim de semana."},"b":2.174,"bestcomment":"A - Errada. O artigo 43 do CP n\u00e3o prev\u00ea pris\u00e3o domiciliar como PRD.\n\nB - Errada. \u00c9 poss\u00edvel que o r\u00e9u reincidente gen\u00e9rico se beneficie da substitui\u00e7\u00e3o por PRD, desde que a medida seja socialmente recomend\u00e1vel (art. 44, \u00a73\u00ba,CP).\n\nC - Errada. Desde que preenchidos os requisitos do artigo 44 cabe a subsittui\u00e7\u00e3o, mesmo para crimes hediondos (individualiza\u00e7\u00e3o da pena), sendo incosntitucional qualquer veda\u00e7\u00e3o ex lege que impe\u00e7a o juiz de aplicar a individualiza\u00e7\u00e3o da pena no caso concreto.\n\nD - Correta. A assertiva segue a literalidade do C\u00f3digo Penal. Por\u00e9m, \u00e9 da jurisprud\u00eancia do STJ e STF que, havendo compatibilidade entre a PPL (regime aberto) e a PRD, \u00e9 poss\u00edvel cumpri-las concomitantemente. Logo, em subst\u00e2ncia, a assertiva esta errada.\n\nE - Errada. O descumprimento injustificado da PRD \u00e9 hip\u00f3tese de sua convers\u00e3o em PPL. Por\u00e9m, s\u00f3 se pode concluir se o descumprimento foi \"injustificado\" ou n\u00e3o ap\u00f3s oitiva do apenado. Ampla defesa e contradit\u00f3rio.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Com o escopo de reduzir o encarceramento, que deve ser deixado para casos especiais, o C\u00f3digo Penal prev\u00ea as penas restritivas de direitos.\n<br><br>\nA esse respeito, assinale a afirmativa correta","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q359263","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Penas Restritivas de Direito"],"institution":"TJ\/AM","jury":"FGV","concurso":"Juiz","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"anula\u00e7\u00e3o de contrato administrativo; ","c":"restaura\u00e7\u00e3o de autos; ","e":"nulidade de casamento. ","b":"reintegra\u00e7\u00e3o de posse de im\u00f3vel p\u00fablico; ","a":"interdi\u00e7\u00e3o;"},"b":1.298,"bestcomment":"letra C - NCPC\/15 - Art. 2o O processo come\u00e7a por iniciativa da parte e se desenvolve por impulso oficial, salvo as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.\n\nEXCE\u00c7\u00d5ES: Art. 738.  Nos casos em que a lei considere jacente a heran\u00e7a, o juiz em cuja comarca tiver domic\u00edlio o falecido proceder\u00e1 imediatamente \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o dos respectivos bens.\n\nArt. 712.  Verificado o desaparecimento dos autos, eletr\u00f4nicos ou n\u00e3o, pode o juiz, de of\u00edcio, qualquer das partes ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico, se for o caso, promover-lhes a restaura\u00e7\u00e3o.\n\nArt. 744.  Declarada a aus\u00eancia nos casos previstos em lei, o juiz mandar\u00e1 arrecadar os bens do ausente e nomear-lhes-\u00e1 curador na forma estabelecida na Se\u00e7\u00e3o VI, observando-se o disposto em lei.\n\n ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;No tocante \u00e0 in\u00e9rcia, uma exce\u00e7\u00e3o a tal caracter\u00edstica da jurisdi\u00e7\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o processual vigente, \u00e9 a: ","hitprobability":0.6302816901,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634123","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Jurisdi\u00e7\u00e3o"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"do contradit\u00f3rio;","c":"da inafastabilidade do controle jurisdicional; ","e":"da motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais. ","b":"da in\u00e9rcia da jurisdi\u00e7\u00e3o;","a":"do juiz natural;"},"b":1.905,"bestcomment":"LETRA C\n\nO Estado assume o dever de tutelar efetivamente todos os direitos com o monop\u00f3lio da jurisdi\u00e7\u00e3o, ou seja, ele tem o poder dever de dizer o direito, desta forma cabe ao Estado garantir ao jurisdicionado a tutela mais adequada ao direito material sob vulnera\u00e7\u00e3o ou amea\u00e7a.\nO Princ\u00edpio do acesso \u00e0 justi\u00e7a (Principio da inafabilidade do controle jurisdicional) garante a tutela de urg\u00eancia (Tutela antecipat\u00f3ria de m\u00e9rito), tomada em cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria na medida do poss\u00edvel, provis\u00f3ria e, bem assim, utilizada somente em situa\u00e7\u00f5es excepcionais.\nPortanto, todas as tutelas necess\u00e1rias para amparar, de forma efetiva, o direito da parte, trata-se de corol\u00e1rio do princ\u00edpio da inafastabilidade do controle jurisdicional. ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;A possibilidade de concess\u00e3o, pelo juiz da causa, de tutela antecipat\u00f3ria do m\u00e9rito, inaudita altera parte, em raz\u00e3o de requerimento formulado nesse sentido pela parte autora em sua peti\u00e7\u00e3o inicial, est\u00e1 diretamente relacionada ao princ\u00edpio: ","hitprobability":0.5105633803,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634117","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Princ\u00edpios Gerais do Processo"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"possibilidade jur\u00eddica do pedido e compet\u00eancia do ju\u00edzo; ","c":"legitimidade ad processum e possibilidade jur\u00eddica do pedido; ","e":"legitimidade ad causam e interesse de agir. ","b":"interesse de agir e compet\u00eancia do ju\u00edzo; ","a":"legitimidade ad causam e demanda regularmente formulada; "},"b":-0.22,"bestcomment":"LETRA  E\n\nDOUTRINA: O CPC\/2015, por sua vez, extirpou a possibilidade jur\u00eddica. Hoje, fala-se t\u00e3o somente em interesse e legitimidade. Segundo o art. 17 do CPC\/2015: \u201cPara postular em ju\u00edzo \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade\u201d. Igualmente, o art. 485, VI, prev\u00ea que o juiz n\u00e3o resolver\u00e1 o m\u00e9rito, quando \u201cverificar aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual\u201d.\n\nA possibilidade jur\u00eddica do pedido, portanto, passa a ser enfrentada n\u00e3o como integrante do interesse de agir, mas como uma quest\u00e3o de m\u00e9rito. Dizer que o pedido n\u00e3o possui previs\u00e3o no sistema jur\u00eddico ou que \u00e9 por ele vedado significa, indubitavelmente, dizer que a parte n\u00e3o tem direito ao bem da vida pleiteado; \u00e9 julgar o pedido improcedente. A possibilidade jur\u00eddica nada tem a ver com a admissibilidade do processo, mas sim com o pr\u00f3prio m\u00e9rito da causa. Enfim, n\u00e3o h\u00e1 mais que se falar em possibilidade jur\u00eddica como condi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. (Processo Civil Volume \u00danico. Rinaldo Mouzalas. Jo\u00e3o Ot\u00e1vio Terceiro Neto. Eduardo Madruga. Editora Juspodivm. 2016).\n\nBASE LEGAL: Art. 17 do NCPC. Para postular em ju\u00edzo \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade.\n\nMNEM\u00d4NICO: CONDI\u00c7\u00d5ES CL\u00c1SSICAS: \"SEM LIPO N\u00c3O TEM CONDI\u00c7\u00d5ES\"\n\nL egitimidade ad causam das partes\n\nI nteresse de agir\n\nPOssibildiade Jur\u00eddica do Pedido\n\nNOVO CPC: APENAS LI => LEGITIMIDADE AD CAUSAM E INTERESSE DE AGIR\n\nOBS n\u00e3o confundir: Legitimidade ad processum  (para o processo) com  Legitimidade ad causam (para a causa)\n\nO primeiro \u00e9 pressuposto processual de validade (capacidade de estar em ju\u00edzo) aferido em abstrato. Enquanto o segundo, condi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o aferido em concreto de acordo com a rela\u00e7\u00e3o substancial.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para o regular exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o:","hitprobability":0.8732394366,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634118","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["A\u00e7\u00e3o"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a causa madura;","c":"a individua\u00e7\u00e3o; ","e":"a concreta do direito de a\u00e7\u00e3o.","b":"a substancia\u00e7\u00e3o; ","a":"a asser\u00e7\u00e3o; "},"b":1.138,"bestcomment":"LETRA  A\n\nDOUTRINA: (Processo Civil Volume \u00danico. Rinaldo Mouzalas. Jo\u00e3o Ot\u00e1vio Terceiro Neto. Eduardo Madruga. Editora Juspodivm. 2016): \"A solu\u00e7\u00e3o do problema, portanto, foi dada pela teoria da asser\u00e7\u00e3o ou da prospecta\u00e7\u00e3o, adotada pela maioria da doutrina, segundo a qual as condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o devem ser aferidas pelo julgador no momento do ju\u00edzo de admissibilidade da peti\u00e7\u00e3o inicial, conforme alega\u00e7\u00f5es do autor, in status assertionis. O juiz deve analisar, hipot\u00e9tica e provisoriamente, as afirma\u00e7\u00f5es contidas na demanda, a fim de constatar o preenchimento das condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o. Assim, recorrendo novamente ao exemplo supracitado, se \u201cA\u201d demanda contra \u201cB\u201d, alegando ser ele o causador do dano, tem-se como preenchida a legitimidade ad causam; se, posteriormente, por meio de instru\u00e7\u00e3o, percebe-se que o agente do dano foi um terceiro, deve o pedido ser julgado improcedente, porque vencido o ju\u00edzo de admissibilidade do processo. Situa\u00e7\u00e3o diferente ocorreria se \u201cA\u201d demandasse contra \u201cB\u201d, mesmo indicando \u201cC\u201d como causador do dano, na narrativa da peti\u00e7\u00e3o inicial. Nesse caso, constata-se, pelas pr\u00f3prias alega\u00e7\u00f5es do autor e independentemente de prova, que \u201cB\u201d n\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima, raz\u00e3o por que o processo deve ser extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Tem prevalecido na jurisprud\u00eancia desta Corte o entendimento de que as condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o, a\u00ed inclu\u00edda a legitimidade para a causa, devem ser aferidas com base na teoria da asser\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u00e0 luz das afirma\u00e7\u00f5es deduzidas na peti\u00e7\u00e3o inicial (STJ. AgRg no AREsp 512.835\/SP. DJe 01.06.15).\n\nPortanto, deve-se tendencialmente adotar os seguintes entedimentos, at\u00e9 que surja nova jurisprud\u00eancia ou posicionamento de alguma banca:\n\nNOVO CPC => ADOTA NO TEXTO NORMATIVO A TEORIA ECL\u00c9TICA\n\nJURISPRUD\u00caNCIA => TEORIA DA ASSER\u00c7\u00c3O \n\n \n\nBASE LEGAL:\n\nArt. 485.  O juiz n\u00e3o resolver\u00e1 o m\u00e9rito quando:\n\nVI - verificar aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual;","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;No que se refere \u00e0 aferi\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a, ou n\u00e3o, das condi\u00e7\u00f5es para o regular exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o, a teoria aplic\u00e1vel \u00e9: ","hitprobability":0.661971831,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634122","statistic_answer":"a","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["A\u00e7\u00e3o"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"partes, interesse processual e pedido;","c":"partes, causa de pedir e pedido;","e":"causa de pedir, legitimidade e demanda. ","b":" ju\u00edzo competente, causa de pedir e demanda;","a":"ju\u00edzo, partes e pedido; "},"b":0.425,"bestcomment":"LETRA C\n\nDOUTRINA: (Processo Civil Volume \u00danico. Rinaldo Mouzalas. Jo\u00e3o Ot\u00e1vio Terceiro Neto. Eduardo Madruga. Editora Juspodivm. 2016):  A demanda (a\u00e7\u00e3o processualizada) \u00e9 identificada por tr\u00eas elementos, quais sejam: a) partes; b) causa de pedir; c) pedido. O primeiro constitui o elemento subjetivo, enquanto os dois \u00faltimos s\u00e3o os elementos objetivos da a\u00e7\u00e3o. A individualiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia fundamental para a verifica\u00e7\u00e3o de pressupostos processuais negativos, como a litispend\u00eancia e a coisa julgada, al\u00e9m de possibilitar a aferi\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de conexidade ou de contin\u00eancia entre causas.\n\n \n\nBASE LEGAL:\n\nNCPC Art. 337 \u00a7 2: Uma a\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantica a outra quando possui as mesmas partes, a mesma causa de pedir e o mesmo pedido\n\nArt. 319.  A peti\u00e7\u00e3o inicial indicar\u00e1:\nII - os nomes, os prenomes, o estado civil, a exist\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel, a profiss\u00e3o, o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Pessoas F\u00edsicas ou no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica, o endere\u00e7o eletr\u00f4nico, o domic\u00edlio e a resid\u00eancia do autor e do r\u00e9u; (PARTES)\nIII - o fato e os fundamentos jur\u00eddicos do pedido; (CAUSA DE PEDIR) => ADOTA A TEORIA DA SUBSTANCIA\u00c7\u00c3O\nIV - o pedido com as suas especifica\u00e7\u00f5es; PEDIDO","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"S\u00e3o elementos identificadores da a\u00e7\u00e3o: ","hitprobability":0.7887323944,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634124","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["A\u00e7\u00e3o"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"amicus curiae s\u00f3 existe para as causas que estejam nos Tribunais, ou seja, do 2\u00ba grau em diante; ","c":"\u00e9 vi\u00e1vel a admiss\u00e3o de amicus curiae em 1\u00ba grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, desde que aceito pelo juiz em decis\u00e3o irrecorr\u00edvel; ","e":"caso a entidade seja aceita como amicus curiae, ela poder\u00e1 no futuro recorrer da senten\u00e7a e decis\u00f5es posteriores. ","b":"se o juiz n\u00e3o aceitar a participa\u00e7\u00e3o da entidade como amicus curiae, ela poder\u00e1 recorrer dessa decis\u00e3o interlocut\u00f3ria;","a":"\u00e9 imposs\u00edvel a pretens\u00e3o deduzida porque a figura do amicus curiae existe apenas para as causas que tramitam no STF; "},"b":0.973,"bestcomment":"LETRA C \n\nO CPC\/15 regulamentou a interven\u00e7\u00e3o do amicus curiae nos seguintes termos:  \n \nart. 138. O juiz ou o relator, considerando a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria, a especificidade do tema objeto da demanda ou a repercuss\u00e3o social da controv\u00e9rsia, poder\u00e1, por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, de of\u00edcio ou a requerimento das partes ou de quem pretenda manifestar-se, solicitar ou admitir a participa\u00e7\u00e3o de pessoa natural ou jur\u00eddica, \u00f3rg\u00e3o ou entidade especializada, com representatividade adequada, no prazo de 15 (quinze) dias de sua intima\u00e7\u00e3o.  \n\nOBS:\n\n- \u00c9 irrecorr\u00edvel a decis\u00e3o que admite ou solicita a interven\u00e7\u00e3o do amicus curiae. J\u00e1 a decis\u00e3o que a rejeita \u00e9 recorr\u00edvel.  \n\n ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">O juiz de Direito da 29\u00aa Vara Empresarial de determinada cidade encontra-se com um caso que possui grande repercuss\u00e3o social. Em raz\u00e3o disso, uma entidade especializada no tema que ser\u00e1 apreciado peticiona nos autos, em junho de 2017, requerendo a sua interven\u00e7\u00e3o no feito como <i>amicus curiae<\/i>. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Diante do que disp\u00f5e o CPC, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","hitprobability":0.6936619718,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837030","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Interven\u00e7\u00e3o de Terceiro"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"do domic\u00edlio do autor ou do lugar da sede da empresa; ","c":"do lugar do fato ou ato;","e":"do domic\u00edlio do autor, do lugar da sede da empresa, ou do lugar do fato ou ato. ","b":"do lugar da sede da empresa;","a":"do domic\u00edlio do autor; "},"b":0.0,"bestcomment":"letra C \n\nO art. 53, iv, a, \u00e9 o denominado \"forum comissi delicti\" para a a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil extracontratual: justifica-se a regra como medida de economia processual, tendo em vista a possibilidade\/facilidade de serem feitas per\u00edcias no local do dano, com menos custos.\n\nEnt\u00e3o a dica, como o art. 53 \u00e9 muito extenso, \u00e9 pensar: \"qual local seria mais facil e r\u00e1pido de se conseguirem provas que atestam o dano?\"\n\nProvavelmente o local onde ocorreu o dano.\n\nArt. 53, CPC\/15 - \u00c9 competente o foro:\n\nIV - do lugar do ato ou fato para a a\u00e7\u00e3o:\n\na) de repara\u00e7\u00e3o de dano;\n\nb) em que for r\u00e9u administrador ou gestor de neg\u00f3cios alheios;\n\n ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim, que reside em Minas Gerais, pretende ajuizar uma a\u00e7\u00e3o postulando a repara\u00e7\u00e3o de danos causados por uma empresa construtora, com sede localizada na cidade de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando que o ato causador do dano ocorreu na cidade de Florian\u00f3polis, para a propositura dessa a\u00e7\u00e3o o foro competente \u00e9 o:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836724","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Compet\u00eancia"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"As partes podem modificar a compet\u00eancia em raz\u00e3o do valor e do territ\u00f3rio, elegendo foro onde ser\u00e1 proposta a\u00e7\u00e3o oriunda de direitos e obriga\u00e7\u00f5es, mas a cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro n\u00e3o vincula os herdeiros e sucessores.","c":"A compet\u00eancia determinada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, da pessoa ou da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 inderrog\u00e1vel por conven\u00e7\u00e3o das partes.","e":"A incompet\u00eancia, absoluta ou relativa, ser\u00e1 alegada como quest\u00e3o preliminar de contesta\u00e7\u00e3o.","b":"Os processos de a\u00e7\u00f5es conexas ser\u00e3o reunidos para decis\u00e3o conjunta, salvo se um deles j\u00e1 houver sido sentenciado.","a":"A contin\u00eancia entre duas ou mais a\u00e7\u00f5es ocorre quando h\u00e1 identidade quanto \u00e0s partes e \u00e0 causa de pedir, mas o pedido de uma, por ser mais amplo, abrange o das demais."},"b":0.47,"bestcomment":"letra D \n\nArt. 63.  As partes podem modificar a compet\u00eancia em raz\u00e3o do valor e do territ\u00f3rio, elegendo foro onde ser\u00e1 proposta a\u00e7\u00e3o oriunda de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.\n\n\u00a7 2o O foro contratual obriga os herdeiros e sucessores das partes.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es sobre Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional, assinale a afirmativa incorreta.","hitprobability":0.7816901408,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q663559","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Compet\u00eancia"],"institution":"COMPESA","jury":"FGV","concurso":"Analista de Gest\u00e3o - Advogado","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"julgar liminarmente improcedente o pedido, em raz\u00e3o da inobserv\u00e2ncia do prazo decadencial; ","c":"indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial, dada a configura\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno da car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o;","e":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, determinando a cita\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico para, em prazo n\u00e3o inferior a quinze dias e n\u00e3o superior a trinta dias, apresentar resposta.","b":"determinar a intima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico para recolher os valores a t\u00edtulo de custas judiciais, bem como a depositar a import\u00e2ncia correspondente a cinco por cento sobre o valor da nova causa;","a":"determinar a intima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico para emendar a peti\u00e7\u00e3o inicial, de modo a incluir no polo passivo da lide a sociedade empres\u00e1ria demandada na precedente a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, na qualidade de litisconsorte passiva necess\u00e1ria;"},"b":3.833,"bestcomment":"LETRA C\n\n C\n\nAn\u00e1lise superficial, sem adentrar em quest\u00f5es pontuais doutrin\u00e1rias e rigor t\u00e9cnico de nomenclatura utilizada:\n\n1\u00ba ponto) O tema versa sobre direitos difusos (meio ambiente) - \"not\u00edcias de atividades poluentes em um lago\". Portanto, pelo micro sistema coletivo, nos termos do art. 81, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso I do CDC, \"interesses ou direitos difusos, assim entendidos, para efeitos deste C\u00f3digo, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato\".\n\n2\u00ba ponto) Regime jur\u00eddico da Coisa Julgada nas a\u00e7\u00f5es que versam sobre direitos difusos - art. 103, I do CDC, \"a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada erga omnes, exceto se o pedido foi julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que qualquer legitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o, com id\u00eantico fundamento, valendo-se de nova prova, na hip\u00f5tese do inciso I do par\u00e1grafo \u00fanico do art.81\". \u00c9 a coisa julgada secundum eventum probationis, que \u00e9 aquela que s\u00f3 se forma apenas em caso de esgotamento das provas: se a demanda for julgada procedente, que \u00e9 sempre com esgotamento de prova, ou improcedete com sufici\u00eancia de provas. A decis\u00e3o judicial s\u00f3 produzir\u00e1 coisa julgada se foram exauridos todos os meios de prova. Se a decis\u00e3o proferida no processo julgar a demanda improcedente por insufici\u00eancia de provas, n\u00e3o formar\u00e1 coisa julgada. (Didier e Zaneti Jr. Curso de direito processual civil: processo coletivo. 10. ed. pg. 395). Conforme consta do enunciado da quest\u00e3o - \"concluindo n\u00e3o terem sido suficientemente comprovados os fatos alegados na peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, em senten\u00e7a que viria a ser confirmada, por seus pr\u00f3prios fundamentos, pelo \u00f3rg\u00e3o ad quem\".\n\n3\u00ba ponto) N\u00e3o forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada no caso, o MP ou outro legitimado poderia ingressar com outra a\u00e7\u00e3o coletiva valendo-se de nova prova - \"foi encaminhado ao Parquet, por meio de not\u00edcia an\u00f4nima, um documento novo, que, por si s\u00f3, seria apto a comprovar as atividades poluentes e a sua autoria.\"\n\n4\u00ba ponto) A A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria pressup\u00f5e, dentre outros, para o seu cabimento, uma decis\u00e3o de m\u00e9rito com tr\u00e2nsito em julgado ou decis\u00e3o transitada em julgado que, n\u00e3o sendo de m\u00e9rito,  impe\u00e7a nova propositura da demanda (art. 966, \u00a72\u00ba, I NCPC). Outrossim, a peti\u00e7\u00e3o inicial deve apresentar os seus requisitos essenciais. Portanto, o MP deveria intentar nova a\u00e7\u00e3o coletiva e n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.\n\n5\u00ba ponto) Importante anotar o entendimento de Fredie Didier Jr. para quem \"o texto normativo atual n\u00e3o se vale da express\u00e3o condi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o\". Para o doutrinador, n\u00e3o h\u00e1 mais uso da express\u00e3o \"car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o\". A legitimidade ad causam e o interesse de agir passar\u00e3o a ser explicados com suporte no repert\u00f3rio te\u00f3rico dos pressupostos processuais. (Didier. Curso de direito processual civil: introdu\u00e7\u00e3o ao direito processual civil, parte geral e processo de conhecimento. 18 ed. pg. 308).","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Com base em inqu\u00e9rito civil instaurado para apurar not\u00edcias de atividades poluentes em um lago situado em determinado munic\u00edpio fluminense, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face do ente federativo e da sociedade empres\u00e1ria respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos lesivos. Concluindo n\u00e3o terem sido suficientemente comprovados os fatos alegados na peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, em senten\u00e7a que viria a ser confirmada, por seus pr\u00f3prios fundamentos, pelo \u00f3rg\u00e3o <span style=\"font-style: italic;\">ad quem<\/span>. Tr\u00eas anos ap\u00f3s o advento do tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida no processo, foi encaminhado ao <span style=\"font-style: italic;\">Parquet<\/span>, por meio de not\u00edcia an\u00f4nima, um documento novo, que, por si s\u00f3, seria apto a comprovar as atividades poluentes e a sua autoria, caso tivesse sido oportunamente juntado aos autos da a\u00e7\u00e3o coletiva. Assim, apenas uma semana depois da obten\u00e7\u00e3o da nova prova, o Minist\u00e9rio P\u00fablico intentou a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, com fulcro no artigo 966, inciso VII, do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, tendo inclu\u00eddo no polo passivo da demanda apenas a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">Distribu\u00edda a a\u00e7\u00e3o \u00e0 Se\u00e7\u00e3o C\u00edvel Comum do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, o Desembargador a quem couber a sua relatoria deve:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.2676056338,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778228","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4nomas de Impugna\u00e7\u00e3o"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"absolvida do crime patrimonial, por for\u00e7a da atipicidade material em raz\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, e condenada pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores; ","c":"condenada pelos crimes de furto qualificado pelo concurso de agentes e corrup\u00e7\u00e3o de menores;","e":"condenada pelo crime de furto qualificado pelo concurso de agentes, admitida a forma privilegiada pelo pequeno valor da coisa subtra\u00edda, e pelo delito de corrup\u00e7\u00e3o de menores.","b":"condenada pelo crime de furto qualificado pelo concurso de agentes, sendo absolvida do crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, em raz\u00e3o de Julia j\u00e1 estar corrompida anteriormente;","a":"absolvida da imputa\u00e7\u00e3o relativa ao crime patrimonial, eis que, em raz\u00e3o do sistema de monitoramento existente, imposs\u00edvel se mostrava a consuma\u00e7\u00e3o do delito, devendo somente responder pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores;"},"b":1.12,"bestcomment":"(GABARITO LETRA C)\n\nLETRA A- ERRADA: A mera exist\u00eancia de sistema de monitoramento eletr\u00f4nico n\u00e3o impede a consuma\u00e7\u00e3o do furto, n\u00e3o havendo que se falar em crime imposs\u00edvel, conforme entendimento jurisprudencial consolidado (inclusive por meio do enunciado n\u00ba 567 da s\u00famula de jurisprud\u00eancia do STJ).\n\n---------------------------------\n\nLETRA B- ERRADA - O crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, previsto no art. 244-B do ECA \u00e9 considerado CRIME FORMAL, dispensando prova de que o menor tenha sido efetivamente corrompido (s\u00famula 500 do STJ).\n\n------------------------------\n\nLETRA C - CORRETA: Item correto, pois Maria ser\u00e1 condenada pelo crime de furto qualificado pelo concurso de agentes, eis que o fato de um dos participantes ser menor de idade n\u00e3o afasta a qualificadora. Al\u00e9m disso, dever\u00e1 ser condenada pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, previsto no art. 244-B do ECA.\n\n------------------------\n\nLETRA D - ERRADA - Incab\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ao furto qualificado, conforme entendimento do STJ.\n\n---------------------------------\n\nLETRA E - ERRADA - Item errado, pois Maria n\u00e3o \u00e9 prim\u00e1ria, de forma que incab\u00edvel o reconhecimento do privil\u00e9gio previsto no \u00a71\u00ba do art. 155 do CP.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Maria, multireincidente em crimes patrimoniais, quando em gozo de livramento condicional, convida sua filha Julia, de 15 anos de idade, com anterior passagem pelo ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia e Juventude, para juntas subtra\u00edrem protetores solares de um supermercado no bairro em que residem, objetivando posterior venda no final de semana ensolarado que se avizinhava. Ap\u00f3s ingressarem no estabelecimento comercial, de forma disfar\u00e7ada, retiraram da prateleira e esconderam em suas vestes diversos potes daquela mercadoria, no que foram flagradas pelo sistema de monitoramento existente. Quando j\u00e1 haviam sa\u00eddo do supermercado, estando distante cerca de 300 metros, foram alcan\u00e7adas por seguran\u00e7as que efetuaram a abordagem e recuperaram as coisas subtra\u00eddas, posteriormente avaliadas em 250 reais. Diante do fato narrado, atento \u00e0 jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria dos Tribunais Superiores, \u00e9 correto afirmar que Maria dever\u00e1 ser:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633789","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" dois crimes de roubo majorados pelo concurso de agentes, tentados;","c":"dois crimes de roubo duplamente majorados pelo concurso de agentes e pelo emprego de arma de fogo, tentados; ","e":"dois crimes de roubo duplamente majorados pelo concurso de agentes e pelo emprego de arma de fogo, consumados. ","b":"dois crimes de roubo majorados pelo concurso de agentes, consumados; ","a":"um crime de roubo majorado pelo concurso de agentes, consumado; "},"b":2.276,"bestcomment":"b) CORRETA - \"dois crimes de roubo majorados pelo concurso de agentes, consumados\".\n\nCom efeito, os tribunais entendem que o crime de furto se consuma com a invers\u00e3o da posse do bem, ainda que por curto per\u00edodo de tempo e que haja persegui\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, sendo desnecess\u00e1ria a posse mansa e pac\u00edfica.\nAdemais, o simulacro de arma de fogo, em que pese servir para fins de caracteriza\u00e7\u00e3o do n\u00facleo \"grave amea\u00e7a\", n\u00e3o \u00e9 considerada como majorante  do crime de roubo.\nPor fim, acerca do roubo perpetrado contra pluralidade de v\u00edtimas, a jurisprud\u00eancia entende  que haver\u00e1 concurso formal. Vejamos: \n\nA pr\u00e1tica do crime de roubo mediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o, mas contra v\u00edtimas distintas, enseja o reconhecimento do concurso formal, e n\u00e3o de crime \u00fanico. Precedentes: HC 315059\/SP, Rel. Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, SEXTA TURMA, julgado em 06\/10\/2015, DJe 27\/10\/2015; HC 179676\/SP, Rel. Ministro NEFI CORDEIRO, SEXTA TURMA, julgado em 22\/09\/2015, DJe 19\/10\/2015; HC 317091\/SP, Rel. Ministro ROGERIO SCHIETTI CRUZ, SEXTA TURMA, julgado em 17\/09\/2015, DJe 09\/10\/2015; HC 265544\/SP, Rel. Ministro REYNALDO SOARES DA FONSECA, QUINTA TURMA, julgado em 08\/09\/2015, DJe 14\/09\/2015; HC 319142\/SP, Rel. Ministro NEWTON TRISOTTO (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TJ\/SC), QUINTA TURMA, julgado em 01\/09\/2015, DJe 09\/09\/2015; HC 316294\/SP, Rel. Ministro LEOPOLDO DE ARRUDA RAPOSO (DESEMBARGADOR CONVOCADO DO TJ\/PE), QUINTA TURMA, julgado em 02\/06\/2015, DJe 10\/06\/2015.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Mauro e Fernando, mediante emprego de simulacro de arma de fogo, abordaram o casal Paulo e Lucia, que conversavam na porta de um caixa eletr\u00f4nico. Ap\u00f3s anunciarem o assalto, subtra\u00edram os rel\u00f3gios de cada uma das v\u00edtimas, bem como a bolsa de Lucia e a mochila de Paulo. Empreenderam os agentes fuga de imediato, vindo a ser presos 30 minutos ap\u00f3s os fatos, tendo em vista que os policiais sa\u00edram \u00e0 procura dos agentes a partir da descri\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas pelas v\u00edtimas. Diante desse quadro f\u00e1tico, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, atento \u00e0 jurisprud\u00eancia atualmente prevalente nos Tribunais Superiores, dever\u00e1 denunciar Mauro e Fernando pela pr\u00e1tica de: ","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633791","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"crime de recepta\u00e7\u00e3o;","c":"crime de estelionato;","e":"crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","b":"crime de furto;","a":"apenas il\u00edcito civil, sendo penalmente at\u00edpica;"},"b":0.742,"bestcomment":"(E)\n\nAPROPRIA\u00c7\u00c3O IND\u00c9BITA\n\nArt. 168 - Apropriar-se de coisa alheia m\u00f3vel, de que tem a posse ou a deten\u00e7\u00e3o:\n\nPena - reclus\u00e3o, de 1 a 4 anos, e multa.\n\n- \u00c9 um crime que se caracteriza por uma situa\u00e7\u00e3o de quebra de confian\u00e7a, uma vez que a v\u00edtima espontaneamente entrega um objeto ao agente, e este, depois de j\u00e1 estar na sua posse ou deten\u00e7\u00e3o, inverte seu \u00e2nimo em rela\u00e7\u00e3o ao objeto, passando a comportar-se como dono (pr\u00e1tica de um ato de disposi\u00e7\u00e3o que somente poderia ser efetuado pelo propriet\u00e1rio - ex.: venda, loca\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, troca etc - \u201capropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita propriamente dita\u201d; recusa em efetuar a devolu\u00e7\u00e3o da coisa solicitada pela v\u00edtima - \u201cnegativa de restitui\u00e7\u00e3o\u201d); ao receber o bem o sujeito deve estar de boa-f\u00e9, ou seja, ter inten\u00e7\u00e3o de devolv\u00ea-lo a v\u00edtima ou de dar a ele a correta destina\u00e7\u00e3o; se j\u00e1 recebe o objeto com inten\u00e7\u00e3o de apoderar-se dele comete crime de \u201cestelionato\u201d.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Um funcion\u00e1rio da Farm\u00e1cia Vida Boa \u00e9 o respons\u00e1vel pelo pagamento das contas da sociedade empresarial junto ao estabelecimento financeiro. Em determinada data, quando levava R$ 2.000,00 ao Banco para dep\u00f3sito a pedido do gerente da sociedade, decide, no caminho, ficar com R$ 1.000,00 para si e apenas depositar na conta os outros R$ 1.000,00. N\u00e3o falsifica, por\u00e9m, qualquer comprovante de dep\u00f3sito, mas simplesmente n\u00e3o o entrega ao respons\u00e1vel. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, a conduta do funcion\u00e1rio configura:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q592563","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"Prefeitura de Paul\u00ednia - SP","jury":"FGV","concurso":"Guarda Municipal","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Renato responder\u00e1 pelo crime de furto, enquanto Paulo por nada responder\u00e1, pois agiu em virtude de erro determinado por terceiro.","c":"Paulo e Renato responder\u00e3o pelo crime de furto, n\u00e3o fazendo jus Paulo a qualquer redu\u00e7\u00e3o da pena.","e":"Renato responder\u00e1 pelo crime de furto, enquanto Paulo por nada responder\u00e1, pois presente causa de exclus\u00e3o da culpabilidade.","b":"Renato responder\u00e1 pelo crime de furto, enquanto Paulo por nada responder\u00e1, pois presente causa de exclus\u00e3o da ilicitude.","a":"Paulo e Renato devem responder pelo crime de furto, mas Paulo far\u00e1 jus \u00e0 causa de redu\u00e7\u00e3o da pena."},"b":1.065,"bestcomment":"Gab.: e\n\nEsp\u00e9cies de coa\u00e7\u00e3o:\n\na) coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica (vis absoluta): consiste no emprego de for\u00e7a f\u00edsica.\n\nb) coa\u00e7\u00e3o moral (vis relativa): consiste no emprego de grave amea\u00e7a.\n\nEsp\u00e9cies de coa\u00e7\u00e3o moral:\n\na) coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel: o coato (coagido) n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de resistir;\n\nb) coa\u00e7\u00e3o moral resist\u00edvel: o coato (coagido) tem condi\u00e7\u00f5es de resistir.\n\n8.5. Consequ\u00eancias da coa\u00e7\u00e3o:\n\na) coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel: exclui a conduta. O fato passa a ser at\u00edpico, pois n\u00e3o h\u00e1 conduta volunt\u00e1ria por parte do coagido. O coator \u00e9 quem responde pelo crime;\n\nb) coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel: h\u00e1 crime, pois mesmo sendo grave a amea\u00e7a fica um resqu\u00edcio da vontade, mas o agente n\u00e3o ser\u00e1 culp\u00e1vel, por inexigibilidade de conduta diversa. O coator \u00e9 quem responde pelo crime (art. 22, CP);\n\nc) coa\u00e7\u00e3o moral resist\u00edvel: h\u00e1 crime e o agente \u00e9 culp\u00e1vel, uma vez que, sendo resist\u00edvel a amea\u00e7a, era exig\u00edvel conduta diversa. Neste caso, coator e coato respondem pelo crime. Emanescendo, no m\u00e1ximo, a atenuante do artigo 65, inciso III, \"c\", do C\u00f3digo Penal.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Paulo, adulto de 20 anos, voltou a estudar em uma turma especializada para alunos adultos no ano de 2014. Seu irm\u00e3o Renato, sabendo que na turma de Paulo estudava Jos\u00e9, filho do dono de um estabelecimento comercial, insistia para que Paulo subtra\u00edsse R$ 1.500,00 da carteira de Jos\u00e9, pois precisava dessa quantia para pagar suas d\u00edvidas.\n<br><br>\nAp\u00f3s numerosas negativas por parte de Paulo, Renato afirmou que mataria a namorada do irm\u00e3o se ele n\u00e3o subtra\u00edsse os valores. Paulo, ent\u00e3o, aproveita-se do fato de que a sala de aula estava vazia durante um intervalo, porque os alunos sa\u00edram para comprar lanches, e subtrai a quantia.\n<br><br>\nDescoberto os fatos e considerando a veracidade das informa\u00e7\u00f5es narradas, \u00e9 correto afirmar que","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q619840","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"Prefeitura de Cuiab\u00e1 - MT","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Bacharel em Direito","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"atos j\u00e1 praticados, mas n\u00e3o pelo crime de roubo, j\u00e1 que houve arrependimento eficaz;","c":"crime de roubo majorado pelo emprego de arma, cabendo redu\u00e7\u00e3o da pena em 1\/3 a 2\/3 em raz\u00e3o da tentativa;","e":"atos j\u00e1 praticados, mas n\u00e3o pelo crime de roubo, j\u00e1 que houve arrependimento posterior.","b":"atos j\u00e1 praticados, mas n\u00e3o pelo crime de roubo, j\u00e1 que houve desist\u00eancia volunt\u00e1ria;","a":"crime de roubo majorado pelo emprego de arma, cabendo redu\u00e7\u00e3o da pena em 1\/3 a 1\/2 em raz\u00e3o da tentativa;"},"b":-0.093,"bestcomment":"Gab.: B\n\n**Pra gravar: \"Eu desisto do que estou fazendo, e me arrependo do que j\u00e1 fiz.\"**\n\nA Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria est\u00e1 na primeira parte do Art. 15 do CP. \u00c9 preciso que o agente tenha ingressado na fase dos atos de execu\u00e7\u00e3o. O agente interrompe voluntariamente seus atos de execu\u00e7\u00e3o, impedindo, por ato seu, a consuma\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal, raz\u00e3o pela qual a desist\u00eancia volunt\u00e1ria \u00e9 tamb\u00e9m chamada de tentativa abandonada.\n\nFala-se em Arrependimento Eficaz qnd o agente, depois de esgotar todos os meios que dispunha para chegar \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, arrepende-se e atua em sentido contr\u00e1rio, evitando a produ\u00e7\u00e3o do resultado inicialmente pretendido.\n\nO Arrependimento Posterior encontra-se no artigo 16 do CP. ","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"No dia 03.02.2015, Daniel ingressou na resid\u00eancia da fam\u00edlia Silva com a inten\u00e7\u00e3o de praticar um crime de roubo com emprego de arma branca. J\u00e1 no interior da resid\u00eancia, com uma faca na m\u00e3o, mas antes de subtrair qualquer bem, encontra uma foto de todos os membros da fam\u00edlia abra\u00e7ados. Comovido com aquela imagem, decide deixar a resid\u00eancia antes mesmo de ser visto por qualquer pessoa, n\u00e3o levando qualquer bem. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, \u00e9 correto afirmar que Daniel responder\u00e1 pelo(s):","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q560423","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"TJ\/RO","jury":"FGV","concurso":"Oficial de Justi\u00e7a","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"furto;","c":"peculato-apropria\u00e7\u00e3o;","e":"peculato-furto.","b":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita;","a":"peculato-desvio;"},"b":-0.596,"bestcomment":"ALTERNATIVA D.\n\nT\u00edcio n\u00e3o se valeu da facilidade proporcionada pela condi\u00e7\u00e3o de agente do poder p\u00fablico, logo, caracteriza furto, art. 155. ","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Jos\u00e9 entra na casa de Chico, que estava vazia, e subtrai o dinheiro que estava no cofre. Quando j\u00e1 estava prestes a sair, foi flagrado por Chico, que voltava de viagem. Para assegurar a posse do dinheiro, Jos\u00e9 apontou o rev\u00f3lver para Chico e o amea\u00e7ou. De acordo com o Direito Penal brasileiro, Jos\u00e9 cometeu:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q560424","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"T\u00edcio, oficial de justi\u00e7a que atua junto ao Tribunal de Justi\u00e7a, ao final do expediente de trabalho, ingressa em um \u00f4nibus para retornar para sua resid\u00eancia. Repara que, ao seu lado, est\u00e1 a testemunha de um processo, de nome Clara, e esta se mostra nervosa, imaginando o oficial que seja em raz\u00e3o do depoimento prestado em audi\u00eancia. Quando Clara se acalma e fecha os olhos, T\u00edcio se aproveita da distra\u00e7\u00e3o e subtrai o celular que estava em sua bolsa, deixando o coletivo. Ocorre que outro passageiro viu a a\u00e7\u00e3o, comunicou o fato \u00e0 Delegacia e, uma semana ap\u00f3s, T\u00edcio foi identificado.","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"TJ\/RO","jury":"FGV","concurso":"Oficial de Justi\u00e7a","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Maur\u00edcio \u00e9 isento de pena pela pr\u00e1tica da conduta engendrada em desfavor de sua m\u00e3e, mas n\u00e3o pela conduta praticada contra seu pai;","c":"as condutas praticadas por Maur\u00edcio s\u00e3o at\u00edpicas, pois os bens subtra\u00eddos tamb\u00e9m podem ser considerados de sua propriedade;","e":"Maur\u00edcio dever\u00e1 responder pela pr\u00e1tica de ambos os crimes, n\u00e3o havendo que se falar em aplica\u00e7\u00e3o de escusas absolut\u00f3rias.","b":"Maur\u00edcio \u00e9 isento de pena pela pr\u00e1tica da conduta engendrada contra o pai, mas n\u00e3o contra a m\u00e3e;","a":"Maur\u00edcio \u00e9 isento de pena pela pr\u00e1tica dos dois crimes, em raz\u00e3o da escusa absolut\u00f3ria pelo fato de as v\u00edtimas serem seus genitores;"},"b":1.475,"bestcomment":"Gab.: E\n\nArt. 181 - \u00c9 isento de pena quem comete qualquer dos crimes previstos neste t\u00edtulo, em preju\u00edzo: \n  I - do c\u00f4njuge, na const\u00e2ncia da sociedade conjugal;\n  II - de ascendente ou descendente, seja o parentesco leg\u00edtimo ou ileg\u00edtimo, seja civil ou natural.\n\nArt. 182 - Somente se procede mediante representa\u00e7\u00e3o, se o crime previsto neste t\u00edtulo \u00e9 cometido em preju\u00edzo: \n  I - do c\u00f4njuge desquitado ou judicialmente separado;\n  II - de irm\u00e3o, leg\u00edtimo ou ileg\u00edtimo;\n  III - de tio ou sobrinho, com quem o agente coabita.\n\nArt. 183 - N\u00e3o se aplica o disposto nos dois artigos anteriores:\n  I - se o crime \u00e9 de roubo ou de extors\u00e3o, ou, em geral, quando haja emprego de grave amea\u00e7a ou viol\u00eancia \u00e0 pessoa;\n  II - ao estranho que participa do crime.\n III \u2013 se o crime \u00e9 praticado contra pessoa com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos. ","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Maur\u00edcio estava na festa de anivers\u00e1rio de seu pai e sua m\u00e3e, que, juntos, comemoravam seus anivers\u00e1rios de 61 anos e 59 anos respectivamente. Com a inten\u00e7\u00e3o de comprar bebidas, subtrai R$1.000,00 (mil reais) da carteira de seu pai sem que ningu\u00e9m veja sua conduta. J\u00e1 no dia seguinte pela manh\u00e3, ingressa no quarto de sua m\u00e3e para subtrair d\u00f3lares, mas depara-se com a genitora trocando de sapatos. Decide, ent\u00e3o, amea\u00e7\u00e1-la de morte e levar todo o dinheiro que era apenas de sua m\u00e3e. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q550308","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra o patrim\u00f4nio"],"institution":"TCM\/SP","jury":"FGV","concurso":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas ","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial pr\u00f3pria em face de Francisco para reaver a posse;","c":"reaver indeniza\u00e7\u00e3o do cedente pela perda da posse;","e":"pleitear indeniza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, por for\u00e7a de responsabilidade civil por conduta omissiva. ","b":"valer-se do desfor\u00e7o possess\u00f3rio e retirar, por conta pr\u00f3pria, Francisco do im\u00f3vel;","a":"assumir o preju\u00edzo, visto que o im\u00f3vel n\u00e3o poderia ser cedido; "},"b":1.083,"bestcomment":"letra D \n\nArt. 1.210. O possuidor tem direito a ser mantido na posse em caso de turba\u00e7\u00e3o, restitu\u00eddo no de esbulho, e segurado de viol\u00eancia iminente, se tiver justo receio de ser molestado.\n\n1\u00ba. O possuidor turbado, ou esbulhado, poder\u00e1 manter-se ou restituir-se por sua pr\u00f3pria for\u00e7a, contanto que o fa\u00e7a logo; os atos de defesa, ou de desfor\u00e7o, n\u00e3o podem ir al\u00e9m do indispens\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, ou restitui\u00e7\u00e3o da posse.\n\n2\u00ba. N\u00e3o obsta \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o ou reintegra\u00e7\u00e3o na posse a alega\u00e7\u00e3o de propriedade, ou de outro direito sobre a coisa.\n\n ","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Roberto adquiriu, mediante o pagamento de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), a posse que era exercida, sem t\u00edtulo, por Pedro sobre im\u00f3vel de propriedade da Uni\u00e3o. Enquanto Roberto refletia sobre o uso do bem, o im\u00f3vel veio a ser ocupado por Francisco, que assumiu sua posse, por julgar estar o bem abandonado. Sessenta dias ap\u00f3s ter ci\u00eancia, por terceiros, do exerc\u00edcio da posse por Francisco, Roberto retorna ao im\u00f3vel e constata, pessoalmente, o esbulho. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Inconformado, a Roberto caber\u00e1:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.6725352113,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q872508","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Especialista - Advogado Legislativo","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"resolver o m\u00e9rito, no sentido da improced\u00eancia do pedido, condenando o autor nos encargos da sucumb\u00eancia;","c":"resolver o m\u00e9rito, acolhendo o pedido consignat\u00f3rio e condenando o r\u00e9u nos encargos da sucumb\u00eancia;","e":"resolver o m\u00e9rito, no sentido da improced\u00eancia do pedido, condenando o r\u00e9u nos encargos da sucumb\u00eancia.","b":"resolver o m\u00e9rito, acolhendo o pedido consignat\u00f3rio e condenando o autor nos encargos da sucumb\u00eancia;","a":"extinguir o processo, sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por perda superveniente do interesse processual;"},"b":2.154,"bestcomment":"Letra B\n\nArt, 545, NCPC - Alegada a insufici\u00eancia do dep\u00f3sito, \u00e9 l\u00edcito ao autor complet\u00e1-la, em 10 dias, salvo se corresponder a presta\u00e7\u00e3o cujo inadimplemento acarrete a rescis\u00e3o do contrato. (s\u00f3 para completar e a t\u00edtulo de curiosidade)\n\nArt. 546. Julgado procedente o pedido, o juiz declarar\u00e1 extinta a obriga\u00e7\u00e3o e condenar\u00e1 o r\u00e9u ao pagamento de custas e honor\u00e1rios advocat\u00edcios. Par\u00e1grafo \u00fanico. Proceder-se-\u00e1 do mesmo modo se o credor receber e der quita\u00e7\u00e3o.\n\n","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, o r\u00e9u arguiu, como \u00fanica defesa, a insufici\u00eancia do dep\u00f3sito, alegando que o autor o efetivou em quantia menor do que a realmente devida. O devedor, intimado dos termos da resposta, complementou o dep\u00f3sito no prazo legal, na forma pretendida pelo r\u00e9u. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Sabendo-se que a mora n\u00e3o gerou a resolu\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, e que o pagamento integral produziu a efic\u00e1cia liberat\u00f3ria do autor, dever\u00e1 o juiz:<\/p>","hitprobability":0.4647887324,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q872515","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Especialista - Advogado Legislativo","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"requerer ao ju\u00edzo a dila\u00e7\u00e3o do prazo e solicitar a digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos ao setor respons\u00e1vel no TRT; ","c":"apresentar os documentos \u00e0 secretaria da Vara do Trabalho, no prazo de dez dias contados do envio de peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, comunicando o fato, que ser\u00e3o devolvidos \u00e0 parte ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado; ","e":"apresentar os documentos \u00e0 secretaria da Vara do Trabalho, no prazo de quinze dias contados do envio de peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica comunicando o fato, que ser\u00e3o devolvidos \u00e0 parte ap\u00f3s a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. ","b":"apresentar \u00e0 secretaria da Vara do Trabalho, dentro do prazo fixado pelo ju\u00edzo, c\u00f3pias autenticadas dos documentos;","a":"requerer a digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos \u00e0 secretaria da Vara do Trabalho, dentro do prazo fixado pelo ju\u00edzo; "},"b":1.369,"bestcomment":"LETRA C\n\nLei 11419\/06\n\nArt. 11.\u00a7 5o  Os documentos cuja digitaliza\u00e7\u00e3o seja tecnicamente invi\u00e1vel devido ao grande volume ou por motivo de ilegibilidade dever\u00e3o ser apresentados ao cart\u00f3rio ou secretaria no prazo de 10 (dez) dias contados do envio de peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica comunicando o fato, os quais ser\u00e3o devolvidos \u00e0 parte ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.\n\n ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarina \u00e9 advogada em processo eletr\u00f4nico trabalhista e precisa enviar ao ju\u00edzo da 36\u00aa Vara do Trabalho de Chapec\u00f3 (SC), no prazo por esse fixado, uma peti\u00e7\u00e3o com grande volume de documentos, o que torna tecnicamente invi\u00e1vel a sua digitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o que disciplina a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial, \u00e9 correto afirmar que a advogada dever\u00e1:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.6161971831,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836718","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Demais Legisla\u00e7\u00f5es Extravagantes"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"o procedimento do \u201cwrit\u201d, diante de seu status constitucional, admite a inspe\u00e7\u00e3o judicial, desde que imprescind\u00edvel \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es autorais; ","c":" a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a concessiva da ordem pode abarcar vantagens pecuni\u00e1rias vencidas no curso da demanda, a contar da data da edi\u00e7\u00e3o do ato impugnado;","e":"a decis\u00e3o concessiva da medida liminar, na primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 impugn\u00e1vel pelo recurso de agravo de instrumento, n\u00e3o o sendo, todavia, a decis\u00e3o que a indefere. ","b":"a inobserv\u00e2ncia do prazo de cento e vinte dias para a sua impetra\u00e7\u00e3o importa na decad\u00eancia, e a senten\u00e7a que a reconhece, ap\u00f3s transitar em julgado, impede a formula\u00e7\u00e3o do mesmo pedido, amparado na mesma causa petendi, ainda que venha a ser adotado o rito comum;","a":"a senten\u00e7a concessiva da ordem est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, podendo ser impugnada por recurso de apela\u00e7\u00e3o, interpon\u00edvel, inclusive, pela autoridade impetrada; "},"b":1.85,"bestcomment":"letra A\n\na senten\u00e7a concessiva da ordem est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, podendo ser impugnada por recurso de apela\u00e7\u00e3o, interpon\u00edvel, inclusive, pela autoridade impetrada; CERTA\n\nLei n\u00b0 12.016\/09 - Art. 14. Da senten\u00e7a, denegando ou concedendo o mandado, cabe apela\u00e7\u00e3o. \n\n\u00a7 1\u00b0 Concedida a seguran\u00e7a, a senten\u00e7a estar\u00e1 sujeita obrigatoriamente ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. \n\n\u00a7 2\u00b0 Estende-se \u00e0 autoridade coatora o direito de recorrer. (...)","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"No que se refere ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","hitprobability":0.5211267606,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778229","statistic_answer":"a","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Demais Legisla\u00e7\u00f5es Extravagantes"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"V, V e F. ","c":"V, F e F.","e":"V, F e V.","b":"V, V e V.","a":"F, V e F."},"b":1.741,"bestcomment":"letra E \n\nAFIRMATIVA I - VERDADEIRA\n\nLei n\u00b0 13.140\/2015, art. 2, \u00a7 1\u00b0: \" Na hip\u00f3tese de existir previs\u00e3o contratual de cl\u00e1usula de media\u00e7\u00e3o, as partes dever\u00e3o comparecer \u00e0 primeira reuni\u00e3o de media\u00e7\u00e3o.\"\n\nAFIRMATIVA II - FALSA\n\nLei n\u00b0 13.140\/2015, art. 30.  \"Toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o relativa ao procedimento de media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 confidencial em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, n\u00e3o podendo ser revelada sequer em processo arbitral ou judicial salvo se as partes expressamente decidirem de forma diversa ou quando sua divulga\u00e7\u00e3o for exigida por lei ou necess\u00e1ria para cumprimento de acordo obtido pela media\u00e7\u00e3o\". \n\nAFIRMATIVA III - VERDADEIRA\n\nLei n\u00b0 13.140\/2015, art. 16.  \"Ainda que haja processo arbitral ou judicial em curso, as partes poder\u00e3o submeter-se \u00e0 media\u00e7\u00e3o, hip\u00f3tese em que requerer\u00e3o ao juiz ou \u00e1rbitro a suspens\u00e3o do processo por prazo suficiente para a solu\u00e7\u00e3o consensual do lit\u00edgio\". \n\n","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <i>media\u00e7\u00e3o<\/i>, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">( ) Na hip\u00f3tese de existir previs\u00e3o contratual de cl\u00e1usula de media\u00e7\u00e3o, as partes dever\u00e3o comparecer \u00e0 primeira reuni\u00e3o de media\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">( ) Toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o relativa ao procedimento de media\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o de proposta formulada por uma parte \u00e0 outra na busca de entendimento para o conflito, ser\u00e1 confidencial em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, n\u00e3o podendo ser revelada sequer em processo arbitral ou judicial salvo se as partes expressamente decidirem de forma diversa ou quando sua divulga\u00e7\u00e3o for exigida por lei ou necess\u00e1ria para cumprimento de acordo obtido pela media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; \"> ( ) Ainda que haja processo arbitral ou judicial em curso, as partes poder\u00e3o submeter-se \u00e0 media\u00e7\u00e3o, hip\u00f3tese em que requerer\u00e3o ao juiz ou \u00e1rbitro a suspens\u00e3o do processo por prazo suficiente para a solu\u00e7\u00e3o consensual do lit\u00edgio. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","hitprobability":0.5422535211,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q663561","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Demais Legisla\u00e7\u00f5es Extravagantes"],"institution":"COMPESA","jury":"FGV","concurso":"Analista de Gest\u00e3o - Advogado","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"somente II e III; ","c":"somente I e III;","e":"I, II e III.","b":"somente II; ","a":"somente I; "},"b":0.641,"bestcomment":"letra E\n\nArt. 1o, Lei 13.140 Esta Lei disp\u00f5e sobre a media\u00e7\u00e3o como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias entre particulares e sobre a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  Considera-se media\u00e7\u00e3o a atividade t\u00e9cnica exercida por terceiro imparcial sem poder decis\u00f3rio, que, escolhido ou aceito pelas partes, as auxilia e estimula a identificar ou desenvolver solu\u00e7\u00f5es consensuais para a controv\u00e9rsia. \n\n \n\nArt. 2o A media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 orientada pelos seguintes princ\u00edpios: \n\nI - imparcialidade do mediador; \n\nII - isonomia entre as partes; \n\nIII - oralidade; \n\nIV - informalidade; \n\nV - autonomia da vontade das partes; \n\nVI - busca do consenso; \n\nVII - confidencialidade; \n\nVIII - boa-f\u00e9. \n\n \n\nArt. 5o Aplicam-se ao mediador as mesmas hip\u00f3teses legais de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o do juiz. \n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  A pessoa designada para atuar como mediador tem o dever de revelar \u00e0s partes, antes da aceita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, qualquer fato ou circunst\u00e2ncia que possa suscitar d\u00favida justificada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua imparcialidade para mediar o conflito, oportunidade em que poder\u00e1 ser recusado por qualquer delas. \n\n","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Est\u00e1 correto o que se afirma em:","hitprobability":0.7535211268,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q610920","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"O ano de 2015 foi sem d\u00favida importante para a media\u00e7\u00e3o no Brasil, na medida em que foi sancionada a lei n\u00ba 13.140\/2015 que disp\u00f5e sobre o seu uso entre particulares como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias e a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 media\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:\n\nI - Considera-se media\u00e7\u00e3o a atividade t\u00e9cnica exercida por terceiro imparcial sem poder decis\u00f3rio, que, escolhido ou aceito pelas partes, as auxilia e estimula a identificar ou desenvolver solu\u00e7\u00f5es consensuais para a controv\u00e9rsia.\nII - A media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 orientada pelos princ\u00edpios de imparcialidade do mediador, isonomia entre as partes, oralidade, informalidade, autonomia da vontade das partes, busca do consenso, confidencialidade e boa-f\u00e9.\nIII - A pessoa designada para atuar como mediador tem o dever de revelar \u00e0s partes, antes da aceita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, qualquer fato ou circunst\u00e2ncia que possa suscitar d\u00favida justificada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua imparcialidade para mediar o conflito, oportunidade em que poder\u00e1 ser recusado por qualquer delas. ","topic":["Demais Legisla\u00e7\u00f5es Extravagantes"],"institution":"TJ\/RO","jury":"FGV","concurso":"Psic\u00f3logo","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"configura crime de estupro.","c":"configura crime de atentado violento ao pudor.","e":"configura crime de constrangimento ilegal.","b":"configura crime de ass\u00e9dio sexual.","a":"\u00e9 at\u00edpica."},"b":1.01,"bestcomment":"Resposta: B.  Como houve um constrangimento entre um superior hierarquico (diretor) e sua contratada(professora), fica configurado ass\u00e9dio sexual.\n\nAss\u00e9dio sexual \nArt. 216-A. Constranger algu\u00e9m com o intuito de obter vantagem ou favorecimento sexual, prevalecendo-se o agente da sua condi\u00e7\u00e3o de superior hier\u00e1rquico ou ascend\u00eancia inerentes ao exerc\u00edcio de emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o.\"\n\nTrata-se de crime pr\u00f3prio, que s\u00f3 pode ser praticado por aquele que ostente alguma das condi\u00e7\u00f5es previstas no tipo penal. \nA Doutrina n\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime, mas prevalece o entendimento de que deve haver uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia laboral (seja p\u00fablica ou privada) entre infrator e v\u00edtima, n\u00e3o se configurando este delito caso a rela\u00e7\u00e3o se d\u00ea, por exemplo, entre professor e aluno ou sacerdote e fiel.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Gl\u00f3ria, de 25 anos, foi contratada por determinada institui\u00e7\u00e3o privada de ensino para ser professora da turma do 2\u00ba ano do ensino fundamental.\n<br><br>\nO diretor da escola, superior de Gl\u00f3ria, fica encantado pela beleza da nova contratada e, em determinada data, no interior da sala da dire\u00e7\u00e3o, constrange-a a praticar ato sexual, sob o argumento de que todas as professoras devem o seu trabalho na escola a ele, que as contratou. Gl\u00f3ria, n\u00e3o querendo perder seu emprego, cede ao constrangimento. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 corretor afirmar que a conduta do diretor da escola ","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q619841","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a dignidade sexual"],"institution":"Prefeitura de Cuiab\u00e1 - MT","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Bacharel em Direito","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"n\u00e3o responder\u00e1 por estupro, em virtude de arrependimento posterior;","c":"n\u00e3o responder\u00e1 por estupro, em virtude de arrependimento eficaz;","e":"responder\u00e1 por estupro consumado, pois atualmente a lei n\u00e3o exige a pr\u00e1tica de conjun\u00e7\u00e3o carnal para a configura\u00e7\u00e3o desse delito.","b":"n\u00e3o responder\u00e1 por estupro, em virtude da desist\u00eancia volunt\u00e1ria;","a":"responder\u00e1 por estupro tentado, em virtude da ocorr\u00eancia de tentativa imperfeita;"},"b":1.316,"bestcomment":"Gabarito: B.\n\nCarlos n\u00e3o cometeu estupro, pois praticou a chamada \"desist\u00eancia volunt\u00e1ria\", que est\u00e1 prevista no C\u00f3digo Penal: \"Art. 15 - O agente que, voluntariamente, desiste de prosseguir naexecu\u00e7\u00e3o ou impede que o resultado se produza, s\u00f3 responde pelos atos j\u00e1 praticados.\" \n\nAssim, Carlos responder\u00e1 pelo crime de les\u00e3o corporal, tipificado no C\u00f3digo Penal: \"Art. 129. Ofender a integridade corporal ou a sa\u00fade de outrem:\"","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Carlos, imbu\u00eddo de perniciosa lasc\u00edvia concupiscente em face de sua colega de trabalho, Joana, resolve estupr\u00e1-la ap\u00f3s o fim do expediente. Para tanto, fica escondido no corredor de sa\u00edda do escrit\u00f3rio e, quando a v\u00edtima surge diante de si, desfere-lhe um violento soco no rosto, que a leva ao ch\u00e3o. Aproveitando-se da debilidade da mo\u00e7a, Carlos deita-se sobre a mesma, j\u00e1 se preparando para despi-la, por\u00e9m, antes da pr\u00e1tica de qualquer ato libidinoso, repentinamente, imbu\u00eddo de s\u00fabito remorso por ver uma enorme quantidade de sangue jorrando do nariz de sua colega, faz cessar sua inten\u00e7\u00e3o e a conduz ao departamento m\u00e9dico, para que receba o atendimento adequado.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o a sua conduta, Carlos:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q432589","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a dignidade sexual"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Est\u00e1gio Forense","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" a senten\u00e7a proferida na primeira fase da a\u00e7\u00e3o de exigir contas produz efeitos logo ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o, pois a respectiva apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem efeito suspensivo;","c":"para o prosseguimento no julgamento da apela\u00e7\u00e3o, consoante a t\u00e9cnica prevista no artigo 942, \u00e9 necess\u00e1rio que o voto majorit\u00e1rio na diverg\u00eancia esteja em sentido oposto \u00e0 tese adotada na senten\u00e7a; ","e":"continua sendo cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso ordin\u00e1rio ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a no julgamento de m\u00e9rito de mandado de seguran\u00e7a da compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal de Justi\u00e7a, quando a ordem for concedida. ","b":"\u00e9 cab\u00edvel a sustenta\u00e7\u00e3o oral no julgamento de agravo interno interposto contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica do relator que indefere a peti\u00e7\u00e3o inicial de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria;","a":"foi mantida a possibilidade de sustenta\u00e7\u00e3o oral na sess\u00e3o de julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o, apenas aumentando o prazo de quinze para vinte minutos para cada expositor;"},"b":2.194,"bestcomment":"LETRA B \n\nArt. 937.  Na sess\u00e3o de julgamento, depois da exposi\u00e7\u00e3o da causa pelo relator, o presidente dar\u00e1 a palavra, sucessivamente, ao recorrente, ao recorrido e, nos casos de sua interven\u00e7\u00e3o, ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, [...]:\n\nVI - na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, no mandado de seguran\u00e7a e na reclama\u00e7\u00e3o;\n\n\u00a7 3o Nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria previstos no inciso VI, caber\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o oral no agravo interno interposto contra decis\u00e3o de relator que o extinga.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Diante da disciplina recursal estabelecida na Lei n\u00ba 13.105\/2015, \u00e9 correto afirmar que: ","hitprobability":0.4577464789,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778233","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Recursos"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Cabe agravo de instrumento contra decis\u00f5es interlocut\u00f3rias proferidas na fase de liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a ou de cumprimento de senten\u00e7a, no processo de execu\u00e7\u00e3o e no processo de invent\u00e1rio.","c":"As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es.","e":"Contra decis\u00e3o monocr\u00e1tica proferida pelo relator caber\u00e1 agravo interno para o respectivo \u00f3rg\u00e3o colegiado, n\u00e3o podendo o relator se retratar.","b":"A parte que aceitar expressa ou tacitamente a decis\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 recorrer e considera-se aceita\u00e7\u00e3o t\u00e1cita a pr\u00e1tica, sem nenhuma reserva, de ato incompat\u00edvel com a vontade de recorrer.","a":"O recurso pode ser interposto pela parte vencida, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, como parte ou como fiscal da ordem jur\u00eddica e pelo terceiro prejudicado, cabendo a este demonstrar a possibilidade de a decis\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica submetida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o judicial atingir direito de que se afirme titular ou que possa discutir em ju\u00edzo como substituto processual."},"b":0.782,"bestcomment":"LETRA E \n\n\"Contra decis\u00e3o monocr\u00e1tica proferida pelo relator caber\u00e1 agravo interno para o respectivo \u00f3rg\u00e3o colegiado, n\u00e3o podendo o relator se retratar.\".\n\nOBS 1: A primeira parte da assertiva est\u00e1 correta com base no art. 1.021: \"Contra decis\u00e3o proferida pelo relator caber\u00e1 agravo interno para o respectivo \u00f3rg\u00e3o colegiado, observadas, quanto ao processamento, as regras do regimento interno do tribunal\". \n\nOBS 2: A segunda parte da alternativa est\u00e1 errada, pois cabe ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o por parte do Relator, conforme art. 1.021, \u00a7 2\u00b0: \"O agravo ser\u00e1 dirigido ao relator, que intimar\u00e1 o agravado para manifestar-se sobre o recurso no prazo de 15 (quinze) dias, ao final do qual, n\u00e3o havendo retrata\u00e7\u00e3o, o relator lev\u00e1-lo-\u00e1 a julgamento pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado, com inclus\u00e3o em pauta\".\n\nOBS 3: Por se tratar de decis\u00e3o monocr\u00e1tica de relator, cabe agravo interno para o respectivo \u00f3rg\u00e3o colegiado, com base no art. 1.021 do ncpc. Todavia, caso n\u00e3o fosse decis\u00e3o monocr\u00e1tica de relator, ai se aplicaria o seguinte dispositivo processual:","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;A respeito dos processos nos tribunais e os meios de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais, assinale a afirmativa incorreta.","hitprobability":0.7288732394,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q663560","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Recursos"],"institution":"COMPESA","jury":"FGV","concurso":"Analista de Gest\u00e3o - Advogado","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"praticar ato obsceno em lugar p\u00fablico, ou aberto ou exposto ao p\u00fablico;","c":"falsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar documento p\u00fablico verdadeiro;","e":"fabricar, fornecer, adquirir, possuir ou transportar, sem licen\u00e7a da autoridade, subst\u00e2ncia ou engenho explosivo, g\u00e1s t\u00f3xico ou asfixiante, ou material destinado \u00e0 sua fabrica\u00e7\u00e3o.","b":"obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento;","a":"expor algu\u00e9m, por meio de rela\u00e7\u00f5es sexuais ou qualquer ato libidinoso, a cont\u00e1gio de mol\u00e9stia ven\u00e9rea, de que sabe ou deve saber que est\u00e1 contaminado;"},"b":0.425,"bestcomment":"GAB.: E\r\n\r\n\r\nFabrico, fornecimento, aquisi\u00e7\u00e3o posse ou transporte de explosivos ou g\u00e1s t\u00f3xico, ou asfixiante\r\n\r\n  Art. 253 - Fabricar, fornecer, adquirir, possuir ou transportar, sem licen\u00e7a da autoridade, subst\u00e2ncia ou engenho explosivo, g\u00e1s t\u00f3xico ou asfixiante, ou material destinado \u00e0 sua fabrica\u00e7\u00e3o:\r\n\r\n  Pena - deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos, e multa.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Inserto no T\u00edtulo VIII, do C\u00f3digo Penal \u201cDos crimes contra a incolumidade p\u00fablica\u201d, \u00e9 exemplo de \u201ccrime de perigo comum\u201d, previsto no Cap\u00edtulo I do mesmo c\u00f3digo:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q452788","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a incolumidade p\u00fablica"],"institution":"Prefeitura de Florian\u00f3polis - SC","jury":"FGV","concurso":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"cometeu crime de explos\u00e3o;","c":"cometeu crime de dano;","e":"cometeu crime de inc\u00eandio.","b":"n\u00e3o cometeu qualquer crime, pois o il\u00edcito praticado merece reprimenda apenas na esfera c\u00edvel, pela falta de dolo;","a":"n\u00e3o cometeu qualquer crime, por falta de tipicidade penal;"},"b":1.227,"bestcomment":"Explos\u00e3o. Art. 251 - Expor a perigo a vida, a integridade f\u00edsica ou o patrim\u00f4nio de outrem, mediante explos\u00e3o, arremesso ou simples coloca\u00e7\u00e3o de engenho de dinamite ou de subst\u00e2ncia de efeitos an\u00e1logos:\n\n  Pena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, e multa.\n\n  \u00a7 1\u00ba - Se a subst\u00e2ncia utilizada n\u00e3o \u00e9 dinamite ou explosivo de efeitos an\u00e1logos:\n\n  Pena - reclus\u00e3o, de um a quatro anos, e multa.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Jo\u00e3o resolveu implodir sua casa, para construir um sal\u00e3o de festas. Assim, sem solicitar ou obter qualquer autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes e sem conhecimento t\u00e9cnico para tal, adquiriu dinamite e, mediante explos\u00e3o, exp\u00f4s a perigo a vida, a integridade f\u00edsica e o patrim\u00f4nio de seus vizinhos. Sob a \u00f3tica do direito penal, afirma-se que Jo\u00e3o:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q574376","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a incolumidade p\u00fablica"],"institution":"Prefeitura de Osasco - SP","jury":"FGV","concurso":"Agente Fiscal","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desacato e desobedi\u00eancia; ","c":"peculato, concuss\u00e3o e prevarica\u00e7\u00e3o; ","e":"incita\u00e7\u00e3o ao crime, corrup\u00e7\u00e3o ativa e tr\u00e1fico de influ\u00eancia.","b":"epidemia, falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico e falsidade de atestado m\u00e9dico;","a":"inc\u00eandio, omiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e desabamento ou desmoronamento;"},"b":0.536,"bestcomment":"GAB.: A\r\n\r\n\r\na) S\u00e3o crimes contra a incolumidade p\u00fablica: inc\u00eandio, omiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e desabamento ou desmoronamento;\r\n\r\nb) Epidemia \u00e9 crime contra a incolumidade p\u00fablica, por\u00e9m falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico e falsidade de atestado m\u00e9dico s\u00e3o crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica;\r\n\r\nc) Peculato, concuss\u00e3o e prevarica\u00e7\u00e3o s\u00e3o crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\r\n\r\nd) Usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desacato e desobedi\u00eancia s\u00e3o crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\r\n\r\ne) Incita\u00e7\u00e3o do crime \u00e9 crime contra a paz p\u00fablica, j\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o ativa e tr\u00e1fico de influ\u00eancia s\u00e3o crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"S\u00e3o crimes contra a incolumidade p\u00fablica:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q525769","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a incolumidade p\u00fablica"],"institution":"Prefeitura de Osasco - SP","jury":"FGV","concurso":"Agente de Tr\u00e2nsito","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"n\u00e3o configura crime, em raz\u00e3o da leg\u00edtima defesa;","c":"configura crime, mas o resultado somente poder\u00e1 ser imputado a t\u00edtulo de culpa, em raz\u00e3o do estado de necessidade; ","e":"configura crime, tendo em vista que n\u00e3o havia direito pr\u00f3prio do Oficial de Justi\u00e7a em risco para ser protegido. ","b":"n\u00e3o configura crime, em raz\u00e3o do estado de necessidade;","a":"n\u00e3o configura crime, em raz\u00e3o da atipicidade;"},"b":0.821,"bestcomment":"Doente mental ataca algu\u00e9m - Legitima Defesa\nAnimal ataca algu\u00e9m - estado de necessidade\nAnimal \u00e9 utilizado como instrumento por algu\u00e9m para atacar outrem - legitima defesa ","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Oficial de Justi\u00e7a ingressa em comunidade no interior do Estado de Santa Catarina para realizar intima\u00e7\u00e3o de morador do local. Quando chega \u00e0 rua, por\u00e9m, depara-se com a situa\u00e7\u00e3o em que um inimput\u00e1vel em raz\u00e3o de doen\u00e7a mental est\u00e1 atacando com um peda\u00e7o de madeira uma jovem de 22 anos que apenas caminhava pela localidade. Verificando que a vida da jovem estava em risco e n\u00e3o havendo outra forma de proteg\u00ea-la, pega um outro peda\u00e7o de pau que estava no ch\u00e3o e desfere golpe no inimput\u00e1vel, causando les\u00e3o corporal de natureza grave. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es narradas, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com a doutrina majorit\u00e1ria, a conduta do Oficial de Justi\u00e7a:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837048","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Tipicidade"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"II, III e IV;","c":"I, III e V;","e":"III, IV e V.","b":"I, II, IV e V;","a":"I, II e III;"},"b":0.859,"bestcomment":"Gab.: B\n\nItem I: CERTO: Art.69 do C\u00f3digo Penal. Art. 69 - Quando o agente, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, aplicam-se cumulativamente as penas privativas de liberdade em que haja incorrido. No caso de aplica\u00e7\u00e3o cumulativa de penas de reclus\u00e3o e de deten\u00e7\u00e3o, executa-se primeiro aquela.\nItem II: CERTO: Art.71 do C\u00f3digo Penal. Art. 71 - Quando o agente, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhantes, devem os subseq\u00fcentes ser havidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro, aplica-se-lhe a pena de um s\u00f3 dos crimes, se id\u00eanticas, ou a mais grave, se diversas, aumentada, em qualquer caso, de um sexto a dois ter\u00e7os.\nItem III: ERRADO: Art.70, parte final, do C\u00f3digo Penal:Art. 70 - Quando o agente, mediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, aplica-se-lhe a mais grave das penas cab\u00edveis ou, se iguais, somente uma delas, mas aumentada, em qualquer caso, de um sexto at\u00e9 metade (At\u00e9 aqui, concurso formal perfeito). As penas aplicam-se, entretanto, cumulativamente, se a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o \u00e9 dolosa e os crimes concorrentes resultam de des\u00edgnios aut\u00f4nomos, consoante o disposto no artigo anterior (Concurso formal imperfeito). Ou seja, no concurso formal imperfeito, as penas devem ser somadas, e n\u00e3o exasperadas (acrescidas de um percentual).\nItem IV: CERTA: Vejam o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico do art.70 do C\u00f3digo Penal.Par\u00e1grafo \u00fanico - N\u00e3o poder\u00e1 a pena exceder a que seria cab\u00edvel pela regra do art. 69 deste C\u00f3digo\nIsso quer dizer o seguinte: Em caso de concurso formal perfeito de crimes (aquele previsto na primeira parte, que determina que deve ser considerada apenas a pena de um dos delitos, aumentada de 1\/6 \u00e0 metade), s\u00f3 se deve aplicar esta regra se, ao aplic\u00e1-la, n\u00e3o exceder \u00e0 pena que resultaria caso ambas fossem somadas. Isso ocorre porque o concurso formal de crimes e o crime continuado visa beneficiar o r\u00e9u, sendo assim, n\u00e3o se pode aplic\u00e1-los em seu preju\u00edzo, se comparada \u00e0 mera soma das penas.ITEM V: CERTA: A regra no concurso formal (art.70, primeira parte) e crime continuado (art.71) n\u00e3o \u00e9 a soma das penas, mas sim a exaspera\u00e7\u00e3o das penas, ou seja, aplicando-se apenas uma delas, com a respectiva causa de aumento prevista em cada caso.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Sobre o concurso de crimes, analise as afirmativas a seguir.\n<br><br>\nI - O concurso material de infra\u00e7\u00f5es exige a soma das penas cominadas.<br>\nII - O crime continuado se d\u00e1 entre crimes da mesma esp\u00e9cie, cometidos em circunst\u00e2ncias semelhantes.<br>\nIII - No concurso formal imperfeito, quando o agente criminoso possui des\u00edgnios aut\u00f4nomos, a regra ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o da pena do crime mais grave, acrescida de um determinado percentual previsto na lei.<br>\nIV - H\u00e1 casos em que, embora presente a regra do concurso formal, as penas dever\u00e3o ser somadas em caso de condena\u00e7\u00e3o por ambos os delitos.<br>\nV - Em regra, no concurso formal e no crime continuado, o Magistrado, ao aplicar as penas dos crimes, n\u00e3o dever\u00e1 som\u00e1-las.\n<br><br>\nEst\u00e1 correto somente o que se afirma em:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q432590","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Concurso de Crimes"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Est\u00e1gio Forense","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"est\u00e1 incorreta, pois o magistrado deveria ter reconhecido a absor\u00e7\u00e3o do crime de falsidade documental pelo crime de estelionato, uma vez que aquele se exauriu neste \u00faltimo, sem mais potencialidade lesiva.","c":"est\u00e1 correta ao condenar Maria pela pr\u00e1tica de ambos os crimes, em concurso material, pois a conduta realizada ofendeu dois bens jur\u00eddicos distintos.","e":"est\u00e1 incorreta, pois o magistrado deveria ter condenado Maria apenas pela pr\u00e1tica do crime de falsidade documental, j\u00e1 que o crime de estelionato, neste caso, configura mero exaurimento do falso.","b":"est\u00e1 incorreta, pois o magistrado deveria ter reconhecido a exist\u00eancia de crime continuado entre as condutas atribu\u00eddas a Maria, j\u00e1 que ela as teria realizado nas mesmas circunst\u00e2ncias de tempo, lugar e modo de execu\u00e7\u00e3o.","a":"est\u00e1 incorreta, pois o magistrado deveria ter reconhecido a exist\u00eancia de concurso formal entre as condutas atribu\u00eddas a Maria, j\u00e1 que ela n\u00e3o as teria realizado com des\u00edgnios aut\u00f4nomos."},"b":1.12,"bestcomment":"Gab.: D\n\nSob o prisma do concurso de crimes, a senten\u00e7a est\u00e1 incorreta, pois o magistrado deveria ter reconhecido a absor\u00e7\u00e3o do crime de falsidade documental pelo crime de estelionato, uma vez que aquele se exauriu neste \u00faltimo, sem mais potencialidade lesiva.\n\nNesse sentido \u00e9 o enunciado de S\u00famula 17 do STJ: \"Quando o falso se exaure no estelionato, sem mais potencialidade lesiva, \u00e9 por este absorvido\".\n\nEm outras palavras, se Maria falsificou o documento com a inten\u00e7\u00e3o de apenas obter a pens\u00e3o por morte, sem que com esse documento possa lesar outras v\u00edtimas, responder\u00e1 apenas pelo estelionato, sendo a falsidade documental absorvida por este \u00faltimo.\n\nTrata-se de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o, de acordo com o qual o fato anterior componente dos atos preparat\u00f3rios ou de execu\u00e7\u00e3o apenas ser\u00e1 absorvido quando apresentar menor ou igual gravidade quando comparado ao principal, para que este goze de for\u00e7a suficiente para consumir os demais, englobando-os em seu raio de atua\u00e7\u00e3o, conforme magist\u00e9rio de Cleber Masson.\n\nNo caso em tela, \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o porque a pena do crime de falsidade documental (artigo 298 do CP, abaixo transcrito) \u00e9 menor que a pena do crime de estelionato contra entidade de direito p\u00fablico (artigo 171, \u00a73\u00ba, CP, abaixo transcrito):\n\n  Estelionato\n        Art. 171 - Obter, para si ou para outrem, vantagem il\u00edcita, em preju\u00edzo alheio, induzindo ou mantendo algu\u00e9m em erro, mediante artif\u00edcio, ardil, ou qualquer outro meio fraudulento:\n       Pena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos, e multa, de quinhentos mil r\u00e9is a dez contos de r\u00e9is.\n        \u00a7 1\u00ba - Se o criminoso \u00e9 prim\u00e1rio, e \u00e9 de pequeno valor o preju\u00edzo, o juiz pode aplicar a pena conforme o disposto no art. 155, \u00a7 2\u00ba.\n        \u00a7 2\u00ba - Nas mesmas penas incorre quem:\n        Disposi\u00e7\u00e3o de coisa alheia como pr\u00f3pria\n        I - vende, permuta, d\u00e1 em pagamento, em loca\u00e7\u00e3o ou em garantia coisa alheia como pr\u00f3pria;\n        Aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o fraudulenta de coisa pr\u00f3pria\n        II - vende, permuta, d\u00e1 em pagamento ou em garantia coisa pr\u00f3pria inalien\u00e1vel, gravada de \u00f4nus ou litigiosa, ou im\u00f3vel que prometeu vender a terceiro, mediante pagamento em presta\u00e7\u00f5es, silenciando sobre qualquer dessas circunst\u00e2ncias;\n        Defrauda\u00e7\u00e3o de penhor\n        III - defrauda, mediante aliena\u00e7\u00e3o n\u00e3o consentida pelo credor ou por outro modo, a garantia pignorat\u00edcia, quando tem a posse do objeto empenhado;\n        Fraude na entrega de coisa\n        IV - defrauda subst\u00e2ncia, qualidade ou quantidade de coisa que deve entregar a algu\u00e9m;\n        Fraude para recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o ou valor de seguro\n        V - destr\u00f3i, total ou parcialmente, ou oculta coisa pr\u00f3pria, ou lesa o pr\u00f3prio corpo ou a sa\u00fade, ou agrava as conseq\u00fc\u00eancias da les\u00e3o ou doen\u00e7a, com o intuito de haver indeniza\u00e7\u00e3o ou valor de seguro;\n        Fraude no pagamento por meio de cheque\n        VI - emite cheque, sem suficiente provis\u00e3o de fundos em poder do sacado, ou lhe frustra o pagamento.\n        \u00a7 3\u00ba - A pena aumenta-se de um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido em detrimento de entidade de direito p\u00fablico ou de instituto de economia popular, assist\u00eancia social ou benefic\u00eancia.\nFalsifica\u00e7\u00e3o de documento particular    (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.737, de 2012)    Vig\u00eancia\nArt. 298 - Falsificar, no todo ou em parte, documento particular ou alterar documento particular verdadeiro:\nPena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos, e multa.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Maria foi condenada pela pr\u00e1tica do crime de estelionato cometido contra entidade de direito p\u00fablico (\u00a7 3\u00ba do Artigo 171 do CP) em concurso material com o crime de falsidade documental (Art. 298 do CP). De acordo com a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, Maria teria apresentado declara\u00e7\u00e3o falsa com assinatura atribu\u00edda a determinado servidor p\u00fablico em que este \u00faltimo reconheceria a exist\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel entre ambos. Com isso, Maria passou a receber pens\u00e3o por morte, como dependente do aludido funcion\u00e1rio p\u00fablico.\n\nExclusivamente sob o prisma do concurso de crimes, a senten\u00e7a:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q402197","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Concurso de Crimes"],"institution":"DPE-DF","jury":"FGV","concurso":"Analista - Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"est\u00e1 correta quanto \u00e0 continuidade delitiva e quanto ao reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o.","c":"est\u00e1 correta quanto \u00e0 continuidade delitiva, mas incorreta quanto ao reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o.","e":"est\u00e1 incorreta, porque Chico praticou dois crimes, em concurso formal, mas a prescri\u00e7\u00e3o deve ser reconhecida.","b":"est\u00e1 incorreta, porque Chico praticou dois crimes, em concurso material.","a":"est\u00e1 incorreta quanto \u00e0 continuidade delitiva, porque Chico praticou crime \u00fanico, mas a prescri\u00e7\u00e3o deve ser reconhecida."},"b":1.227,"bestcomment":"Gab.: A\n\nSe afastar a continuidade delitiva do art. 71, a pena ficar\u00e1 em 2 anos. Como n\u00e3o excedeu a 2 anos, a prescri\u00e7\u00e3o ficar\u00e1, de acordo com o art. 109, V, em 4 anos.\n\nO racioc\u00ednio da banca foi o seguinte:\nChico praticou apenas um furto (uma pessoa jur\u00eddica), apensar de ter sido furtada 2 camisas.\nDessa forma n\u00e3o h\u00e1 a incid\u00eancia do artigo 71, CP (continuidade delitiva). Portanto o juiz errou na senten\u00e7a nessa parte.\nSe o juiz errou, n\u00e3o haveria o aumenta na pena em mais 4 meses. Logo, a pena ficar\u00e1 em 2 anos.\nArt. 109, V, CP = Prescreve em 4 anos se n\u00e3o exceder 2 anos.\nNo enunciado diz que se passaram MAIS de 4 anos da data do recebimento da den\u00fancia e a senten\u00e7a.\nDessa forma, prescrito est\u00e1 o crime.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Chico furtou duas camisas em determinada loja de departamentos. Ao deixar a loja, o alarme soou e Chico acabou sendo preso, processado e condenado pela pr\u00e1tica do crime tipificado no Artigo 155 do C\u00f3digo Penal. O magistrado, ao realizar a dosimetria da pena, fixou a pena base em 2 (dois) anos de reclus\u00e3o e, considerando que as duas camisas foram furtadas nas mesmas circunst\u00e2ncias de tempo, lugar e modo de execu\u00e7\u00e3o, aplicou a regra prevista no Artigo 71 do C\u00f3digo Penal e aumentou a pena em mais 6 (seis) meses, tornando-a definitiva em 2 (dois) anos e 4 (quatro) meses de reclus\u00e3o. Entre a data do recebimento da den\u00fancia e a da senten\u00e7a condenat\u00f3ria passaram-se mais de 4 (quatro) anos, e o magistrado acabou por reconhecer, na pr\u00f3pria senten\u00e7a condenat\u00f3ria, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o. Sobre a senten\u00e7a, pode-se afirmar que:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q402200","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Concurso de Crimes"],"institution":"DPE-DF","jury":"FGV","concurso":"Analista - Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a majora\u00e7\u00e3o derivada de concurso formal ou ideal de delitos deve incidir sobre a pena-base, e n\u00e3o sobre aquela a que j\u00e1 se ache acrescido o quantum resultante da aplica\u00e7\u00e3o das causas especiais de aumento.","c":"na aplica\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade, o aumento decorrente de concurso formal ou de crime continuado n\u00e3o incide sobre a pena-base, mas sobre a pena acrescida por circunst\u00e2ncia qualificadora ou causa especial de aumento.","e":"no crime continuado, a redu\u00e7\u00e3o do prazo de prescri\u00e7\u00e3o por causa da menoridade se d\u00e1 quanto a todos os crimes que comp\u00f5em a fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, ainda que seu reconhecimento alcance delitos praticados depois de completar vinte e um anos de idade.","b":"a superveni\u00eancia da Lei n\u00ba 12.015\/2009 n\u00e3o tornou poss\u00edvel o reconhecimento da continuidade delitiva dos antigos delitos de estupro e atentado violento ao pudor, ainda que praticados nas mesmas circunst\u00e2ncias de tempo, modo e local e contra a mesma v\u00edtima.","a":"a lei penal mais grave n\u00e3o se aplica ao crime continuado ou ao crime permanente, mesmo se a sua vig\u00eancia \u00e9 anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da continuidade ou da perman\u00eancia."},"b":2.037,"bestcomment":"Gab.: C\n\na) Errada - S\u00famula 711do STF: A lei penal mais grave aplica-se ao crime continuado ou ao crime permanente, se sua vig\u00eancia \u00e9 anterior \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da continuidade ou perman\u00eancia.\n\nb) Errada - Ao contr\u00e1rio do que est\u00e1 dito no item, o STJ e o STF entendem que o crime de estupro e de atentado violento ao pudor correspondem a uma mesma esp\u00e9cie de tipo penal, confirmando a possibilidade do crime continuado.\nCrime Continuado: CP, Art. 71. Quando o agente, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhantes, devem os subsequentes ser havidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro, aplica-se-lhe a pena de um s\u00f3 dos crimes, se id\u00eanticas, ou a mais grave, se diversas, aumentada, em qualquer caso, de 1\/6 (um sexto) a 2\/3 (dois ter\u00e7os).\n\nSTJ - Informativo 468 (trecho)\nEm grau de apela\u00e7\u00e3o, o tribunal a quo reconheceu a continuidade delitiva entre os crimes de estupro e atentado violento ao pudor e reduziu a pena para sete anos e seis meses de reclus\u00e3o em regime fechado. O MP, ora recorrente, sustenta a exist\u00eancia de concurso material entre os delitos. A Turma, ao prosseguir o julgamento, por maioria, negou provimento ao recurso, adotando o entendimento de que os delitos de estupro e de atentado violento ao pudor correspondem a uma mesma esp\u00e9cie de tipo penal, confirmando a possibilidade do crime continuado.\n\nSTF - RHC 105916 (trecho)\n(...) 2. A partir da Lei n\u00ba 12.015\/2009, passou a ser admitida a possibilidade da unifica\u00e7\u00e3o das condutas de estupro e de atentado violento ao pudor, considerando-as crime \u00fanico ou crime continuado, a depender das circunst\u00e2ncias concretas dos fatos. 3. Tratando-se de estupro de vulner\u00e1vel, a norma da Lei n\u00ba 12.015\/2009 que regeria a conduta do condenado, se esta tivesse ocorrido sob sua vig\u00eancia, seria a do art. 217-A e n\u00e3o a do art. 213 do C\u00f3digo Penal. Ainda que o novo tipo penal comine penas em abstrato superiores \u00e0s previstas na reda\u00e7\u00e3o pret\u00e9rita dos artigos 213 e 214 do C\u00f3digo Penal, a possibilidade de unifica\u00e7\u00e3o pode levar a pena inferior ao resultado da condena\u00e7\u00e3o em concurso material pela lei anterior. 4. Cabe ao Ju\u00edzo da Execu\u00e7\u00e3o Penal aplicar \u00e0 condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado a lei mais benigna(...)\n\nc) CERTA\n\"O crime continuado, em qualquer de suas esp\u00e9cies, constitui-se em causa obrigat\u00f3ria de aumento da pena, e incide, por corol\u00e1rio, na terceira fase de aplica\u00e7\u00e3o da pena.\u201d\n\u201cO concurso formal perfeito \u00e9 causa de aumento de pena, e incide, por corol\u00e1rio, na terceira fase de aplica\u00e7\u00e3o da pena. E na aplica\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade, esse aumento n\u00e3o incide sobre a pena-base, mas sobre a pena acrescida por circunst\u00e2ncia qualificadora ou causa especial de aumento\u201d\nTrecho de: Cleber, MASSON. Direito Penal Esquematizado - Parte Geral - Vol. 1.\n\nd) Errada - mesma explica\u00e7\u00e3o do item anterior.\n\ne) Errada\nCP, Art. 115 - S\u00e3o reduzidos de metade os prazos de prescri\u00e7\u00e3o quando o criminoso era, ao tempo do crime, menor de 21 (vinte e um) anos, ou, na data da senten\u00e7a, maior de 70 (setenta) anos.\nConforme Rog\u00e9rio Sanches em seu CP para concursos: \"Prevalencendo o agente  das mesmas circunstancias  de tempo, local  e modo de execu\u00e7\u00e3o (art. 71 do CP), praticando v\u00e1rios crimes da mesma esp\u00e9cie, sendo alguns antes dos  vinte e um anos do criminoso e outros depois, a redu\u00e7\u00e3o s\u00f3 incidira nos crimes cometidos antes da maioridade (art. 119  do CP).\"\nArt. 119 - No caso de concurso de crimes, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade incidir\u00e1 sobre a pena de cada um, isoladamente.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Quanto ao \u00e2mbito de incid\u00eancia do crime continuado e sua caracteriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que :","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q368517","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Concurso de Crimes"],"institution":"DPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"03 a 15 anos, diante da natureza de lei excepcional da norma que vigia na data dos fatos;","c":"02 a 12 anos, observando-se o princ\u00edpio da retroatividade da lei penal mais ben\u00e9fica; ","e":"02 a 12 anos, aplicando-se, por analogia, a lei penal mais favor\u00e1vel ao r\u00e9u. ","b":"03 a 15 anos, diante da natureza de lei tempor\u00e1ria da norma que vigia na data dos fatos;","a":"02 a 12 anos, observando-se o princ\u00edpio da irretroatividade da lei penal mais gravosa;"},"b":1.028,"bestcomment":"Em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o deve se entender o seguinte:\nNa lei tempor\u00e1ria - Tempo certo para a sua vig\u00eancia, no comando da quest\u00e3o fala da lei durante o per\u00edodo de  01.02.2017 at\u00e9 30.11.2017\nJ\u00e1 a lei expecional sabemos quando come\u00e7a, mas n\u00e3o temos ci\u00eancia de quando termina. \nLogo, falou de lei com per\u00edodo certo estamos falando de lei tempor\u00e1ria.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds, foi elaborada e publicada, em 01.01.2017, lei de conte\u00fado penal prevendo que, especificamente durante o per\u00edodo de 01.02.2017 at\u00e9 30.11.2017, a pena do crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva seria de 03 a 15 anos de reclus\u00e3o e multa, ou seja, superior \u00e0quela prevista no C\u00f3digo Penal, sendo que, ao final do per\u00edodo estipulado na lei, a san\u00e7\u00e3o penal do delito voltaria a ser a prevista no Art. 317 do C\u00f3digo Penal (02 a 12 anos de reclus\u00e3o e multa). No dia 05.04.2017, determinado vereador pratica crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva, mas somente vem a ser denunciado pelos fatos em 22.01.2018. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, o advogado do vereador denunciado dever\u00e1 esclarecer ao seu cliente que, em caso de condena\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aplicada a pena de:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q872516","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["San\u00e7\u00f5es Penais"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Especialista - Advogado Legislativo","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Segundo jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria dos tribunais superiores, a pena intermedi\u00e1ria n\u00e3o pode ficar abaixo do m\u00ednimo cominado no tipo respectivo.","c":"O regime de pena deve ser fixado com observ\u00e2ncia dos artigos 33 e 59 do C\u00f3digo Penal, n\u00e3o autorizando regime mais grave do que o permitido pela pena aplicada a opini\u00e3o do julgador acerca da gravidade do delito.","e":"Ainda que o tr\u00e1fico seja considerado crime assemelhado aos hediondos, aplicado o redutor do \u00a7 4\u00ba do Artigo 33 da Lei n. 11.343\/06, em tese, \u00e9 poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por penas restritivas de direitos.","b":"Nos crimes da lei de t\u00f3xicos, a quantidade e qualidade do entorpecente devem ser consideradas na primeira fase.","a":"A pena deve ser aplicada em tr\u00eas etapas: no primeiro momento, \u00e9 fixada a pena base com observ\u00e2ncia das circunst\u00e2ncias judiciais; na segunda fase, observa-se as agravantes e as atenuantes; na terceira fase, o juiz observa as qualificadoras, causas de aumento e de diminui\u00e7\u00e3o de pena previstas na parte especial e geral do CP."},"b":2.318,"bestcomment":"O equ\u00edvoco da alternativa (A) \u00e9 afirmar que, na terceira fase, o juiz observa as qualificadoras, causas de aumento e de diminui\u00e7\u00e3o de pena previstas na parte especial e geral do CP. \n\nDe fato, nesta etapa, s\u00e3o observadas as causas de aumento e diminui\u00e7\u00e3o de pena, mas estas n\u00e3o se confundem com as qualificadoras, que s\u00f3 existem na Parte Especial do C\u00f3digo Penal e cominam outra pena mais severa do que a prevista no tipo simples.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Acerca da teoria da pena, indique a afirmativa incorreta.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q324305","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["San\u00e7\u00f5es Penais"],"institution":"PC-MA","jury":"FGV","concurso":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","year":2012.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"devem ser reunidos, em raz\u00e3o do v\u00ednculo da conex\u00e3o, estando prevento o ju\u00edzo da 1\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital;","c":"devem ser reunidos, em raz\u00e3o do v\u00ednculo da contin\u00eancia, estando prevento o ju\u00edzo da 9\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital; ","e":"devem ser reunidos, em raz\u00e3o do v\u00ednculo da conex\u00e3o, estando prevento o ju\u00edzo da 9\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital. ","b":"devem ser reunidos, em raz\u00e3o do v\u00ednculo da contin\u00eancia, estando prevento o ju\u00edzo da 1\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital; ","a":"n\u00e3o podem ser reunidos, devendo cada qual tramitar perante o ju\u00edzo c\u00edvel para onde a respectiva peti\u00e7\u00e3o inicial foi distribu\u00edda; "},"b":1.439,"bestcomment":"LETRA D \n\nArt. 55.  Reputam-se conexas 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es quando lhes for comum o pedido ou a causa de pedir.\n\n\u00a7 1o Os processos de a\u00e7\u00f5es conexas ser\u00e3o reunidos para decis\u00e3o conjunta, salvo se um deles j\u00e1 houver sido sentenciado.\n\n\u00a7 2o Aplica-se o disposto no caput:\n\nI - \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial e \u00e0 a\u00e7\u00e3o de conhecimento relativa ao mesmo ato jur\u00eddico;\n\nII - \u00e0s execu\u00e7\u00f5es fundadas no mesmo t\u00edtulo executivo.\n\n\u00a7 3o Ser\u00e3o reunidos para julgamento conjunto os processos que possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididos separadamente, mesmo sem conex\u00e3o entre eles.\n\n \n\nArt. 58.  A reuni\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas em separado far-se-\u00e1 no ju\u00edzo prevento, onde ser\u00e3o decididas simultaneamente.\n\n \n\nVerifica-se que o Ju\u00edzo prevento \u00e9 aquele no qual foi registrada ou distribu\u00edda a inicial em primeiro lugar.\n\nArt. 59.  O registro ou a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial torna prevento o ju\u00edzo.\n\n \n\nConsiderando-se que a peti\u00e7\u00e3o inicial do credor foi distribu\u00edda \u00e0 1\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital no dia 22 de mar\u00e7o de 2016 e que a do devedor foi distribu\u00edda \u00e0 9\u00aa Vara C\u00edvel da mesma comarca, no dia 24 de mar\u00e7o de 2016, conclui-se que a  1\u00aa Vara C\u00edvel \u00e9 o ju\u00edzo prevento.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diante do descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o contratual, o credor ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face do devedor. A peti\u00e7\u00e3o inicial foi distribu\u00edda \u00e0 1\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca da Capital no dia 22 de mar\u00e7o de 2016, com ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda em 04 de abril e cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do r\u00e9u em 19 de abril. Por seu turno, o devedor tamb\u00e9m prop\u00f4s demanda, pleiteando a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do mesmo contrato, tendo a sua pe\u00e7a exordial sido distribu\u00edda \u00e0 9\u00aa Vara C\u00edvel da mesma comarca, no dia 24 de mar\u00e7o de 2016, com ju\u00edzo positivo de admissibilidade da a\u00e7\u00e3o em 01 de abril e cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida em 25 de abril. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica processual vigente, os feitos: ","hitprobability":0.6021126761,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634119","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Compet\u00eancia"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" o processo extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de interesse de agir;","c":" o processo extinto com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, julgando-se procedente o pedido, j\u00e1 que o Parquet n\u00e3o pode se manifestar contrariamente aos interesses da parte incapaz; ","e":" o r\u00e9u intimado para promover a denuncia\u00e7\u00e3o da lide em rela\u00e7\u00e3o a Bruno, o real agressor. ","b":" o processo extinto com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, julgando-se improcedente o pedido; ","a":" o processo extinto sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da ilegitimidade passiva ad causam;"},"b":2.318,"bestcomment":"letra B \n\nDeve ser aplicada a TEORIA DA ASSER\u00c7\u00c3O, adotada pelo STJ. INF. 502. \n\nSegundo essa teoria, as condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o existem e devem estar presentes, caso contr\u00e1rio haver\u00e1 uma senten\u00e7a terminativa (sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito). Entretanto h\u00e1 um momento preclusivo e final para a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o,sendo este o primeiro contato do juiz com as alega\u00e7\u00f5es do autor. Caso o processo demande m\u00ednima investiga\u00e7\u00e3o (instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria) para aferimento das condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 mais o caso de extin\u00e7\u00e3o sem julgamento do m\u00e9rito, mas de julgamento do m\u00e9rito.\n\nPercebam que na assertiva o examinador informa que j\u00e1 houve a fase instrut\u00f3ria, sendo portanto o processo resolvido com julgamento do m\u00e9rito.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Em decorr\u00eancia de um tumulto generalizado ocorrido em uma festa, Ricardo, menor de quinze anos, foi v\u00edtima de violento soco, tendo sofrido fraturas na face. Supondo que o golpe havia partido de Cl\u00e1udio, pai de um amigo seu, a v\u00edtima, representada por seu pai, ajuizou em face dele demanda em que pleiteava a sua condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de verbas reparat\u00f3rias de danos morais. Citado, Cl\u00e1udio, no prazo legal, ofereceu a sua pe\u00e7a contestat\u00f3ria, alegando que n\u00e3o fora o autor do golpe que lesionara Ricardo, mas sim Bruno, que o acompanhava na festa. Encerrada a fase instrut\u00f3ria, a alega\u00e7\u00e3o defensiva de Cl\u00e1udio restou comprovada. Nesse cen\u00e1rio, deve o \u00f3rg\u00e3o ministerial dotado de atribui\u00e7\u00e3o para intervir no feito opinar no sentido de que seja:","hitprobability":0.4366197183,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633780","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Sujeitos da Rela\u00e7\u00e3o Processual"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"quinta-feira da semana seguinte;","c":"quarta-feira da semana seguinte; ","e":"sexta-feira da semana seguinte. ","b":"ter\u00e7a-feira da semana seguinte;","a":"segunda-feira da semana seguinte;"},"b":0.662,"bestcomment":"letra D\n\nCPC\/15\n\nArt. 212.  Os atos processuais ser\u00e3o realizados em dias \u00fateis, das 6 (seis) \u00e0s 20 (vinte) horas.\n\nArt. 219.  Na contagem de prazo em dias, estabelecido por lei ou pelo juiz, computar-se-\u00e3o somente os dias \u00fateis \n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  O disposto neste artigo aplica-se somente aos prazos processuais.\n\nArt. 224.  Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, os prazos ser\u00e3o contados excluindo o dia do come\u00e7o e incluindo o dia do vencimento.\n\n\u00a7 1o Os dias do come\u00e7o e do vencimento do prazo ser\u00e3o protra\u00eddos para o primeiro dia \u00fatil seguinte, se coincidirem com dia em que o expediente forense for encerrado antes ou iniciado depois da hora normal ou houver indisponibilidade da comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.\n\n\u00a7 2o Considera-se como data de publica\u00e7\u00e3o o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da disponibiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a eletr\u00f4nico.\n\n\u00a7 3o A contagem do prazo ter\u00e1 in\u00edcio no primeiro dia \u00fatil que seguir ao da publica\u00e7\u00e3o.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Marcella, advogada de uma empresa em processo que tramita numa Vara C\u00edvel da Comarca de Ca\u00e7ador (SC), foi intimada pelo ju\u00edzo, numa quarta-feira, para a pr\u00e1tica de determinado ato processual no prazo de cinco dias. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando ser feriado na segunda-feira da semana seguinte, o termo final do prazo processual concedido \u00e0 patrona se d\u00e1 na:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.75,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836725","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Atos Processuais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"o juiz decidir\u00e1, mas, em deferindo o prazo em dobro para os r\u00e9us, dever\u00e1 dar o mesmo tratamento ao autor, por isonomia;","c":"ser\u00e1 contado em dobro o prazo para apelar;","e":"o prazo em dobro ser\u00e1 apenas para o r\u00e9u principal.","b":"no caso concreto ser\u00e1 em qu\u00e1druplo o prazo para recorrer; ","a":"o prazo para recurso ser\u00e1 contado de forma simples; "},"b":-0.253,"bestcomment":"letra A \n\nArt. 229.  Os litisconsortes que tiverem diferentes procuradores, de escrit\u00f3rios de advocacia distintos, ter\u00e3o prazos contados em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal, independentemente de requerimento.\nComo cada r\u00e9u contratou advogados diferentes, mas que atuavam no mesmo escrit\u00f3rio jur\u00eddico, o prazo ser\u00e1 comum, simples.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Armando se sentiu lesado em um pacote tur\u00edstico que adquiriu para as suas f\u00e9rias e, assim, ajuizou em junho de 2016 uma a\u00e7\u00e3o contra a companhia a\u00e9rea na qual voou e contra a operadora de turismo que lhe vendeu o pacote terrestre. Cada r\u00e9u contratou um advogado diferente, mas que atuavam no mesmo escrit\u00f3rio jur\u00eddico. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Prolatada a senten\u00e7a, e de acordo com o CPC, \u00e9 correto afirmar que:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8767605634,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837032","statistic_answer":"a","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Atos Processuais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"V, V e F.","c":"V, F e F.","e":"V, F e V.","b":"F, V e V.","a":"F, V e F. "},"b":0.935,"bestcomment":"letra E\n\n(V) Art. 219.  Na contagem de prazo em dias, estabelecido por lei ou pelo juiz, computar-se-\u00e3o somente os dias \u00fateis.\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  O disposto neste artigo aplica-se somente aos prazos processuais.\n\n(F) .\n\nArt. 218 \u00a7 4o Ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo.\n\n(V) A parte poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor, desde que o fa\u00e7a de maneira expressa.\n\nArt. 225.  A parte poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor, desde que o fa\u00e7a de maneira expressa.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem de prazos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">( ) A contagem de prazo em dias \u00fateis se aplica apenas aos prazos processuais quando estabelecida por lei ou pelo juiz. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">( ) O ato praticado antes do termo inicial do prazo n\u00e3o ser\u00e1 considerado tempestivo. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">( ) A parte poder\u00e1 renunciar ao prazo estabelecido exclusivamente em seu favor, desde que o fa\u00e7a de maneira expressa. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","hitprobability":0.7007042254,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q677347","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Atos Processuais"],"institution":"Prefeitura de Paul\u00ednia - SP","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":" os litisconsortes com procuradores diferentes, ainda que integrantes de um mesmo escrit\u00f3rio de advocacia, t\u00eam o benef\u00edcio do prazo em dobro para que se manifestem; ","c":"n\u00e3o havendo norma jur\u00eddica expressa ou prazo fixado pelo juiz, deve a parte praticar o ato processual que lhe incumbir em quarenta e oito horas;","e":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, os prazos s\u00e3o contados incluindo-se o dia do come\u00e7o e o do vencimento. ","b":"reputa-se tempestivo o ato praticado antes do termo a quo da flu\u00eancia do prazo; ","a":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico disp\u00f5e do prazo em qu\u00e1druplo para contestar;"},"b":0.47,"bestcomment":"LETRA B\n\nO art. 218, \u00a74\u00ba, do CPC\/15, declara  que ser\u00e1 considerado tempestivo o ato praticado antes do termo inicial do prazo. \n\n","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"De acordo com a disciplina em vigor, \u00e9 correto afirmar, no que concerne aos prazos processuais, que: ","hitprobability":0.7816901408,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634120","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Atos Processuais"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Os princ\u00edpios gerais de garantia do Direito Penal, como o da legalidade, da jurisdicionalidade, da proporcionalidade e da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, tamb\u00e9m devem ser observados na medida de seguran\u00e7a.","c":"Ao contr\u00e1rio da pena que se fundamenta na culpabilidade, tendo car\u00e1ter retributivo e preventivo, a medida de seguran\u00e7a tem fundamento na periculosidade e o car\u00e1ter unicamente preventivo, somente se aplicando ao inimput\u00e1vel.","e":"O Juiz deve fixar na senten\u00e7a o prazo m\u00ednimo da medida de seguran\u00e7a, que tem por objetivo orientar a realiza\u00e7\u00e3o do primeiro exame peri\u00f3dico para se verificar se o internado continua perigoso, apesar de ser poss\u00edvel ao Juiz da execu\u00e7\u00e3o, a qualquer tempo e de forma fundamentada, determinar a realiza\u00e7\u00e3o do exame de cessa\u00e7\u00e3o da periculosidade, inclusive antes daquele prazo","b":"No vigente C\u00f3digo Penal, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u00e0 coexist\u00eancia da pena com a medida de seguran\u00e7a, porquanto adotado o sistema vicariante","a":"Ainda que haja diverg\u00eancia doutrin\u00e1ria, n\u00e3o h\u00e1 como descartar a natureza penal da medida de seguran\u00e7a, que somente pode ser aplicada pelo Juiz ap\u00f3s apuradas a autoria e a materialidade do fato t\u00edpico e il\u00edcito, mesmo que reconhecida a inimputabilidade do agente por laudo pr\u00f3prio logo ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia"},"b":1.492,"bestcomment":"Gab.: C\n\nSegundo Nucci a medida de seguran\u00e7a \u00e9 uma forma de san\u00e7\u00e3o penal, com car\u00e1ter preventivo e curativo, visando a evitar que o autor de um fato havido como infra\u00e7\u00e3o penal, inimput\u00e1vel ou semi-imput\u00e1vel, mostrando periculosidade, torne a cometer outro injusto e receba tratamento adequado.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida de Seguran\u00e7a, assinale a afirmativa incorreta.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q359260","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Medida de Seguran\u00e7a"],"institution":"TJ\/AM","jury":"FGV","concurso":"Juiz","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"2\/3 da pena, caso n\u00e3o seja reincidente;","c":"1\/3 da pena, caso seja reincidente;","e":"1\/5 da pena, caso seja reincidente.","b":"1\/5 da pena, caso n\u00e3o seja reincidente;","a":"2\/3 da pena, caso seja reincidente;"},"b":1.422,"bestcomment":"Gabarito D - Art. 44.  Os crimes previstos nos arts. 33, caput e \u00a7 1o, e 34 a 37 desta Lei s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de sursis, gra\u00e7a, indulto, anistia e liberdade provis\u00f3ria, vedada a convers\u00e3o de suas penas em restritivas de direitos.\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  Nos crimes previstos no caput deste artigo, dar-se-\u00e1 o livramento condicional ap\u00f3s o cumprimento de dois ter\u00e7os da pena, vedada sua concess\u00e3o ao reincidente espec\u00edfico.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"No crime de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico (artigo 35 da Lei n\u00ba 11.343\/2006), para fazer jus ao livramento condicional o condenado deve cumprir:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q594155","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Livramento Condicional"],"institution":"TJ\/PI","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"poder\u00e1 ser concedido ap\u00f3s cumprimento de 1\/2 da pena.","c":"n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido a Luan.","e":"poder\u00e1 ser concedido ap\u00f3s cumprimento de 1\/3 da pena.","b":"poder\u00e1 ser concedido ap\u00f3s cumprimento de 3\/5 da pena","a":"poder\u00e1 ser concedido ap\u00f3s cumprimento de 2\/3 da pena."},"b":1.723,"bestcomment":"Resposta: c\n\nPara n\u00e3o esquecer:\nPROGRESS\u00c3O DE REGIME:\nCrime comum - 1\/6\nCrime hediondo - 2\/5 prim\u00e1rio e 3\/5 reincidente \nLIVRAMENTO CONDICIONAL:\nCrime comum - 1\/3 prim\u00e1rio e 1\/2 reincidente \nCrime hediondo- 2\/3 prim\u00e1rio \nPara reincidente em crime hediondo \u00e9 vedado livramento condicional.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Luan \u00e9 reincidente na pr\u00e1tica do crime do Art. 217-A do C\u00f3digo Penal. Os fatos que justificaram ambas as condena\u00e7\u00f5es ocorreram em 2010 e 2014.\n<br><br>\nNesse caso, \u00e9 correto afirmar que o benef\u00edcio do livramento condicional","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q485292","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Livramento Condicional"],"institution":"DPE-MT","jury":"FGV","concurso":"Advogado","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Se o liberado for condenado irrecorrivelmente, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o, \u00e0 pena que n\u00e3o seja privativa de liberdade, poder\u00e1 o juiz revogar o livramento.","c":"As penas que correspondem \u00e0s infra\u00e7\u00f5es diversas devem somar-se para efeito de livramento.","e":"A revoga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3ria se o liberado vem a ser condenado \u00e0 pena privativa de liberdade, em senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, por crime cometido durante vig\u00eancia do benef\u00edcio.","b":"Tem como requisito temporal, em regra, o cumprimento de um ter\u00e7o da pena se o condenado n\u00e3o for reincidente em crime doloso e tiver bons antecedentes.","a":"A obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional nos casos de condena\u00e7\u00e3o por crimes hediondos exige, como requisito temporal, o cumprimento de mais de dois ter\u00e7os da pena pelo condenado prim\u00e1rio e mais de tr\u00eas quintos para o condenado reincidente na pr\u00e1tica de crimes desta natureza."},"b":1.263,"bestcomment":"Gab.: A\n\na) A obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional nos casos de condena\u00e7\u00e3o por crimes hediondos exige, como requisito temporal, o cumprimento de mais de dois ter\u00e7os da pena pelo condenado prim\u00e1rio e mais de tr\u00eas quintos para o condenado reincidente na pr\u00e1tica de crimes desta natureza. ERRADA\nArt. 83 - O juiz poder\u00e1 conceder livramento condicional ao condenado a pena privativa de liberdade igual ou superior a 2 (dois) anos, desde que:\nV - cumprido mais de dois ter\u00e7os da pena, nos casos de condena\u00e7\u00e3o por crime hediondo, pr\u00e1tica da tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, e terrorismo, se o apenado n\u00e3o for reincidente espec\u00edfico em crimes dessa natureza.\n\nb) Tem como requisito temporal, em regra, o cumprimento de um ter\u00e7o da pena se o condenado n\u00e3o for reincidente em crime doloso e tiver bons antecedentes. CERTO\nArt. 83 - O juiz poder\u00e1 conceder livramento condicional ao condenado a pena privativa de liberdade igual ou superior a 2 (dois) anos, desde que:\nI - cumprida mais de um ter\u00e7o da pena se o condenado n\u00e3o for reincidente em crime doloso e tiver bons antecedentes;\n\nc) As penas que correspondem \u00e0s infra\u00e7\u00f5es diversas devem somar-se para efeito de livramento. CERTO\nArt. 84 - As penas que correspondem a infra\u00e7\u00f5es diversas devem somar-se para efeito do livramento.\n\nd) Se o liberado for condenado irrecorrivelmente, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o, \u00e0 pena que n\u00e3o seja privativa de liberdade, poder\u00e1 o juiz revogar o livramento. CERTO\nArt. 87 - O juiz poder\u00e1, tamb\u00e9m, revogar o livramento, se o liberado deixar de cumprir qualquer das obriga\u00e7\u00f5es constantes da senten\u00e7a, ou for irrecorrivelmente condenado, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o, a pena que n\u00e3o seja privativa de liberdade.\n\ne) A revoga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3ria se o liberado vem a ser condenado \u00e0 pena privativa de liberdade, em senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, por crime cometido durante vig\u00eancia do benef\u00edcio. CERTO\nArt. 86 - Revoga-se o livramento, se o liberado vem a ser condenado a pena privativa de liberdade, em senten\u00e7a irrecorr\u00edvel: \nI - por crime cometido durante a vig\u00eancia do benef\u00edcio; ","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Sobre o instituto do livramento condicional, assinale a afirmativa incorreta.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q333198","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Livramento Condicional"],"institution":"MPE-MS","jury":"FGV","concurso":"Analista - Direito","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"de dois meses, iniciando a flu\u00eancia desse prazo no dia em que o ofendido vem a saber quem \u00e9 o autor do crime.","c":"de seis meses, iniciando a flu\u00eancia desse prazo no dia em que o ofendido vem a saber quem \u00e9 o autor do crime.","e":"enquanto n\u00e3o estiver prescrito o crime praticado.","b":"de dois meses, iniciando a flu\u00eancia desse prazo no dia seguinte ao dia em que o ofendido vem a saber quem \u00e9 o autor do crime.","a":"de seis meses, iniciando a flu\u00eancia desse prazo no dia seguinte ao dia em que o ofendido vem a saber quem \u00e9 o autor do crime."},"b":0.285,"bestcomment":"Alternativa C\n\nVer a seguinte decis\u00e3o:ResumoAPELA\u00c7\u00c3O. QUEIXA CRIME. DECAD\u00caNCIA DO DIREITO DE AJUIZAMENTO DA A\u00c7\u00c3O PENAL PRIVADA. N\u00e3o ajuizada a a\u00e7\u00e3o penal privada no prazo de seis meses da data em que veio a saber quem \u00e9 o autor do crime, ocorre a decad\u00eancia, estando correta a decis\u00e3o recorrida que declarou extinta a punibilidade. Art. 103 c\/c o art. 107, IV, ambos do C\u00f3digo Penal. APELA\u00c7\u00c3O IMPROVIDA. (Recurso Crime N\u00ba 71001963826, Turma Recursal Criminal, Turmas Recursais, Relator: Angela Maria Silveira, Julgado em 16\/02\/2009)\nVer tamb\u00e9m o artigo abaixo: Decad\u00eancia do direito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o Art. 103, CP \u2013 Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, o ofendido decai do direito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o se n\u00e3o o exerce dentro do prazo de 6 (seis) meses, contado do dia em que veio a saber quem \u00e9 o autor do crime, ou, no caso do \u00a7 3\u00ba do art. 100 deste C\u00f3digo, do dia em que se esgota o prazo para oferecimento da den\u00fancia.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"O prazo para o ajuizamento da queixa-crime \u00e9:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q31267","statistic_answer":"c","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["A\u00e7\u00e3o Penal"],"institution":"TJ\/MS","jury":"FGV","concurso":"Juiz","year":2008.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"est\u00e1 amparada pelo instituto do estado de necessidade, causa de exclus\u00e3o da ilicitude. ","c":"configura crime de les\u00e3o corporal grav\u00edssima, sendo o fato t\u00edpico, il\u00edcito e culp\u00e1vel. ","e":"est\u00e1 amparada pelo instituto do estado de necessidade, causa de exclus\u00e3o da culpabilidade. ","b":"est\u00e1 amparada pelo instituto da leg\u00edtima defesa, causa de exclus\u00e3o da ilicitude.","a":" configura crime de les\u00e3o corporal grave, sendo o fato t\u00edpico, il\u00edcito e culp\u00e1vel. "},"b":0.492,"bestcomment":"Gab.: D\n\n\nCausas de exclus\u00e3o da ilicitude:\n\nI - Estado de Necessidade; (art. 24 CP)\n\nII - Legitima Defesa; (art. 25 CP)\n\nIII - Estrito Cumprimento de Dever Legal (art. 23, inciso, III, 1\u00aa parte);\n\nIV - Exerc\u00edcio Regular de Direito (art. 23, inciso, III, 2\u00aa parte);\n\n \n\nCausas de exclus\u00e3o da culpabilidade: \n\na) inimputabilidade:\n\n- doen\u00e7a mental, desenvolvimento mental incompleto ou retardado (art. 26);\n\n- desenvolvimento mental incompleto por presun\u00e7\u00e3o legal, do menor de 18 anos (art. 27);\n\n- embriaguez completa, proveniente de caso fortuito ou for\u00e7a maior (art. 28, \u00a7 1\u00ba).\n\nb) inexist\u00eancia da possibilidade de conhecimento da ilicitude:\n\n- erro de proibi\u00e7\u00e3o (art. 21).\n\nc) inexigibilidade de conduta diversa:\n\n- coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel (art. 22, 1\u00aa parte);\n\n- obedi\u00eancia hier\u00e1rquica (art. 22, 2\u00aa parte).","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p>Diego e J\u00falio C\u00e9sar, que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o, est\u00e3o trabalhando dentro de um armaz\u00e9m localizado no Porto de Salvador, quando se inicia um inc\u00eandio no local em raz\u00e3o de problemas na fia\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Existe apenas uma pequena porta que permite a sa\u00edda dos trabalhadores do armaz\u00e9m, mas em raz\u00e3o da rapidez com que o fogo se espalha, apenas d\u00e1 tempo para que um dos trabalhadores saia sem se queimar. Quando Diego, que estava mais pr\u00f3ximo da porta, vai sair, J\u00falio C\u00e9sar, desesperado por ver que se queimaria se esperasse a sa\u00edda do companheiro, d\u00e1 um soco na cabe\u00e7a do colega de trabalho e passa \u00e0 sua frente, deixando o armaz\u00e9m. Diego sofre uma queda, tem parte do corpo queimada, mas tamb\u00e9m consegue sair vivo do local. Em raz\u00e3o do ocorrido, Diego ficou com debilidade permanente de membro. <\/p><p>Considerando apenas os fatos narrados na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a conduta de J\u00falio C\u00e9sar<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q620485","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"CODEBA","jury":"FGV","concurso":"Analista Portu\u00e1rio - Advogado","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"da a\u00e7\u00e3o m\u00e9dica reparadora;","c":"do exaurimento do crime;","e":"da oitiva em ju\u00edzo.","b":"da pr\u00e1tica da a\u00e7\u00e3o;","a":"da consuma\u00e7\u00e3o do crime;"},"b":1.905,"bestcomment":"GAB.: A\n\n\n\" Segundo o STJ, a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia est\u00e9tica que repare os efeitos da les\u00e3o n\u00e3o afasta a qualificadora da deformidade permanente, pois \u201co fato criminoso \u00e9 valorado no momento de sua consuma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o afetando provid\u00eancias posteriores, notadamente quando n\u00e3o usuais (pelo risco ou pelo custo, como cirurgia pl\u00e1stica ou de tratamentos prolongados, dolorosos ou geradores do risco de vida) e promovidas a crit\u00e9rio exclusivo da v\u00edtima (HC 306.677\/RJ, Rel. Min. Ericson Maranho (Desembargador convocado do TJ-SP), Rel. para ac\u00f3rd\u00e3o Min. Nefi Cordeiro, julgado em 19\/5\/2015, DJe 28\/5\/2015 \u2013 Info 562).\n\nA Lei 13.142\/15 tamb\u00e9m alterou o art. 129 do C\u00f3digo Penal para acrescentar o \u00a7 12, que majora a pena da les\u00e3o corporal (dolosa, leve, grave, grav\u00edssima ou seguida de morte) de um a dois ter\u00e7os quando praticada contra autoridade ou agente descrito nos arts. 142 e 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, integrantes do sistema prisional e da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia dela, ou contra seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente consangu\u00edneo at\u00e9 3\u00ba. grau, em raz\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o.\n\nTrata-se, assim como na qualificadora relativa ao homic\u00eddio, de norma penal em branco a ser complementada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre o tema, remetemos o leitor \u00e0s considera\u00e7\u00f5es tecidas no crime de homic\u00eddio, aqui aplic\u00e1veis integralmente.\n\nPor meio deste mesmo diploma, a Lei 8.072\/90 foi alterada para que no rol dos crimes hediondos fossem inseridas duas modalidades de les\u00e3o corporal. De acordo com o art. 1\u00ba, inciso I-A, daquela lei, s\u00e3o hediondas a les\u00e3o corporal dolosa de natureza grav\u00edssima (art. 129, \u00a7 2o) e a les\u00e3o corporal seguida de morte (art. 129, \u00a7 3\u00ba), quando praticadas contra qualquer dos agentes de que trata esta majorante\".","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"A qualificadora \"deformidade permanente\" do crime de les\u00e3o corporal (artigo 129, \u00a7 2\u00ba, IV, do CP) deve ser valorada quando:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q592857","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"TJ\/PI","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio -Escriv\u00e3o Judicial","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"les\u00e3o corporal culposa, sendo poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do perd\u00e3o judicial;","c":"les\u00e3o corporal grave, pois resultou em debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o, cuja pena em abstrato \u00e9 de 01 a 05 anos de reclus\u00e3o;","e":"les\u00e3o corporal culposa, cabendo aplica\u00e7\u00e3o de causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena em raz\u00e3o das consequ\u00eancias do crime para o autor do fato.","b":"les\u00e3o corporal culposa, sendo que a consequ\u00eancia do crime para a v\u00edtima \u00e9 tratada pelo C\u00f3digo Penal como causa de aumento de pena de 1\/3 a 1\/2;","a":"les\u00e3o corporal grav\u00edssima, podendo ser aplicada pena de 02 a 08 anos de reclus\u00e3o;"},"b":0.47,"bestcomment":"Gabarito: D\n\nArtigo 129, CP: \u00a7 8\u00ba - Aplica-se \u00e0 les\u00e3o culposa o disposto no \u00a7 5\u00ba do art. 121\n\nArtigo 121, CP:  \u00a7 5\u00ba - Na hip\u00f3tese de homic\u00eddio culposo, o juiz poder\u00e1 deixar de aplicar a pena, se as conseq\u00fc\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a san\u00e7\u00e3o penal se torne desnecess\u00e1ria. (perd\u00e3o judicial)","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Determinado Guarda Municipal, fora do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, mas ainda com a roupa do servi\u00e7o, chega a sua resid\u00eancia cansado do trabalho e, em virtude de sua conduta descuidada, realiza um brusco movimento, que faz com que seu filho caia da escada e sofra les\u00f5es grav\u00edssimas, ficando em coma por cerca de 02 meses. Ap\u00f3s sua recupera\u00e7\u00e3o, a v\u00edtima, que ficou tetrapl\u00e9gica, decide representar em face do pai, demonstrando interesse em v\u00ea-lo processado criminalmente. O pai fica arrasado, pois, al\u00e9m de seu filho ter ficado tetrapl\u00e9gico, n\u00e3o o perdoou por sua imprud\u00eancia. De acordo com a situa\u00e7\u00e3o narrada, o crime praticado pelo funcion\u00e1rio foi de:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q592565","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"Prefeitura de Paul\u00ednia - SP","jury":"FGV","concurso":"Guarda Municipal","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"M\u00e1rio deve ser punido pelo crime de oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver, e Andr\u00e9 deve ser punido pelo de homic\u00eddio, tamb\u00e9m na forma tentada.","c":"M\u00e1rio deve ser punido pelo crime de oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver, na forma tentada, e Andr\u00e9 pelo de les\u00e3o corporal, tamb\u00e9m na forma tentada.","e":"M\u00e1rio n\u00e3o deve ser punido pela pr\u00e1tica de crime e Andr\u00e9 deve ser punido pela pr\u00e1tica do crime de les\u00e3o corporal culposa.","b":"M\u00e1rio deve ser punido pelo crime de oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver e Andr\u00e9 pelo de homic\u00eddio na forma tentada.","a":"M\u00e1rio deve ser punido pelo crime de oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver e Andr\u00e9 pelo de les\u00e3o corporal culposa."},"b":1.351,"bestcomment":"Gab.: E\r\n\r\nM\u00e1rio incorreu em erro de tipo, isso \u00e9, n\u00e3o possu\u00eda consci\u00eancia correta sobre todos os elementos do tipo oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver. Achava estar ocultando um cad\u00e1ver, mas, na verdade, n\u00e3o existia cad\u00e1ver. O art. 20, ent\u00e3o, exclui o dolo e ainda que tivesse violado dever de cuidado, o art. 211 n\u00e3o prev\u00ea modalidade culposa. Logo, sua conduta \u00e9 at\u00edpica. \r\nSeu filho pratica crime culposo e crimes culposos n\u00e3o admitem tentativa, afinal, neles n\u00e3o h\u00e1 consci\u00eancia + vontade de praticar finalidade il\u00edcita. A tentativa \u00e9 a n\u00e3o consuma\u00e7\u00e3o do crime por motivos alheios \u00e0 vontade do agente e no crime culposo n\u00e3o se tem vontade de perpetrar qualquer crime, se houvesse, seria dolo. Por tudo isso n\u00e3o h\u00e1 que se falar em tentativa de homic\u00eddio j\u00e1 que n\u00e3o havia dolo de matar. A viola\u00e7\u00e3o de cuidado por ele perpetrada fez gerar, apenas, les\u00e3o corporal culposa.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"M\u00e1rio, ao chegar em casa, deparou-se com uma trag\u00e9dia. Seu filho, Andr\u00e9, um jovem de 20 anos, manuseava, sem o cuidado devido, uma arma de fogo pertencente a seu pai, quando esta acidentalmente disparou e o proj\u00e9til veio a atingir uma funcion\u00e1ria da casa. Sabendo que o disparo fora acidental, mas temendo pelas consequ\u00eancias do lament\u00e1vel epis\u00f3dio para a vida de seu filho, optou M\u00e1rio por n\u00e3o procurar as autoridades policiais. Ao contr\u00e1rio, ao anoitecer, transportou o corpo para um terreno baldio existente no seu bairro e ali o deixou. Ocorre que a funcion\u00e1ria em quest\u00e3o, na verdade, estava apenas ferida e acabou sendo encontrada e levada para o hospital.\n\nSobre as condutas de M\u00e1rio e Andr\u00e9, \u00e9 correto afirmar que:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q402198","statistic_answer":"e","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"DPE-DF","jury":"FGV","concurso":"Analista - Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","year":2014.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Paulo dever\u00e1 responder por tentativa de homic\u00eddio por for\u00e7a do surgimento de causa superveniente relativamente independente que, por si s\u00f3, causou o resultado.","c":"Paulo dever\u00e1 responder por homic\u00eddio culposo, porque previs\u00edvel que a queda por ele operada poderia causar a morte da v\u00edtima.","e":"Paulo dever\u00e1 responde por tentativa de homic\u00eddio, por for\u00e7a do surgimento de causa superveniente absolutamente independente.","b":"Paulo dever\u00e1 responder por les\u00e3o corporal grave, em raz\u00e3o da quebra do nexo causal entre a sua conduta e o resultado morte.","a":"Paulo dever\u00e1 responder por homic\u00eddio consumado, porque realizado o resultado por ele desejado desde o in\u00edcio."},"b":1.492,"bestcomment":"GAB.: D\r\n\r\nAs causas relativamente independentes originam-se da pr\u00f3pria conduta do agente. S\u00e3o relativas, pois n\u00e3o existem sem a atua\u00e7\u00e3o do agente. Entretanto tais causas s\u00e3o capazes de produzir por si s\u00f3 o resultado.\r\n\r\nL\u00facia n\u00e3o teria ca\u00eddo na \u00e1rea do apartamento t\u00e9rreo do pr\u00e9dio (logo, o cachorro n\u00e3o teria a atacado) se Paulo n\u00e3o a jogasse da janela. ","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Paulo, querendo matar Lucia, vem a jog\u00e1-la da janela do apartamento do casal. A v\u00edtima na queda n\u00e3o vem a falecer, apesar de sofrer les\u00f5es graves, tendo ca\u00eddo na \u00e1rea do apartamento t\u00e9rreo do pr\u00e9dio. Naquele local, vem a ser atacada por um c\u00e3o raivoso que lhe causa diversas outras les\u00f5es que foram \u00e0 causa de sua morte.<br><br>\n\nDe acordo com o caso apresentado e as li\u00e7\u00f5es acerca da teoria do crime, assinale a afirmativa correta.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q414160","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"TJ\/AM","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - Direito","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"denunciar o agente pelo crime de tentativa de homic\u00eddio, tendo em vista que o resultado pretendido inicialmente n\u00e3o foi obtido.","c":"denunciar o agente pelo crime de les\u00e3o corporal, pois houve desist\u00eancia volunt\u00e1ria.","e":"requerer o arquivamento, diante da atipicidade da conduta.","b":"denunciar o agente pelo crime de les\u00e3o corporal, pois houve arrependimento eficaz.","a":"denunciar o agente pelo crime de les\u00e3o corporal, pois o arrependimento posterior no caso impede que o agente responda pelo resultado pretendido inicialmente."},"b":1.01,"bestcomment":"GAB.: B\r\n\r\nO arrependimento eficaz e a desist\u00eancia volunt\u00e1ria:\r\n\r\n\u25cf Natureza: causas de exclus\u00e3o da tipicidade;\r\n\r\n\u25cf N\u00e3o pode ser discutido em HC (STJ), j\u00e1 que demanda dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.\r\nS\u00e3o chamados de tentativa qualificada ou abandonada, pois o agente decide livremente deixar de prosseguir com a execu\u00e7\u00e3o do crime. #CUIDADO: N\u00e3o se exige a espontaneidade, mas a mera voluntariedade.\r\n \r\nArrependimento posterior (art. 16, CP): Quanto mais r\u00e1pida for a repara\u00e7\u00e3o do dano (sempre antes do recebimento da den\u00fancia), maior ser\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o da pena. O entendimento majorit\u00e1rio \u00e9 o de que o arrependimento posterior \u00e9 circunst\u00e2ncia objetiva comunic\u00e1vel.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"Determinado agente, insatisfeito com as diversas brigas que tinha com seu vizinho, resolve mat\u00e1-lo. Ao ver seu desafeto passando pela rua, pega sua arma, que estava em situa\u00e7\u00e3o regular e contava com apenas uma bala, e atira, vindo a atingi-lo na barriga. Lembrando-se que o vizinho era pai de duas crian\u00e7as, arrepende-se de seu ato e leva a v\u00edtima ao hospital. O m\u00e9dico, diante do pronto atendimento e r\u00e1pida cirurgia, salva a vida da v\u00edtima.\n\nDiante da situa\u00e7\u00e3o acima, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico deve","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q333196","statistic_answer":"b","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Les\u00f5es corporais"],"institution":"MPE-MS","jury":"FGV","concurso":"Analista - Direito","year":2013.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"se a quest\u00e3o controvertida envolver a falsidade de assinatura lan\u00e7ada em documento apresentado pelo autor, conforme alega\u00e7\u00e3o veiculada pela Fazenda P\u00fablica em sua defesa, o \u00f4nus da prova da autenticidade recair\u00e1 sobre o autor; ","c":"havendo a necessidade de solu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es t\u00e9cnicas que demandam per\u00edcia, e tendo o Ju\u00edzo de origem invertido o \u00f4nus da prova em desfavor do Estado do Rio de Janeiro, a decis\u00e3o somente poder\u00e1 ser impugnada na apela\u00e7\u00e3o, notadamente porque n\u00e3o haveria interesse na imediata aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Tribunal, pois a Fazenda P\u00fablica \u00e9 isenta do \u00f4nus de adiantar as despesas com a per\u00edcia; ","e":"tornando-se controvertida a quest\u00e3o da falsidade de assinatura no documento apresentado pelo autor, n\u00e3o mais ser\u00e1 poss\u00edvel a sua retirada dos autos, inclusive por for\u00e7a de eventual repercuss\u00e3o na esfera criminal.","b":"a resposta apresentada pelo Estado do Rio de Janeiro, tornando controvertida a fundamenta\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o deduzida pelo autor, afasta a possibilidade de julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito;","a":"a revelia do ente p\u00fablico n\u00e3o induz \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de veracidade das alega\u00e7\u00f5es formuladas pelo autor e, assim, incumbir\u00e1 naturalmente ao autor o \u00f4nus da prova de todas as quest\u00f5es f\u00e1ticas que se tornarem controvertidas no processo;"},"b":1.961,"bestcomment":"letra D \n\nArt. 429.  Incumbe o \u00f4nus da prova quando:\n\nI \u2013 se tratar de falsidade de documento ou de preenchimento abusivo, \u00e0 parte que a arguir; (FALSIDADE IDEOL\u00d3GICA) aqui quem arguiu tem que povar que os fatos contantes no documento s\u00e3o falsos. Mesma coisa que contestar um depoimento.\n\nII \u2013 se tratar de impugna\u00e7\u00e3o da autenticidade, \u00e0 parte que produziu o documento. (1) (FALSIDADE MATERIAL) aqui quem produziu o documento  n\u00e3o precisa provar os fatos que neste constam, mas apenas que o documento \u00e9 materialmente aut\u00eantico.\n\n","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Em sede de a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria movida em face do Estado do Rio de Janeiro, no \u00e2mbito de suas fases de saneamento e de instru\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que: ","hitprobability":0.5,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778232","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo e Procedimento"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"deixar de receber a segunda contesta\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do instituto da preclus\u00e3o consumativa; ","c":"deixar de receber a segunda contesta\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do instituto da preclus\u00e3o l\u00f3gica;","e":"deixar de receber a segunda contesta\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do instituto da preclus\u00e3o temporal. ","b":"receber a segunda contesta\u00e7\u00e3o, em observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios constitucionais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio;","a":"receber a segunda contesta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ofertada ainda dentro do prazo legal; "},"b":1.316,"bestcomment":"letra D\n\nPreclus\u00e3o consumativa: se verifica sempre que realizado o ato processual. Somente haver\u00e1 oportunidade para a realiza\u00e7\u00e3o do ato uma vez no processo e, sendo este consumado, n\u00e3o poder\u00e1 o interessado realiz\u00e1-lo novamente, tampouco complement\u00e1-lo ou emend\u00e1-lo. Essa esp\u00e9cie de preclus\u00e3o n\u00e3o se preocupa com a qualidade do ato processual, limitando-se a impedir a pr\u00e1tica de ato j\u00e1 praticado.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tendo-se iniciado o prazo de quinze dias para contestar uma demanda, o r\u00e9u apresentou contesta\u00e7\u00e3o no oitavo dia do prazo. Por\u00e9m, no d\u00e9cimo quarto dia do prazo, optou o demandado por protocolizar uma nova pe\u00e7a contestat\u00f3ria, nela deduzindo linha defensiva essencialmente diversa daquela exposta em sua primeira pe\u00e7a. Nesse cen\u00e1rio, deve o juiz:","hitprobability":0.6267605634,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q634116","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo e Procedimento"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Notifica\u00e7\u00f5es e Atos Intimat\u00f3rios","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"determinar que o autor, em prazo a lhe ser assinado, requeira a cita\u00e7\u00e3o dos litisconsortes faltantes, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do feito sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito; ","c":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, incluindo ex officio na lide os litisconsortes faltantes, j\u00e1 que, sendo a hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio, torna-se admiss\u00edvel a chamada interven\u00e7\u00e3o iussu iudicis; ","e":"proferir, de imediato, senten\u00e7a terminativa. ","b":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, j\u00e1 que, embora a hip\u00f3tese seja de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio, somente a parte r\u00e9 pode alegar, em sua contesta\u00e7\u00e3o, a sua inobserv\u00e2ncia; ","a":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, j\u00e1 que a hip\u00f3tese \u00e9 de litiscons\u00f3rcio facultativo; "},"b":0.159,"bestcomment":"LETRA D \n\nNa a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o, a cita\u00e7\u00e3o dos confinantes \u00e9 obrigat\u00f3ria. N\u00e3o requerida a cita\u00e7\u00e3o dos confinantes, o Juiz deve intimar o autor para emendar a inicial no prazo de 15 dias, sob pena de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial (sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito).\n\nDe acordo com o NCPC: \n\nArt. 246\n\n\u00a7 3\u00ba Na a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o de im\u00f3vel, os confinantes ser\u00e3o citados pessoalmente, exceto quando tiver por objeto unidade aut\u00f4noma de pr\u00e9dio em condom\u00ednio, caso em que tal cita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispensada.\n\n(...) \n\nArt. 321.  O juiz, ao verificar que a peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o preenche os requisitos dos arts. 319 e 320 ou que apresenta defeitos e irregularidades capazes de dificultar o julgamento de m\u00e9rito, determinar\u00e1 que o autor, no prazo de 15 (quinze) dias, a emende ou a complete, indicando com precis\u00e3o o que deve ser corrigido ou completado.\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  Se o autor n\u00e3o cumprir a dilig\u00eancia, o juiz indeferir\u00e1 a peti\u00e7\u00e3o inicial.\n\n(...)\nArt. 485.  O juiz n\u00e3o resolver\u00e1 o m\u00e9rito quando:\n\nI - indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial;","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Proposta a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma casa, observa o juiz, de imediato, que a peti\u00e7\u00e3o inicial aludiu apenas \u00e0 pessoa em cujo nome se encontra registrado o im\u00f3vel objeto do pedido, sem que na pe\u00e7a processual haja qualquer refer\u00eancia aos propriet\u00e1rios dos im\u00f3veis confinantes. Nesse cen\u00e1rio, deve o magistrado: ","hitprobability":0.8274647887,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633781","statistic_answer":"d","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Da Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a conven\u00e7\u00e3o das partes; ","c":"o v\u00ednculo de prejudicialidade externa; ","e":"a admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas. ","b":"a perda da capacidade processual de qualquer das partes;","a":"o requerimento, formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial, de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica;"},"b":1.028,"bestcomment":"LETRA A CORRETA \nNCPC\nArt. 134.  O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em todas as fases do processo de conhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo executivo extrajudicial.\n\u00a7 1o A instaura\u00e7\u00e3o do incidente ser\u00e1 imediatamente comunicada ao distribuidor para as anota\u00e7\u00f5es devidas.\n\u00a7 2o Dispensa-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente se a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 citado o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica.\n\u00a7 3o A instaura\u00e7\u00e3o do incidente suspender\u00e1 o processo, salvo na hip\u00f3tese do \u00a7 2o.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;De acordo com a disciplina processual vigente, a hip\u00f3tese que N\u00c3O d\u00e1 azo \u00e0 suspens\u00e3o do feito \u00e9: ","hitprobability":0.6830985915,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633787","statistic_answer":"a","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Suspens\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o do Processo"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"n\u00e3o responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se o juiz acolher a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o do autor;","c":"responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, independentemente do resultado da senten\u00e7a;","e":"n\u00e3o responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se ocorrer a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da medida em qualquer hip\u00f3tese legal.","b":"n\u00e3o responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se o juiz acolher a alega\u00e7\u00e3o de decad\u00eancia do direito; ","a":"responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se a senten\u00e7a lhe for desfavor\u00e1vel; "},"b":-0.22,"bestcomment":"LETRA A\n\nCPC\/15\n\n \n\nArt. 302.  Independentemente da repara\u00e7\u00e3o por dano processual, a parte responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se:\n\n \n\nI - a senten\u00e7a lhe for desfavor\u00e1vel;\n\n \n\nII - obtida liminarmente a tutela em car\u00e1ter antecedente, n\u00e3o fornecer os meios necess\u00e1rios para a cita\u00e7\u00e3o do requerido no prazo de 5 (cinco) dias;\n\n \n\nIII - ocorrer a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da medida em qualquer hip\u00f3tese legal;\n\n \n\nIV - o juiz acolher a alega\u00e7\u00e3o de decad\u00eancia ou prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o do autor.\n\n \n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  A indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 liquidada nos autos em que a medida tiver sido concedida, sempre que poss\u00edvel.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Alfredo ajuizou a\u00e7\u00e3o de natureza c\u00edvel em face da empresa Marketing S.A., com pedido liminar de tutela de urg\u00eancia, que foi deferido pelo ju\u00edzo ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">De acordo com o CPC, \u00e9 correto afirmar que o autor:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8732394366,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836729","statistic_answer":"a","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Tutela Provis\u00f3ria"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"da evid\u00eancia sancionat\u00f3ria; ","c":"da evid\u00eancia cautelar;","e":"inibit\u00f3ria cautelar. ","b":"de urg\u00eancia satisfativa;","a":"de urg\u00eancia cautelar;"},"b":0.578,"bestcomment":"letra B\n\n \n\nA tutela de urg\u00eancia poder\u00e1 ter natureza antecipada (satisfativa) ou cautelar (asseguradora de um direito), uma vez demonstrada a \u201cprobabilidade do direito\" e \u201cperigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do processo\u201d.\n\n \n\nNo caso em quest\u00e3o, ficou claro que o pleito da tutela do consumidor tem natureza antecipada (satisfativa), uma vez que visa antecipar os efeitos de eventual decis\u00e3o de m\u00e9rito definitiva, para satisfazer desde j\u00e1 seu direito urgente.\n\n \n\nEsse intuito fica evidente nos trechos:\n\n \n\n\u201cSem preju\u00edzo da tutela jurisdicional definitiva, abarcando a condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 a cumprir a obriga\u00e7\u00e3o contratual\u201d\n\n \n\n\u201cautor requereu, em sua inicial, a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria, consubstanciada na determina\u00e7\u00e3o judicial, inaudita altera parte, para que a empresa viabilizasse de imediato o tratamento pretendido\u201d\n\n \n\nDe acordo com o NCPC:\n\nArt. 300.  A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida quando houver elementos que evidenciem a probabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do processo.\n\n\u00a7 1o Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz pode, conforme o caso, exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria id\u00f4nea para ressarcir os danos que a outra parte possa vir a sofrer, podendo a cau\u00e7\u00e3o ser dispensada se a parte economicamente hipossuficiente n\u00e3o puder oferec\u00ea-la.\n\n\u00a7 2o A tutela de urg\u00eancia pode ser concedida liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.\n\n\u00a7 3o A tutela de urg\u00eancia de natureza antecipada n\u00e3o ser\u00e1 concedida quando houver perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o.\n\nArt. 301.  A tutela de urg\u00eancia de natureza cautelar pode ser efetivada mediante arresto, sequestro, arrolamento de bens, registro de protesto contra aliena\u00e7\u00e3o de bem e qualquer outra medida id\u00f4nea para assegura\u00e7\u00e3o do direito.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Em raz\u00e3o de grave enfermidade, consumidor de plano de sa\u00fade ajuizou demanda em que pleiteava a condena\u00e7\u00e3o da operadora prestadora do servi\u00e7o a lhe custear um tratamento espec\u00edfico, indicado por seu m\u00e9dico, e que a empresa alegava n\u00e3o estar previsto no contrato. Sem preju\u00edzo da tutela jurisdicional definitiva, abarcando a condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 a cumprir a obriga\u00e7\u00e3o contratual e a pagar verbas reparat\u00f3rias de danos morais, o autor requereu, em sua inicial, a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria, consubstanciada na determina\u00e7\u00e3o judicial, inaudita altera parte, para que a empresa viabilizasse de imediato o tratamento pretendido, o que foi deferido. Quanto a essa provid\u00eancia provis\u00f3ria, pode-se afirmar que a sua natureza \u00e9 de tutela: ","hitprobability":0.764084507,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633788","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Tutela Provis\u00f3ria"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"os seus limites subjetivos alcan\u00e7am ambas as partes do processo e, tamb\u00e9m, o Estado do Rio de Janeiro e os parentes do servidor falecido;","c":" os seus limites objetivos alcan\u00e7am apenas o julgamento da pretens\u00e3o condenat\u00f3ria, mas n\u00e3o o reconhecimento da exist\u00eancia do v\u00ednculo familiar, j\u00e1 que o \u00f3rg\u00e3o julgador n\u00e3o tinha compet\u00eancia ratione materiae para resolver a quest\u00e3o prejudicial como principal; ","e":"os seus limites subjetivos n\u00e3o alcan\u00e7am a autarquia previdenci\u00e1ria, j\u00e1 que esta atuou no feito como mera substituta processual do Estado do Rio de Janeiro. ","b":"os seus limites objetivos alcan\u00e7am apenas o julgamento da pretens\u00e3o condenat\u00f3ria, mas n\u00e3o o reconhecimento da exist\u00eancia do v\u00ednculo familiar, j\u00e1 que n\u00e3o foi proposta a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o prejudicial, que, assim, s\u00f3 p\u00f4de ser apreciada incidenter tantum;","a":"os seus limites objetivos alcan\u00e7am o julgamento da pretens\u00e3o condenat\u00f3ria e, tamb\u00e9m, o reconhecimento da exist\u00eancia do v\u00ednculo familiar;"},"b":0.0,"bestcomment":"letra C\n\nDe acordo com o NCPC:\n\nArt. 504.  N\u00e3o fazem coisa julgada:\n\nI - os motivos, ainda que importantes para determinar o alcance da parte dispositiva da senten\u00e7a;\n\nII - a verdade dos fatos, estabelecida como fundamento da senten\u00e7a.\n\n(...)\n\nArt. 506.  A senten\u00e7a faz coisa julgada \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, n\u00e3o prejudicando terceiros.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Proposta demanda em face do RIOPREVID\u00caNCIA, alegou a parte autora ter sido companheira de um servidor p\u00fablico, j\u00e1 falecido, para pleitear a condena\u00e7\u00e3o da autarquia previdenci\u00e1ria fluminense a conceder a pens\u00e3o por morte que entende lhe ser devida. Citada, a autarquia apresentou, no prazo legal, a sua contesta\u00e7\u00e3o, negando o v\u00ednculo que a autora afirmara ter mantido com o servidor, pugnando pela improced\u00eancia do pedido. Encerrada a fase instrut\u00f3ria, com ampla produ\u00e7\u00e3o de provas, o juiz da causa concluiu, de forma expressa, pela configura\u00e7\u00e3o da entidade familiar alegada na inicial, condenando a r\u00e9 a conceder o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio. Encaminhados os autos ao \u00f3rg\u00e3o ad quem, por for\u00e7a da interposi\u00e7\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o e do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, a C\u00e2mara C\u00edvel confirmou a senten\u00e7a, advindo, na sequ\u00eancia, o seu tr\u00e2nsito em julgado. No que tange \u00e0 coisa julgada material formada, de conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 correto afirmar que:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q633786","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Coisa Julgada"],"institution":"MPE-RJ","jury":"FGV","concurso":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - Processual","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a venda judicial somente pode ser feita \u00e0 vista, pelo que a proposta \u00e9 inaceit\u00e1vel;","c":"n\u00e3o h\u00e1 dispositivo pr\u00f3prio prevendo o lance parcelado, portanto, competir\u00e1 ao juiz decidir;","e":"somente pode ser aceita a proposta se as partes envolvidas no processo concordarem. ","b":"\u00e9 vi\u00e1vel a proposta parcelada sugerida pelo candidato \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o;","a":"a proposta n\u00e3o pode ser aceita porque apresentada antes do in\u00edcio do leil\u00e3o;"},"b":1.831,"bestcomment":"LETRA B CORRETA \n\nArt. 895.  O interessado em adquirir o bem penhorado em presta\u00e7\u00f5es poder\u00e1 apresentar, por escrito:\nI - at\u00e9 o in\u00edcio do primeiro leil\u00e3o, proposta de aquisi\u00e7\u00e3o do bem por valor n\u00e3o inferior ao da avalia\u00e7\u00e3o;\nII - at\u00e9 o in\u00edcio do segundo leil\u00e3o, proposta de aquisi\u00e7\u00e3o do bem por valor que n\u00e3o seja considerado vil.\n","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Em hasta p\u00fablica designada pela 50\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca de Itaja\u00ed (SC), foi feita a tentativa de venda de um autom\u00f3vel penhorado e avaliado em R$6.000,00. Compareceu uma pessoa interessada que apresentou, antes de ser iniciado o leil\u00e3o, uma proposta por escrito de pagamento em 3 parcelas de R$2.000,00 para arrematar o bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Diante do que disp\u00f5e o CPC, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","hitprobability":0.5246478873,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837031","statistic_answer":"b","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo de Execu\u00e7\u00e3o"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"o juiz tiver fundada d\u00favida sobre o valor atribu\u00eddo ao bem na primeira avalia\u00e7\u00e3o;","c":"se verificar, posteriormente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, que houve majora\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o no valor do bem;","e":"houver alega\u00e7\u00e3o simples de qualquer das partes acerca de dolo do avaliador.","b":"o executado arguir, fundamentadamente, a ocorr\u00eancia de erro na avalia\u00e7\u00e3o; ","a":"o exequente arguir, fundamentadamente, a ocorr\u00eancia de erro na avalia\u00e7\u00e3o;"},"b":0.821,"bestcomment":"LETRA E \n\nArt. 873.  \u00c9 admitida nova avalia\u00e7\u00e3o quando:\n\nI - qualquer das partes arguir, fundamentadamente, a ocorr\u00eancia de erro na avalia\u00e7\u00e3o ou dolo do avaliador;\n\nII - se verificar, posteriormente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, que houve majora\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o no valor do bem;\n\nIII - o juiz tiver fundada d\u00favida sobre o valor atribu\u00eddo ao bem na primeira avalia\u00e7\u00e3o.\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  Aplica-se o art. 480 \u00e0 nova avalia\u00e7\u00e3o prevista no inciso III do caput deste artigo.\n\nArt. 874.  Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o juiz poder\u00e1, a requerimento do interessado e ouvida a parte contr\u00e1ria, mandar:\n\nI - reduzir a penhora aos bens suficientes ou transferi-la para outros, se o valor dos bens penhorados for consideravelmente superior ao cr\u00e9dito do exequente e dos acess\u00f3rios;\n\nII - ampliar a penhora ou transferi-la para outros bens mais valiosos, se o valor dos bens penhorados for inferior ao cr\u00e9dito do exequente.\n\nArt. 875.  Realizadas a penhora e a avalia\u00e7\u00e3o, o juiz dar\u00e1 in\u00edcio aos atos de expropria\u00e7\u00e3o do bem.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o deve ser admitida a reavalia\u00e7\u00e3o quando: ","hitprobability":0.7218309859,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837051","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo de Execu\u00e7\u00e3o"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"uma vez oferecidos os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pela Fazenda P\u00fablica e julgados improcedentes pelo Ju\u00edzo de origem, j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel dar in\u00edcio \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio ou do of\u00edcio requisit\u00f3rio, tendo em vista que o recurso cab\u00edvel contra a senten\u00e7a n\u00e3o tem efeito suspensivo;","c":"o credor que disp\u00f5e de t\u00edtulo executivo extrajudicial n\u00e3o pode se valer da a\u00e7\u00e3o de conhecimento para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito, por falta de interesse, vez que j\u00e1 tem o t\u00edtulo que lhe permite requerer diretamente a atividade jurisdicional executiva; ","e":" tendo a Fazenda P\u00fablica alegado a nulidade do t\u00edtulo executivo nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, fica a parte exequente impedida de desistir unilateralmente da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante manifeste expressamente a sua concord\u00e2ncia com o pagamento de todas as verbas de sucumb\u00eancia. ","b":"a execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode estar aparelhada com contrato que preveja obriga\u00e7\u00f5es sinalagm\u00e1ticas, pois a exigibilidade do cr\u00e9dito exequendo depende da prova do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, o que exige atividade de conhecimento;","a":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a via processual eleita, porquanto a Constitui\u00e7\u00e3o Federal exige que a execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica seja precedida de decis\u00e3o judicial transitada em julgado;"},"b":2.276,"bestcomment":"LETRA D\n\nUma vez oferecidos os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pela Fazenda P\u00fablica e julgados improcedentes pelo Ju\u00edzo de origem, j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel dar in\u00edcio \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio ou do of\u00edcio requisit\u00f3rio, tendo em vista que o recurso cab\u00edvel contra a senten\u00e7a n\u00e3o tem efeito suspensivo.\n\nA quest\u00e3o misturou o art. 535 \u00a7 3\u00ba, I (cumprimento de senten\u00e7a) com o art. 910 do NCPC. A quest\u00e3o trata de execu\u00e7\u00e3o de T\u00edtulo extrajudicial, logo aplica-se o art. 910 e n\u00e3o o art. 535. Na execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial a expedi\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio ocorre com o tr\u00e2nsito em julgado da improced\u00eancia do embargo e n\u00e3o com a simples improced\u00eancia do embargo. \n\nArt. 910. Na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial, a Fazenda P\u00fablica ser\u00e1 citada para opor embargos em 30 (trinta) dias.\n\n\u00a7 1o N\u00e3o opostos embargos ou transitada em julgado a decis\u00e3o que os rejeitar, expedir-se-\u00e1 precat\u00f3rio ou requisi\u00e7\u00e3o de pequeno valor em favor do exequente, observando-se o disposto no art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Determinada empresa prop\u00f5e execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial em face da Fazenda P\u00fablica estadual, afirmando-se credora da quantia representada no contrato de fornecimento de produtos, exibindo a prova de sua entrega. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.4436619718,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q778230","statistic_answer":"e","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo de Execu\u00e7\u00e3o"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"cal\u00fania;","c":"difama\u00e7\u00e3o;","e":"conduta at\u00edpica.","b":"exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es;","a":"exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio ou abuso de poder;"},"b":1.942,"bestcomment":"Gab.: D\n\n\"Em sess\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (14), a Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) recebeu, por maioria de votos, a den\u00fancia formulada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, no Inqu\u00e9rito (INQ) 3672, contra o deputado federal Anthony Garotinho (PR-RJ) pela suposta pr\u00e1tica do crime de cal\u00fania, descrito no artigo 138 do C\u00f3digo Penal. O deputado \u00e9 acusado de ter ofendido a honra de um delegado de pol\u00edcia ao afirmar, em seu blog, que ele teria arquivado um inqu\u00e9rito policial para beneficiar aliados pol\u00edticos. Para receber a den\u00fancia, os ministros afastaram a tese de imunidade parlamentar apresentada pela defesa.\nA relatora do inqu\u00e9rito, ministra Rosa Weber, ressaltou que a imunidade parlamentar material, prevista no artigo 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00f3 \u00e9 absoluta quando as afirma\u00e7\u00f5es de um parlamentar sobre qualquer assunto ocorrem dentro do Congresso Nacional. No entendimento da ministra, fora do parlamento \u00e9 necess\u00e1rio que as afirma\u00e7\u00f5es tenham rela\u00e7\u00e3o direta com o exerc\u00edcio do mandato.\".","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Senador da Rep\u00fablica, em p\u00e1gina pessoal da internet (\"blog\"), na qual comenta assuntos do cotidiano, imputou a delegado de pol\u00edcia o fato de ter arquivado investiga\u00e7\u00f5es sob sua condu\u00e7\u00e3o para atender a interesses pol\u00edticos de seus aliados. Tal postura do Parlamentar constitui:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q594158","statistic_answer":"d","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a honra"],"institution":"TJ\/PI","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"crime de preconceito de ra\u00e7a, cor, etnia ou religi\u00e3o;","c":"crime de inj\u00faria racial;","e":"crime de manifesta\u00e7\u00e3o de \u00f3dio.","b":"crime de inj\u00faria;","a":"conduta at\u00edpica;"},"b":2.056,"bestcomment":"Gab.: A\n\nPara al\u00e9m do precedente colacionado pelos colegas, devemos tamb\u00e9m observar que a conduta n\u00e3o poderia ser considerada inj\u00faria na medida em que o pr\u00f3prio enunciado da quest\u00e3o fala que a declara\u00e7\u00e3o de natureza discriminat\u00f3ria foi \"gen\u00e9rica\", n\u00e3o se amoldando assim, no tipo penal da inj\u00faria, que pressup\u00f5e \"injuriar algu\u00e9m, ofendendo-lhe a dignidade ou o decoro\",","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Jean, valendo-se de sua conta no Twitter, publicou declara\u00e7\u00e3o de natureza discriminat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o aos homossexuais, de forma gen\u00e9rica. Tal a\u00e7\u00e3o configura:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q465964","statistic_answer":"a","subject":"Direito Penal","text_associated":"","topic":["Crimes contra a honra"],"institution":"TJ\/BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - Subescriv\u00e3o - Direito","year":2015.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"A exist\u00eancia de t\u00edtulo executivo extrajudicial n\u00e3o impede a parte de optar pelo processo de conhecimento, a fim de obter t\u00edtulo executivo judicial. ","c":"A necessidade de simples opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas para apurar o cr\u00e9dito exequendo retira a liquidez da obriga\u00e7\u00e3o constante do t\u00edtulo.","e":"Considera-se atentat\u00f3ria \u00e0 dignidade da Justi\u00e7a a conduta comissiva ou omissiva do executado que, intimado, n\u00e3o indica ao juiz quais s\u00e3o e onde est\u00e3o os bens sujeitos \u00e0 penhora e os respectivos valores, nem exibe prova de sua propriedade. ","b":"O exequente pode cumular v\u00e1rias execu\u00e7\u00f5es, ainda que fundadas em t\u00edtulos diferentes, quando o executado for o mesmo e desde que, para todas elas, seja competente o mesmo ju\u00edzo e id\u00eantico o procedimento. ","a":"A escritura p\u00fablica ou outro documento p\u00fablico assinado pelo devedor, o documento particular assinado pelo devedor e por 2 (duas) testemunhas e o contrato de seguro de vida em caso de morte s\u00e3o t\u00edtulos executivos extrajudiciais."},"b":0.599,"bestcomment":"LETRA C INCORRETA \n\nNCPC\nArt. 786.  A execu\u00e7\u00e3o pode ser instaurada caso o devedor n\u00e3o satisfa\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o certa, l\u00edquida e exig\u00edvel consubstanciada em t\u00edtulo executivo.\nPar\u00e1grafo \u00fanico.  A necessidade de simples opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas para apurar o cr\u00e9dito exequendo n\u00e3o retira a liquidez da obriga\u00e7\u00e3o constante do t\u00edtulo.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"A respeito do processo de execu\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa incorreta. ","hitprobability":0.7605633803,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q677348","statistic_answer":"c","subject":"Direito Processual Civil","text_associated":"","topic":["Processo de Execu\u00e7\u00e3o"],"institution":"Prefeitura de Paul\u00ednia - SP","jury":"FGV","concurso":"Procurador","year":2016.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"limitada e aplicabilidade imediata;","c":"program\u00e1tica e aplicabilidade mediata; ","e":"plena e aplicabilidade mediata.","b":"plena e aplicabilidade imediata;","a":"contida e aplicabilidade imediata; "},"b":0.742,"bestcomment":"Gab. A\n\nAplica\u00e7\u00e3o imediata dos direitos fundamentais N\u00c3O SE CONFUNDE com aplicabilidade\/efic\u00e1cia das normas constitucionais, que, como sabemos, pode ser plena, contida ou limitada! \n\nEFIC\u00c1CIA Plena - aplicabilidade IMEDIATA\nEFIC\u00c1CIA Contida - aplicabilidade IMEDIATA\nEFIC\u00c1CIA Limitada - aplicabilidade MEDIATA","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"De acordo com o Art. 5\u00ba, LVIII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u201co civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei\u201d.\n<br><br>\nConsiderando os aspectos afetos \u00e0 supremacia e \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais, a partir da interpreta\u00e7\u00e3o do referido preceito obt\u00e9m-se uma norma constitucional de efic\u00e1cia:","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q878443","statistic_answer":"a","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"TJ\/AL","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"afronta os limites materiais, pois quaisquer direitos e garantias individuais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, mesmo fora do T\u00edtulo II, devem ser respeitados pelo poder reformador;","c":"n\u00e3o afronta os limites materiais, pois a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a de imposto em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos no mesmo exerc\u00edcio financeiro n\u00e3o configura direito individual;","e":"afronta os limites formais, pois somente o Presidente da Rep\u00fablica pode apresentar propostas de emenda que criem tributos.","b":"afronta os limites formais, pois a proposta de emenda deveria ser apresentada, conjuntamente, por um ter\u00e7o dos Deputados Federais e um ter\u00e7o dos Senadores;","a":"n\u00e3o afronta os limites materiais, pois somente os direitos e garantias individuais previstos no T\u00edtulo II da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser alterados via emenda;"},"b":1.192,"bestcomment":"Gabarito letra d).\n\nCF, Art. 60. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta:\nI - de um ter\u00e7o, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.\n\n* Logo, n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o quanto a um limite formal. Ademais, n\u00e3o \u00e9 somente o Presidente da Rep\u00fablica que pode apresentar propostas de emenda que criem tributos. Portanto, eliminam-se as alternativas \"b\" e \"e\".\n\nCF, Art. 60, \u00a7 4\u00ba N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda tendente a abolir:\nI - a forma federativa de Estado;\nII - o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico;\nIII - a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes;\nIV - os direitos e garantias individuais.\n\n** A alternativa \"a\" est\u00e1 errada, pois n\u00e3o s\u00e3o somente os direitos e garantias individuais previstos no T\u00edtulo II da Constitui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o podem ser alterados via emenda. H\u00e1 outros direitos que n\u00e3o podem ser alterados, conforme o dispositivo acima. Al\u00e9m disso, pode haver altera\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias individuais visando melhor\u00e1-los, por exemplo. O que n\u00e3o pode \u00e9 alter\u00e1-los com a pretens\u00e3o de aboli-los ou reduzi-los.\n\n\"O Supremo Tribunal Federal, por meio da ADIN 939, j\u00e1 declarou que o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea, pois consiste em garantia individual do contribuinte, confirmando, a Corte Maior, a exist\u00eancia de direitos e garantias de car\u00e1ter individual dispersos no texto constitucional.\"\n\n*** Portanto, houve uma afronta a um limite material do Poder Constituinte Derivado Reformador, j\u00e1 que o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria \u00e9 considerado uma cl\u00e1usula p\u00e9trea em nosso ordenamento jur\u00eddico. Por isso, a alternativa \"c\" est\u00e1 errada e a alternativa \"d\" \u00e9 o gabarito em tela.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi apresentada proposta de emenda constitucional subscrita por um ter\u00e7o dos Deputados Federais. A proposta almeja criar um imposto e cont\u00e9m disposi\u00e7\u00e3o expressa determinando a sua cobran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos no mesmo exerc\u00edcio financeiro, excepcionando, com isso, a veda\u00e7\u00e3o contida no Art. 150, III, b, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional a respeito dos limites materiais e formais ao exerc\u00edcio do poder reformador, a proposta:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q873445","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"delegada e aplicabilidade mediata;","c":"contida e aplicabilidade imediata;","e":"mandamental e aplicabilidade imediata.","b":"limitada e aplicabilidade mediata;","a":" plena e aplicabilidade imediata;"},"b":1.404,"bestcomment":"Gab.: B\n\nDica para ACERTAR:\n1. A norma em quest\u00e3o \u00e9 autoaplic\u00e1vel?\nN\u00c3O --> efic\u00e1cia limitada\nSIM  --> efic\u00e1cia plena ou contida \n\n2. A norma pode ser restringida?\nN\u00c3O --> efic\u00e1cia plena \nSIM --> efic\u00e1cia contida \n\nPLENA\nAutoaplic\u00e1vel\nDireta\nImediata   \nIntegral \n\nCONTIDA\nAutoaplic\u00e1vel\nDireta\nImediata\n(Pode n\u00e3o ser) Integral\n\nLIMITADA\nN\u00e3o Autoaplic\u00e1vel\nIndireta\nMediata\nDiferida\n\n\u201cos munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei\u201d. [LIMITADA]","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">De acordo com o Art. 144, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u201c<span style=\"font-style: italic;\">os munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei<\/span>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando a classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais quanto \u00e0 aplicabilidade, a partir do referido preceito se obt\u00e9m uma norma constitucional de efic\u00e1cia:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q875396","statistic_answer":"b","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Legislativo Municipal - Licita\u00e7\u00e3o, Contratos e Conv\u00eanios","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"tem raz\u00e3o, j\u00e1 que a atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica deveria ter-se limitado \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo espa\u00e7o para san\u00e7\u00e3o ou veto;","c":"tem raz\u00e3o, j\u00e1 que a atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica deveria ter-se limitado \u00e0 san\u00e7\u00e3o, competindo a promulga\u00e7\u00e3o ao Presidente do Senado Federal; ","e":"tem raz\u00e3o, j\u00e1 que a Emenda X deveria ter sido promulgada pelas Mesas da C\u00e2mara e do Senado Federal, sem qualquer participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","b":"tem raz\u00e3o, j\u00e1 que somente o Senado Federal possui compet\u00eancia para discutir e votar as propostas de emenda constitucional;","a":"n\u00e3o tem raz\u00e3o, j\u00e1 que o processo legislativo que culminou com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda X foi plenamente regular, n\u00e3o apresentando v\u00edcio formal;"},"b":1.545,"bestcomment":"Resposta: Letra E\n\nSubse\u00e7\u00e3o II\nDa Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\n\nArt. 60, da CF\/88. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta:\nI - de um ter\u00e7o, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal;\nII - do Presidente da Rep\u00fablica;\nIII - de mais da metade das Assembl\u00e9ias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando-se, cada uma delas, pela maioria relativa de seus membros.\n\n\u00a7 1\u00ba A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio.\n\u00a7 2\u00ba A proposta ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerando-se aprovada se obtiver, em ambos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.\n\n\u00a7 3\u00ba A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 promulgada pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, com o respectivo n\u00famero de ordem.\n\n\u00a7 4\u00ba N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda tendente a abolir:\nI - a forma federativa de Estado;\nII - o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico;\nIII - a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes;\nIV - os direitos e garantias individuais.\n\u00a7 5\u00ba A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada ou havida por prejudicada n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal aprovaram Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, tendo o Presidente do Congresso Nacional a encaminhado ao Chefe do Poder Executivo, que a sancionou em parte e, nessa parte, promulgou-a. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Por considerar que o processo legislativo adotado destoara daquele previsto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, o Partido Pol\u00edtico X solicitou que o Supremo Tribunal Federal reconhecesse a exist\u00eancia de v\u00edcio formal na Emenda Constitucional. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da narrativa acima e da sistem\u00e1tica constitucional, o Partido Pol\u00edtico X:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q875404","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Analista Legislativo Municipal - Licita\u00e7\u00e3o, Contratos e Conv\u00eanios","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Jo\u00e3o est\u00e1 incorreto, pois a posi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica amparada em princ\u00edpios constitucionais sempre \u00e9 definitiva. Pedro est\u00e1 parcialmente incorreto, pois o conflito n\u00e3o \u00e9 resolvido no plano da validade. ","c":"Pedro est\u00e1 parcialmente incorreto, j\u00e1 que os princ\u00edpios n\u00e3o oferecem grande liberdade valorativa para o int\u00e9rprete. Jo\u00e3o est\u00e1 totalmente correto. ","e":"Jo\u00e3o est\u00e1 incorreto, pois a posi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica amparada em princ\u00edpios constitucionais sempre \u00e9 definitiva. Pedro est\u00e1 parcialmente incorreto, pois os princ\u00edpios n\u00e3o oferecem grande liberdade valorativa para o int\u00e9rprete.  ","b":"Pedro est\u00e1 parcialmente incorreto, j\u00e1 que o conflito entre princ\u00edpios n\u00e3o \u00e9 resolvido no plano da validade. Jo\u00e3o est\u00e1 totalmente correto. ","a":"Pedro e Jo\u00e3o est\u00e3o totalmente incorretos, pois os princ\u00edpios oferecem pouca liberdade valorativa para o int\u00e9rprete. O conflito entre eles n\u00e3o \u00e9 resolvido no plano da validade, al\u00e9m de sempre embasarem posi\u00e7\u00f5es definitivas. "},"b":1.01,"bestcomment":"Gab.: Letra B\n\n\" Na colis\u00e3o entre princ\u00edpios n\u00e3o haver\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de invalidade de qualquer deles, mas, diante das condi\u00e7\u00f5es do caso concreto, um princ\u00edpio prevalecer\u00e1 sobre o outro, por meio da pondera\u00e7\u00e3o, balanceamento e sopesamento entre os princ\u00edpios colidentes;\" Pedro Lenza.\n\nS\u00e3o as regras que s\u00e3o resolvidas no plano da validade e n\u00e3o os princ\u00edpios.\n\nDiferentemente do que ocorre entre as regras os princ\u00edpios n\u00e3o s\u00e3o incompat\u00edveis entre si, mas concorrentes. No caso de princ\u00edpios, o conflito pode existir em n\u00edvel f\u00e1tico, e em existindo, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de uma das normas-princ\u00edpio serem eliminada do sistema. O conflito, quando manifestado, n\u00e3o conduz a uma antinomia jur\u00eddica.\n            Se os conflitos entre regras ocorrem no plano de validade, os conflitos entre princ\u00edpios se verificam em n\u00edvel de peso. Na hip\u00f3tese de conflito entre princ\u00edpios, a ado\u00e7\u00e3o de um n\u00e3o implica na elimina\u00e7\u00e3o do outro do ordenamento jur\u00eddico.diante de situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas, diversos jogos de princ\u00edpios podem ocorrer de tal forma que a solu\u00e7\u00e3o destes pode variar de um caso para outro, ora privilegiando um princ\u00edpio, ora outro. Uma consequ\u00eancia imediata \u00e9 que ao se afastar um princ\u00edpio a regra que lhe d\u00e1 concre\u00e7\u00e3o perde efetividade. (SARMENTO,2004 apud SANTOS, 2006)\n             Diferentemente das regras em que o conflito entre elas ocorre na dimens\u00e3o da validade, a colis\u00e3o de princ\u00edpios \u00e9 resolvida levando em considera\u00e7\u00e3o o peso ou a import\u00e2ncia relativa de cada princ\u00edpio para que seja determinado qual deles prevalecer\u00e1 no caso concreto. (FARIAS, 2000).","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, em uma discuss\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas dos princ\u00edpios constitucionais, afirmou que eles oferecem grande liberdade valorativa para o int\u00e9rprete, bem como que o conflito entre eles \u00e9 resolvido no plano da validade. Jo\u00e3o, por sua vez, acresceu que a posi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica amparada em certo princ\u00edpio n\u00e3o \u00e9 definitiva, j\u00e1 que este pode ser preterido por outro, conforme as circunst\u00e2ncias do caso concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q863675","statistic_answer":"b","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"SEFIN-RO","jury":"FGV","concurso":"Contador","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"limitada. ","c":"program\u00e1tica. ","e":"principiol\u00f3gica. ","b":" contida. ","a":" plena. "},"b":0.159,"bestcomment":"Gab.: B\n\nEfic\u00e1cia Plena \u2013 S\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o direta e imediata e independem de uma lei que venha mediar os seus efeitos. As normas de efic\u00e1cia plena tamb\u00e9m n\u00e3o admitem que uma lei posterior venha a restringir o seu alcance.\nEfic\u00e1cia Contida \u2013 Assim como a plena \u00e9 de aplica\u00e7\u00e3o direta e imediata n\u00e3o precisando de lei para mediar os seus efeitos, por\u00e9m, poder\u00e1 ver o seu alcance limitado pela superveni\u00eancia de uma lei infraconstitucional, por outras normas da pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o estabelece ou ainda por meio de preceitos \u00e9tico-jur\u00eddicos como a moral e os bons costumes.\nEfic\u00e1cia Limitada \u2013 S\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o indireta ou mediata, pois h\u00e1 a necessidade da exist\u00eancia de uma lei para \u201cmediar\u201d a sua aplica\u00e7\u00e3o. Caso n\u00e3o haja regulamenta\u00e7\u00e3o por meio de lei, n\u00e3o s\u00e3o capazes de gerar os efeitos final\u00edsticos (apenas os efeitos jur\u00eddicos que toda norma constitucional possui). Pode ser:\na) Normas de princ\u00edpio program\u00e1tico (normas-fim)- Direcionam a atua\u00e7\u00e3o do Estado instituindo programas de governo.\nb) Normas de princ\u00edpio institutivo - Ordenam ao legislador a organiza\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, institui\u00e7\u00f5es ou regulamentos.","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">De acordo com o Art. 5\u00ba, inciso XIII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u201c<span style=\"font-style: italic;\">\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es que a lei estabelecer<\/span>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Considerando a classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais quanto \u00e0 aplicabilidade, \u00e9 correto afirmar que, do referido preceito constitucional, \u00e9 obtida uma norma de efic\u00e1cia\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837887","statistic_answer":"b","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - Direito","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"A Lei Z foi revogada e as Leis X e Y foram recepcionadas pela nova ordem constitucional, sendo certo que esta \u00faltima passou a ter a mesma natureza jur\u00eddica da esp\u00e9cie legislativa prevista na nova sistem\u00e1tica. ","c":"As Leis X e Y foram recepcionadas pela nova ordem constitucional, em raz\u00e3o de sua compatibilidade material, e a Lei W foi repristinada em decorr\u00eancia da revoga\u00e7\u00e3o da lei revogadora. ","e":"A Lei X foi recepcionada pela nova ordem constitucional, a Lei Y foi revogada e a Lei W foi repristinada em raz\u00e3o da n\u00e3o recep\u00e7\u00e3o da lei revogadora. ","b":"As Leis X, Y e Z foram revogadas pela nova ordem constitucional, j\u00e1 que a narrativa n\u00e3o faz men\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de comando constitucional expresso prevendo a sua recep\u00e7\u00e3o. ","a":"A Lei X foi recepcionada e as Leis Y e Z foram revogadas, ressalvada a hip\u00f3tese de a nova ordem constitucional ter determinado, expressamente, a perman\u00eancia em vigor destas \u00faltimas. "},"b":1.616,"bestcomment":"Gabarito Letra D\n\nComo temos normas anteriores \u00e0 CF, temos aqui um caso de recepc\u00e7\u00e3o\/revoga\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de inconstitucionalidade superveniente (n\u00e3o \u00e9 admitido pelo STF).\n \n\nPremissas para a Recep\u00e7\u00e3o:\n\ni) O ato deve ter sido criado antes da nova Constitui\u00e7\u00e3o;\n\nii) O ato deve estar em vigor (n\u00e3o pode ter sido declarado inconstitucional ou revogado na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o anterior);\n\niii) O ato tem que ter compatibilidade material com o novo ordenamento; e\n\niv) O ato deve ter compatibilidade formal e material com o ordenamento no qual foi criado.\n \n\nA Lei X era formal e materialmente compat\u00edvel com a nova ordem constitucional.(RECEPCIONADA)\n \n\nA Lei Y era formalmente incompat\u00edvel e materialmente compat\u00edvel com a nova ordem constitucional (RECEPCIONADA)\n \n\nA Lei Z era formal e materialmente incompat\u00edvel com a nova ordem constitucional (REVOGADA - N\u00e3o \u00e9 materialmente compat\u00edvel com a nova CF).\n\nA Lei W (Nada acontece, pois n\u00e3o h\u00e1 a repristina\u00e7\u00e3o. De acordo com Marcelo Novelino, a repristina\u00e7\u00e3o ocorre quando uma norma revogada volta a viger em virtude da revoga\u00e7\u00e3o da norma que a revogou, no \u00e2mbito do direito constitucional \u00e9 admitida apenas a repristina\u00e7\u00e3o expressa. Como a lei W e nem a nova CF tem dispositivo nesse sentido, podemos dizer que a Lei W N\u00c3O foi repristinada em decorr\u00eancia da revoga\u00e7\u00e3o da lei revogadora ).","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Em momento anterior \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, estavam em vigor as Leis X, Y e Z, tendo, essa \u00faltima, revogado a Lei W. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei X era formal e materialmente compat\u00edvel com a nova ordem constitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify; \">A Lei Y era formalmente incompat\u00edvel e materialmente compat\u00edvel com a nova ordem constitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify; \">A Lei Z era formal e materialmente incompat\u00edvel com a nova ordem constitucional, sendo certo que a revogada Lei W, caso estivesse vigendo, seria formal e materialmente compat\u00edvel com a nova ordem constitucional. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da narrativa acima, assinale a afirmativa correta.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837891","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - Direito","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"de efic\u00e1cia vari\u00e1vel; ","c":"de efic\u00e1cia limitada, de princ\u00edpio institucional; ","e":"de efic\u00e1cia contida. ","b":" program\u00e1tica; ","a":"de efic\u00e1cia plena; "},"b":0.235,"bestcomment":"GABARITO \"E\" \n\nNormas de Efic\u00e1cia Plena:\n- Produzem ou est\u00e3o aptas a produzir, desde sua entrada em vigor, todos os efeitos.\n- Aplicabilidade direta, imediata e integral\n \nNormas de Efic\u00e1cia Contida:\n- Podem sofrer restri\u00e7\u00f5es \n- Aplicabilidade direta e imediata, mas n\u00e3o integral\n\nNormas de Efic\u00e1cia Limitada:\n- Necessitam de regulamenta\u00e7\u00e3o para produzirem todos os seus efeitos\n- Aplicabilidade indireta, mediata e reduzida","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lvaro, Deputado Federal, solicitou \u00e0 sua assessoria jur\u00eddica um parecer a respeito da aplicabilidade do disposto no art. 5\u00ba, XIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que assegura, aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds, o livre \u201cexerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">De acordo com sua assessoria, esse tipo de comando, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de o seu alcance ser restringido pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, \u00e9 considerado uma norma:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836504","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"est\u00e1 obrigado a atender \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 precisa permanecer associado por um ano; ","c":"pode ignorar a notifica\u00e7\u00e3o, pois ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a associar-se contra a sua vontade;","e":"est\u00e1 obrigado a atender \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o enquanto o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o o dispensar dessa obriga\u00e7\u00e3o. ","b":"somente est\u00e1 obrigado a se associar caso a notifica\u00e7\u00e3o seja judicial; ","a":"est\u00e1 obrigado a atender \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o, o que decorre do princ\u00edpio fundamental da ideologia participativa;"},"b":-1.528,"bestcomment":"\t\tc) CORRETA\n\nArt. 5\u00ba Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes:\n\nXX - ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado;","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro recebeu notifica\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de moradores da localidade em que reside fixando o prazo de 15 (quinze) dias para que ele apresentasse os documentos necess\u00e1rios \u00e0 sua inscri\u00e7\u00e3o na referida associa\u00e7\u00e3o. Ultrapassado esse prazo, Pedro, segundo a notifica\u00e7\u00e3o, incorreria em multa di\u00e1ria e seria tacitamente inscrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Pedro:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q878322","statistic_answer":"c","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"TJ\/AL","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"poderiam ingressar na casa de Jo\u00e3o, sem o seu consentimento, com ordem judicial, de dia ou \u00e0 noite. ","c":"poderiam ingressar na casa de Jo\u00e3o, sem o seu consentimento, com ordem judicial e somente durante o dia. ","e":"poderiam ingressar na casa de Jo\u00e3o, sem sua autoriza\u00e7\u00e3o, com ordem judicial, que deve indicar o hor\u00e1rio da dilig\u00eancia. ","b":"somente poderiam ingressar na casa de Jo\u00e3o com o seu consentimento. ","a":"poderiam ingressar a qualquer momento na casa de Jo\u00e3o, sem o seu consentimento, independentemente de ordem judicial.  "},"b":-0.686,"bestcomment":"\t\tc) CORRETA\n\nEntrar SEM o consentimento: \n\n\nDIA: Flagrante delito; Desastre; Para prestar Socorro; Para cumprir determina\u00e7\u00e3o judicial                                            \t                                                               \n\nNOITE: - Flagrante delito; Desastre; Para prestar Socorro ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s amplas apura\u00e7\u00f5es, determinado fiscal constatou a poss\u00edvel pr\u00e1tica, por um grupo de pessoas, de crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, encaminhando pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, que realizou novas investiga\u00e7\u00f5es, desta feita sob o prisma criminal. Foi apurado que existiam provas da pr\u00e1tica dos referidos crimes na casa de Jo\u00e3o, um dos suspeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional afeta aos direitos e deveres individuais, \u00e9 correto afirmar que os agentes do Minist\u00e9rio P\u00fablico\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q863582","statistic_answer":"c","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"SEFIN-RO","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"A liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a \u00e9 inviol\u00e1vel, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto. ","c":"Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei. ","e":"Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es. ","b":"O sigilo da correspond\u00eancia \u00e9 inviol\u00e1vel. ","a":"Cumprir as leis. "},"b":1.101,"bestcomment":"\t\ta) CORRETA\n\nCumprir as leis \u00e9 um dever, n\u00e3o um direito!\n\nDireitos e deveres\nO que s\u00e3o os direitos e deveres do cidad\u00e3o? Antes de qualquer coisa, o que \u00e9 ser um cidad\u00e3o?\n\nCidad\u00e3o \u00e9 aquele que se identifica culturalmente como parte de um territ\u00f3rio, usufrui dos direitos e cumpre os deveres estabelecidos em lei. Ou seja, exercer a cidadania \u00e9 ter consci\u00eancia de suas obriga\u00e7\u00f5es e lutar para que o que \u00e9 justo e o correto sejam colocados em pr\u00e1tica.\n\nOs direitos e deveres n\u00e3o podem andar separados. Afinal, quando cada um cumpre com suas obriga\u00e7\u00f5es, permite que outros exercitem seus direitos.\n \n\n\t\tDeveres\n\nVeja alguns exemplos dos direitos e deveres do cidad\u00e3o:\n\u2022 Votar para escolher nossos governantes.\n\u2022 Cumprir as leis.\n\u2022 Respeitar os direitos sociais de outras pessoas.\n\u2022 Educar e proteger nossos semelhantes.\n\u2022 Proteger a natureza.\n\u2022 Proteger o patrim\u00f4nio p\u00fablico e social do Pa\u00eds.\n\u2022 Colaborar com as autoridades.\n\n\t\tDireitos\n\u2022 Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.\n\u2022 Sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, moradia, trabalho, previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, assist\u00eancia aos desamparados, seguran\u00e7a, lazer, vestu\u00e1rio, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte s\u00e3o direitos dos cidad\u00e3os.\n\u2022 Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.\n\u2022 Ningu\u00e9m deve ser submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante.\n\u2022 A manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 livre, sendo vedado o anonimato.\n\u2022 A liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a \u00e9 inviol\u00e1vel, sendo assegurado o livre \nexerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.\n\nA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 reserva cinco cap\u00edtulos aos direitos fundamentais do cidad\u00e3o, com v\u00e1rias categorias sobre os direitos individuais e coletivos.\n\nExistem leis importantes que n\u00e3o podem deixar de ser conhecidas como o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e o Estatuto do Idoso.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3o \u00e9 aquele que se identifica culturalmente como parte de um territ\u00f3rio, usufrui dos direitos e cumpre os deveres estabelecidos em lei, ou seja, tem consci\u00eancia de suas obriga\u00e7\u00f5es e luta para que o que \u00e9 justo e correto seja colocado em pr\u00e1tica. Os direitos e deveres n\u00e3o podem andar separados, afinal, s\u00f3 quando cumprimos com nossas obriga\u00e7\u00f5es permitimos que os outros exercitem seus direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">As afirmativas a seguir listam <span style=\"font-style: italic;\">direitos do cidad\u00e3o<\/span>, <span style=\"text-decoration-line: underline; font-weight: bold;\">\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/span>. Assinale-a.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q849835","statistic_answer":"a","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"SEPOG - RO","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental ","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Impedir a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento. ","c":"Colaborar com as autoridades.","e":"Proteger a natureza. ","b":"Cumprir as leis.","a":"Respeitar os direitos sociais de outras pessoas."},"b":-0.395,"bestcomment":"\t\td) CORRETA\n\nCF\/88 > T\u00cdTULO II > CAP\u00cdTULO I - DOS DIREITOS E DEVERES INDIVIDUAIS E COLETIVOS\nArt. 5\u00ba, IV - \u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato;","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"As afirmativas a seguir apresentam alguns deveres do cidad\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837957","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"\u00c9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","c":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","e":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato. ","b":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter civil, militar ou paramilitar, para fins l\u00edcitos. ","a":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei."},"b":-0.596,"bestcomment":"\t\tb) CORRETA\n\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL DE 1988 DOS DIREITOS E DEVERES INDIVIDUAIS E COLETIVOS\n\nArt. 5\u00ba Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes:\n[\u2026]\n \nII - ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei; [LETRA A]\n\nXVII - \u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar; [LETRA B ERRADA] \n\nX - s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o;  [LETRA C]\n\nV - \u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem;  [LETRA D]\n\nIV - \u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato;   [LETRA E]","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">De acordo com o Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u201c<span style=\"font-style: italic;\">todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade<\/span>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Tal senten\u00e7a se expressa, entre outros, nos termos apresentados nas afirmativas a seguir, <span style=\"text-decoration-line: underline; font-style: italic; font-weight: bold;\">\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/span>. Assinale-a.<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837958","statistic_answer":"b","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"II e III, somente.","c":"I e III, somente. ","e":"I, II e III.","b":"I e II, somente. ","a":"I, somente."},"b":0.079,"bestcomment":"\t\te) CORRETA\n\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL DE 1988 DOS DIREITOS E DEVERES INDIVIDUAIS E COLETIVOS:\n\n XIII - \u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer;   [ITEM UM]\n\nXIV - \u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional;   [ITEM DOIS]\n\nXV - \u00e9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens;  [ITEM TR\u00caS]","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos dos cidad\u00e3os, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">I. \u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">II. \u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, resguardado o sigilo da fonte quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">III. \u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Est\u00e1 correto o que se afirma em:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837959","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"n\u00e3o poderia ser realizado \u00e0 noite, ainda que Osmar seja muito perigoso;","c":"deveria ocorrer \u00e0 noite, se autorizado pela autoridade judicial;","e":"n\u00e3o poderia ocorrer no final de semana.","b":"deveria ocorrer em certo hor\u00e1rio, que deve ser indicado pela autoridade judicial; ","a":"poderia ocorrer em qualquer dia ou hor\u00e1rio;"},"b":0.425,"bestcomment":"\t\td) CORRETA\n\nDurante  dia:\n\nDetermina\u00e7\u00e3o judicial \n\n\nDurante o dia e a noite:\n\nflagrante delito\ndesastre\npresta\u00e7\u00e3o de socorro\n\n \n\nObserva\u00e7\u00e3o 1, \u00e9 considerado domicilio:\n\nEscrit\u00f3rio\nConsult\u00f3rio\nCont\u00eainer\nMotoroom\nBombeia de caminh\u00e3o\n\nObserva\u00e7\u00e3o 2:\nse o cara entrou  no domic\u00edlio com uma determina\u00e7\u00e3o judicial de dia pode permanecer at\u00e9 a noite.\n\nObserva\u00e7\u00e3o 3:\ncom o consentimento do morador, pode entrar a qualquer hora.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Osmar estava em sua resid\u00eancia e foi informado de que deveria permitir a entrada de um policial que estava portando um mandado judicial de busca e apreens\u00e3o, a ser cumprido justamente em sua resid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \"> \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o ingresso na resid\u00eancia de Osmar, sem o seu consentimento, para o cumprimento do referido mandado:<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836506","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Individuais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"adicional para atividade penosa;","c":"repouso semanal remunerado;","e":"fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o. ","b":"aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o;","a":"participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados;"},"b":1.98,"bestcomment":"LETRA D \n\nO legislador infraconstitucional ainda n\u00e3o regulmantou sobre o direito de atividades penosas, mesmo ap\u00f3s 29 anos da nossa carta constitucional de 88, entretanto, como se trata de omiss\u00e3o do legislador, entende-se que em algumas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 cabivel o mandado de injun\u00e7\u00e3o para tal suprimento.\n\nCF - Art.5 -  LXXI - conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania;\n\nComplementando\n \n\na - Participa\u00e7\u00e3o dos Lucros e Resultados - Lei 10.101\/10\n\nb - Aviso pr\u00e9vio proporcional est\u00e1 regulamentado pela lei 12.506\/2011\n\nc - Repouso semanal remunerado est\u00e1 regulamentado pela lei 605\/1949\n\nd - Atividade Penosa - omiss\u00e3o legislativa\n\ne - Fundo de Garantia - Lei 8.039\/1990\n","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Dos direitos trabalhistas previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, aquele que at\u00e9 o presente momento N\u00c3O foi regulamentado \u00e9: ","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836490","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Sociais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"parcialmente inadequados, pois o car\u00e1ter program\u00e1tico da norma constitucional n\u00e3o compromete a sua plena efic\u00e1cia, principalmente quando consagra direitos; ","c":"parcialmente inadequados, pois a disponibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria est\u00e1 associada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos direitos de liberdade; ","e":"totalmente adequados, pois os direitos sociais de estatura constitucional normalmente precisam ser integrados pela lei e demandam gastos para a sua implementa\u00e7\u00e3o.","b":"parcialmente inadequados, pois a categoria das normas program\u00e1ticas est\u00e1 restrita \u00e0 disciplina dos cl\u00e1ssicos direitos de liberdade; ","a":"totalmente inadequados, pois os direitos sociais s\u00e3o previstos em normas de efic\u00e1cia plena e sempre deve ser poss\u00edvel implement\u00e1-los; "},"b":2.075,"bestcomment":"LETRA E\n\nA quest\u00e3o trata da teoria da reservado do poss\u00edvel tratada pela doutrina. A teoria da Reserva do Poss\u00edvel consiste na ideia de que cabe ao Estado efetivar os direitos sociais , mas apenas \u201cna medida do financeiramente poss\u00edvel\u201d. A cl\u00e1usula da reserva do poss\u00edvel prev\u00ea que , diante da insufici\u00eancia de recursos , o Estado N\u00c3O pode ser obrigado \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais. Assim , o Estado pode aleg\u00e1-la como obst\u00e1culo \u00e0 TOTAL implementa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado legitimado ingressou com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica visando \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de certo direito social dos trabalhadores. Ao fim da rela\u00e7\u00e3o processual, o pedido foi julgado improcedente sob o argumento de que a norma constitucional que estaria sendo descumprida possui contornos essencialmente program\u00e1ticos, ao que se soma a constata\u00e7\u00e3o de que a reserva do poss\u00edvel impediria a implementa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais na dimens\u00e3o almejada. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da doutrina sedimentada a respeito dos direitos sociais, os fundamentos da senten\u00e7a proferida s\u00e3o:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836576","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Sociais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a categoria tem direito a um piso nacional, sendo cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal;","c":"a categoria tem direito a um piso regional, mas n\u00e3o nacional, sendo cab\u00edvel o mandado de injun\u00e7\u00e3o perante cada Tribunal de Justi\u00e7a; ","e":"apesar das conquistas obtidas pela categoria nos \u00faltimos anos, n\u00e3o lhe foi assegurado um piso salarial proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho.","b":"a categoria tem direito a um piso nacional, mas n\u00e3o regional, sendo cab\u00edvel o mandado de injun\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal;","a":"a categoria tem direito a um piso regional, mas n\u00e3o nacional, sendo cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o perante cada Tribunal de Justi\u00e7a; "},"b":1.065,"bestcomment":"letra E \n\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal\n\n \nArt. 7\u00ba S\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais,\n\nV - piso salarial proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho;\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico. S\u00e3o assegurados \u00e0 categoria dos trabalhadores dom\u00e9sticos os direitos previstos nos incisos IV, VI, VII, VIII, X, XIII, XV, XVI, XVII, XVIII, XIX, XXI, XXII, XXIV, XXVI, XXX, XXXI e XXXIII e, atendidas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei e observada a simplifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, principais e acess\u00f3rias, decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho e suas peculiaridades, os previstos nos incisos I, II, III, IX, XII, XXV e XXVIII, bem como a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia social.     \n\nRepare-se que o inciso V, que trata do piso salarial, n\u00e3o \u00e9 mencionado no par\u00e1grafo \u00fanico.\n\n","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Ap\u00f3s regular convoca\u00e7\u00e3o, foi decidido, em assembleia geral da confedera\u00e7\u00e3o sindical dos trabalhadores dom\u00e9sticos, entidade de car\u00e1ter nacional, que seriam ajuizadas as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos da categoria. Para a assembleia geral, era um desrespeito o fato de os trabalhadores dom\u00e9sticos, que s\u00e3o expressamente mencionados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, n\u00e3o contarem com um \u201cpiso salarial proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho\u201d, diversamente ao que ocorria com outras categorias. Por tal raz\u00e3o, foi solicitado ao departamento jur\u00eddico que se posicionasse a esse respeito, o que efetivamente foi feito. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Entre as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, a \u00fanica que se ajusta \u00e0 sistem\u00e1tica constitucional e que foi encampada pelo departamento jur\u00eddico \u00e9:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.0,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837036","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos Sociais"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"somente tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade contra leis do Estado Alfa; ","c":"deveria demonstrar a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria para o Estado Alfa para que sua legitimidade fosse reconhecida; ","e":"deveria ter sido autorizado pela Assembleia Legislativa do Estado Alfa a ajuizar as a\u00e7\u00f5es diretas.","b":"tem legitimidade universal para ajuizar a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal; ","a":"n\u00e3o tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal;"},"b":1.12,"bestcomment":"Resposta: C\n\nEsquema:\n3 MESAS\nMesa do Senado\nMesa da Camara           \nMesa Assembleia Legislativa (Precisa demonstrar pertin\u00eancia tem\u00e1tica)\n \n3 AUTORIDADES\nPresidente\nProcurador Geral da Rep\u00fablica\nGovernador  (Precisa demonstrar pertin\u00eancia tem\u00e1tica)\n \n3 INSTITUI\u00c7\u00d5ES\nPartido politico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional (Precisa de ADVOGADO)\nConselho Federal da OAB\nConfedera\u00e7\u00e3o Sindical e Entidades de classe em \u00e2mbito nacional  (Precisa demonstrar pertin\u00eancia tem\u00e1tica + ADVOGADO)\n \n*Note que sempre \u00e9 a entidade \"mais fraca\" que precisa demonstrar pertin\u00eancia tem\u00e1tica.","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"O Governador do Estado Alfa, ao tomar conhecimento de que o Supremo Tribunal Federal declarara a inconstitucionalidade da Lei X do referido Estado, decidiu ajuizar a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade contra leis semelhantes, de outros Estados da federa\u00e7\u00e3o, de teor praticamente id\u00eantico, embora n\u00e3o tivessem qualquer correla\u00e7\u00e3o com o Estado Alfa. As a\u00e7\u00f5es foram ajuizadas perante o Supremo Tribunal Federal.<br>\n\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, o Governador do Estado Alfa:","hitprobability":0.6654929577,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q878448","statistic_answer":"c","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Controle de Constitucionalidade"],"institution":"TJ\/AL","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"o recurso ordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal;","c":"o recurso ordin\u00e1rio ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","e":"a reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal.","b":"o recurso especial ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","a":"o recurso extraordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal;"},"b":0.285,"bestcomment":"GABARITO: E\n\nCF\n\nArt. 103-A. O Supremo Tribunal Federal poder\u00e1, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o, mediante decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos seus membros, ap\u00f3s reiteradas decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria constitucional, aprovar s\u00famula que, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, ter\u00e1 efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal, bem como proceder \u00e0 sua revis\u00e3o ou cancelamento, na forma estabelecida em lei. (Inclu\u00eddo pela Emenda Constitucional n\u00ba 45, de 2004)\n\n\u00a7 3\u00ba Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal que, julgando-a procedente, anular\u00e1 o ato administrativo ou cassar\u00e1 a decis\u00e3o judicial reclamada, e determinar\u00e1 que outra seja proferida com ou sem a aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula, conforme o caso. (Inclu\u00eddo pela Emenda Constitucional n\u00ba 45, de 2004)","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"O Juiz de Direito da Comarca Alfa proferiu senten\u00e7a nitidamente contr\u00e1ria ao teor de s\u00famula vinculante.\n<br><br>\n\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, o meio adequado para cassar a referida senten\u00e7a, com a consequente determina\u00e7\u00e3o de que outra seja proferida, \u00e9: ","hitprobability":0.8098591549,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q878449","statistic_answer":"e","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Controle de Constitucionalidade"],"institution":"TJ\/AL","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"errado, pois a inconstitucionalidade deve ser reconhecida pela maioria absoluta dos membros do Tribunal ou do respectivo \u00d3rg\u00e3o Especial;","c":"errado, pois os \u00f3rg\u00e3os do Tribunal de Justi\u00e7a somente podem reconhecer a inconstitucionalidade de leis estaduais ou municipais; ","e":"errado, pois o processo deveria ter sido suspenso at\u00e9 que o Supremo Tribunal Federal se pronunciasse sobre a inconstitucionalidade. ","b":"certo, pois a inconstitucionalidade foi reconhecida pela unanimidade dos desembargadores que a integram;","a":"certo, pois a inconstitucionalidade ainda n\u00e3o tinha sido reconhecida por nenhum \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio;"},"b":1.868,"bestcomment":"GABARITO LETRA D\n\nSV 10: Viola a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio (CF, artigo 97) a decis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de tribunal que, embora n\u00e3o declare expressamente a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico, afasta sua incid\u00eancia, no todo ou em parte.\n\nArt. 97. Somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou dos membros do respectivo  \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico. \n\nRessalte-se que o C\u00f3digo de Processo Civil previu uma mitiga\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio (art. 949, par\u00e1grafo \u00fanico):\n\nArt. 949. Par\u00e1grafo \u00fanico. Os  \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios dos tribunais N\u00c3O submeter\u00e3o ao plen\u00e1rio ou ao \u00f3rg\u00e3o especial a argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade quando j\u00e1 houver pronunciamento destes ou do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal sobre a quest\u00e3o.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"A C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Gama reconheceu, incidentalmente, pela unanimidade dos seus membros, a inconstitucionalidade da Lei Federal X, e deixou de aplic\u00e1-la no julgamento do recurso de apela\u00e7\u00e3o submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o.<br>\n\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e considerando ter sido esse o primeiro ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Poder Judici\u00e1rio brasileiro reconhecendo a inconstitucionalidade da Lei Federal X, o procedimento adotado pela C\u00e2mara est\u00e1:","hitprobability":0.5176056338,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q878450","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Controle de Constitucionalidade"],"institution":"TJ\/AL","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria;","c":" reclama\u00e7\u00e3o constitucional;","e":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de n\u00e3o recep\u00e7\u00e3o. ","b":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;","a":"argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental;"},"b":0.821,"bestcomment":"Gabarito A\n\na ADPF pode ser compreendida, na sua modalidade mais conhecida, como uma a\u00e7\u00e3o do controle concentrado, destinada a combater o desrespeito aos conte\u00fados mais importantes da Constitui\u00e7\u00e3o, praticados por atos normativos ou n\u00e3o normativos, quando n\u00e3o houver outro meio eficaz.\n\nSeria, portanto, uma esp\u00e9cie de \"ADI residual\", usada quando outros instrumentos similares n\u00e3o puderem resolver o problema.\n\nPara finalizar, pode-se citar um exemplo: o uso da ADPF para combater uma lei municipal que seja contr\u00e1ria \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Como se trata de um caso que n\u00e3o permite o uso da ADI (conferir artigo 102, inciso I, al\u00ednea a da Constitui\u00e7\u00e3o), torna-se cab\u00edvel a ADPF, assegurando a integridade da Constitui\u00e7\u00e3o, bem como, no caso da quest\u00e3o em comento, arguir o direito pr\u00e9-constitucional.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal X, promulgada em 1987, vem sendo aplicada pelos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Estadual at\u00e9 os dias de hoje. Ocorre que um partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional firmou o entendimento de que a referida lei municipal infringia diversos comandos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 afetos aos direitos e garantias individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, o instrumento pass\u00edvel de ser utilizado para que essa controv\u00e9rsia constitucional seja submetida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9 a:<\/p>","hitprobability":0.7218309859,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q872486","statistic_answer":"a","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Controle de Constitucionalidade"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Especialista - Advogado Legislativo","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"caso conclua pela inconstitucionalidade de uma lei, como quest\u00e3o prejudicial para proferir a senten\u00e7a, o magistrado de primeiro grau s\u00f3 poder\u00e1 deixar de aplic\u00e1-la se submeter previamente o tema ao plen\u00e1rio do tribunal ou seu \u00f3rg\u00e3o especial;","c":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a concess\u00e3o de tutela jurisdicional de urg\u00eancia, na a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;","e":"o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo plen\u00e1rio do tribunal ou seu \u00f3rg\u00e3o especial, no incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, \u00e9 irrecorr\u00edvel.","b":"o ac\u00f3rd\u00e3o que acolher o pedido formulado em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade produz efeitos ex tunc, sendo vedado ao \u00f3rg\u00e3o julgador fixar qualquer outro marco a partir do qual a sua declara\u00e7\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia;","a":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ainda que a parte autora se conven\u00e7a, no curso do feito, da constitucionalidade do ato normativo impugnado;"},"b":0.991,"bestcomment":"Gab.: Letra A\n\nLEI No 9.868, DE 10 DE NOVEMBRO DE 1999.\n\nA) Art. 5o Proposta a a\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o se admitir\u00e1 desist\u00eancia.\n\nB) Art. 27. Ao declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, e tendo em vista raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 o Supremo Tribunal Federal, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, restringir os efeitos daquela declara\u00e7\u00e3o ou decidir que ela s\u00f3 tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado.\n\nC) Art. 10. Salvo no per\u00edodo de recesso, a medida cautelar na a\u00e7\u00e3o direta ser\u00e1 concedida por decis\u00e3o da maioria absoluta dos membros do Tribunal, observado o disposto no art. 22, ap\u00f3s a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ou autoridades dos quais emanou a lei ou ato normativo impugnado, que dever\u00e3o pronunciar-se no prazo de cinco dias.\n...\n\u00a7 3o Em caso de excepcional urg\u00eancia, o Tribunal poder\u00e1 deferir a medida cautelar sem a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ou das autoridades das quais emanou a lei ou o ato normativo impugnado.\n\nD) CF: Art. 97. Somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.\n\nE) Art. 26. A decis\u00e3o que declara a constitucionalidade ou a inconstitucionalidade da lei ou do ato normativo em a\u00e7\u00e3o direta ou em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria \u00e9 irrecorr\u00edvel, ressalvada a interposi\u00e7\u00e3o de embargos declarat\u00f3rios, n\u00e3o podendo, igualmente, ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"No que tange ao controle de constitucionalidade de leis e atos normativos, \u00e9 correto afirmar que: ","hitprobability":0.6901408451,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q872512","statistic_answer":"a","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Controle de Constitucionalidade"],"institution":"C\u00e2mara de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Especialista - Advogado Legislativo","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e individuais dispon\u00edveis;","c":"promover, subsidiariamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei, podendo requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial;","e":"promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","b":"exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas, no \u00e2mbito do respectivo ente federativo;","a":"exercer o controle interno da atividade policial, dentro da estrutura do Poder Executivo;"},"b":2.174,"bestcomment":"Gab.: E\n\nERROS:\n\na) exercer o controle interno da atividade policial, dentro da estrutura do Poder Executivo; (EXTERNO)\n\n b) exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas, no \u00e2mbito do respectivo ente fed.; (VEDADO)\n\n c) promover, subsidiariamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei, podendo requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial; (PRIVATVAMENTE)\n\nd) promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e individuais dispon\u00edveis; (INDISPON\u00cdVEIS)\n\n e) promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. (CORRETA)","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 \u00e9 um marco na democracia do Brasil e na hist\u00f3ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que ganhou autonomia para trabalhar, independ\u00eancia financeira e institucional, al\u00e9m de abertura do campo de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">De acordo com o texto constitucional, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.4612676056,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q846677","statistic_answer":"c","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a"],"institution":"MPE-BA","jury":"FGV","concurso":"Analista T\u00e9cnico - Psicologia","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado;","c":"participa\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus, que consiste no recebimento de honor\u00e1rios, percentagens ou custas processuais pagos pela parte sucumbente;","e":"irredutibilidade de vencimentos, segundo a qual sua remunera\u00e7\u00e3o somente pode ser alterada por lei complementar, de iniciativa privativa do chefe do Executivo.","b":"estabilidade, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio em virtude de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho;","a":"inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do Procurador-Geral, assegurada ampla defesa;"},"b":0.821,"bestcomment":"Gabarito D\n\nA) inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do Procurador-Geral, assegurada ampla defesa; ERRADO\nArt. 128, \u00a7 5\u00ba, I, al\u00ednea \"b\":  inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o colegiado competente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo voto da maioria absoluta de seus membros, assegurada ampla defesa; \n \nB) estabilidade, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio em virtude de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho; ERRADO \n\"a\":  vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado;\n\nC) participa\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus, que consiste no recebimento de honor\u00e1rios, percentagens ou custas processuais pagos pela parte sucumbente; ERRADO \nII - as seguintes veda\u00e7\u00f5es:\na) receber, a qualquer t\u00edtulo e sob qualquer pretexto, honor\u00e1rios, percentagens ou custas processuais;\n\nD) CERTO. Vide coment\u00e1rio da alternativa \"B\".\n\nE) irredutibilidade de vencimentos, segundo a qual sua remunera\u00e7\u00e3o somente pode ser alterada por lei complementar, de iniciativa privativa do chefe do Executivo. ERRADO\n\n\"c\" irredutibilidade de subs\u00eddio, fixado na forma do art. 39, \u00a7 4\u00ba, e ressalvado o disposto nos arts. 37, X e XI, 150, II, 153, III, 153, \u00a7 2\u00ba, I; \n\n\u00a7 2\u00ba Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada autonomia funcional e administrativa, podendo, observado o disposto no art. 169, propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de seus cargos e servi\u00e7os auxiliares, provendo-os por concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e os planos de carreira; a lei dispor\u00e1 sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcioname","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Com o escopo de preservar a necess\u00e1ria independ\u00eancia funcional e destemor na sua atua\u00e7\u00e3o profissional, os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico gozam de garantias constitucionais, como a: ","hitprobability":0.7218309859,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q846678","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a"],"institution":"MPE-BA","jury":"FGV","concurso":"Analista T\u00e9cnico - Psicologia","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"deve procurar o Minist\u00e9rio P\u00fablico, pois a polui\u00e7\u00e3o sonora afronta o meio ambiente;","c":"deve procurar uma associa\u00e7\u00e3o constitu\u00edda h\u00e1 pelo menos 1 (um) ano, que poder\u00e1 defender a sua cidadania;","e":"deve procurar a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, respons\u00e1vel pela resolu\u00e7\u00e3o dos problemas locais. ","b":"caso seja hipossuficiente, deve procurar a Defensoria P\u00fablica, pois a quest\u00e3o envolve um interesse individual; ","a":"deve procurar a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, de modo que o problema seja resolvido em car\u00e1ter nacional;"},"b":1.528,"bestcomment":"GABARITO LETRA B \n\nCF\n\nArt. 134. A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe, como express\u00e3o e instrumento do regime democr\u00e1tico, fundamentalmente, a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e a defesa, em todos os graus, judicial e extrajudicial, dos direitos individuais e coletivos, de forma integral e gratuita, aos necessitados, na forma do inciso LXXIV do art. 5\u00ba desta Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n\nArt. 5\u00ba LXXIV - o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos;","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico vizinho de Ant\u00f4nio tinha o h\u00e1bito de escutar m\u00fasica todos os dias, em volume elevado, at\u00e9 o in\u00edcio da madrugada. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, para solucionar o problema, Ant\u00f4nio:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.5845070423,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836508","statistic_answer":"b","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"I, II e III. ","c":" I, II, IV, e V. ","e":"I, III e V. ","b":"I, III, IV e V. ","a":"I, II, III e IV. "},"b":1.192,"bestcomment":"Gabarito Letra D\n \n\n(I) o Presidente da Rep\u00fablica apresentou o projeto de lei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados;\nArt. 64. A discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores ter\u00e3o in\u00edcio na C\u00e2mara dos Deputados\n \n\n(II) a C\u00e2mara dos Deputados o aprovou sem qualquer altera\u00e7\u00e3o;\nCerto, a C\u00e2mara pode emendar o projeto ou enviar ao Senado sem altera\u00e7\u00e3o\n \n\n(III) ato cont\u00ednuo, o projeto foi encaminhado ao Senado Federal, que introduziu pequenas modifica\u00e7\u00f5es em sua ess\u00eancia;\nCerto, o Senado pode emendar o projeto, enviando \u00e0 C\u00e2mara, ou enviar ao PR, no caso de n\u00e3o ter altera\u00e7\u00e3o\n \n\n(IV) o projeto foi encaminhado ao Chefe do Poder Executivo;\nERRADO: Se houve altera\u00e7\u00e3o do PL, o correto seria retornar \u00e0casa iniciadora (C\u00e2mara dos Deputados)\n\nArt. 65. O projeto de lei aprovado por uma Casa ser\u00e1 revisto pela outra, em um s\u00f3 turno de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, e enviado \u00e0 san\u00e7\u00e3o ou promulga\u00e7\u00e3o, se a Casa revisora o aprovar, ou arquivado, se o rejeitar.\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Sendo o projeto emendado, voltar\u00e1 \u00e0 Casa iniciadora\n\n\n(V) como o projeto foi parcialmente vetado, o Senado Federal reuniu-se para sua aprecia\u00e7\u00e3o e decidiu manter o veto.\n\nERRADO: o veto \u00e9 apreciado em sess\u00e3o conjunta\nArt. 66 \u00a7 4\u00ba O veto ser\u00e1 apreciado em sess\u00e3o conjunta, dentro de trinta dias a contar de seu recebimento, s\u00f3 podendo ser rejeitado pelo voto da maioria absoluta dos Deputados e Senadores","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o seguinte <span style=\"font-style: italic;\">iter<\/span> do processo legislativo adotado para a aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto W1: <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">(I) o Presidente da Rep\u00fablica apresentou o projeto de lei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados; <\/p><p style=\"text-align: justify; \">(II) a C\u00e2mara dos Deputados o aprovou sem qualquer altera\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify; \">(III) ato cont\u00ednuo, o projeto foi encaminhado ao Senado Federal, que introduziu pequenas modifica\u00e7\u00f5es em sua ess\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify; \">(IV) o projeto foi encaminhado ao Chefe do Poder Executivo; <\/p><p style=\"text-align: justify; \">(V) como o projeto foi parcialmente vetado, o Senado Federal reuniu-se para sua aprecia\u00e7\u00e3o e decidiu manter o veto. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, est\u00e3o procedimentalmente corretas as fases\u00a0<\/p>","hitprobability":0.6514084507,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q837886","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Processo Legislativo"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - Direito","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"Pedro est\u00e1 totalmente correto e Beto incorreto, pois nacionalidade e cidadania s\u00e3o institutos distintos;","c":"Beto est\u00e1 incorreto em parte, pois o nacional n\u00e3o precisa ser cidad\u00e3o e Pedro incorreto, j\u00e1 que n\u00e3o s\u00f3 o cidad\u00e3o tem direitos; ","e":"Beto e Pedro est\u00e3o totalmente incorretos. ","b":"Beto est\u00e1 totalmente correto e Pedro parcialmente correto, j\u00e1 que todo nacional \u00e9 cidad\u00e3o; ","a":"Beto e Pedro est\u00e3o totalmente corretos; "},"b":0.782,"bestcomment":"\t\td) CORRETO\n\nA ordem Constitucional estabelece que primeiro se adquire a nacionalidade, depois a cidadania e ent\u00e3o os direitos pol\u00edticos. Art. 12 e 14 da CF\/88.\n\nNacional --> Cidad\u00e3o --> Direitos Pol\u00edticos.\nBeto, todo nacional, que \u00e9 necessariamente cidad\u00e3o, possui direitos pol\u00edticos (correto).\nPedro, por sua vez, s\u00f3 o cidad\u00e3o, n\u00e3o qualquer nacional, possui direitos pol\u00edticos. (errado).\nA cidadania pressup\u00f5e nacionalidade., ou seja, se \u00e9 cidad\u00e3o \u00e9 nacional, qualquer nacional.","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">Beto e Pedro travaram intenso debate a respeito dos conceitos de nacionalidade e cidadania. De acordo com Beto, todo nacional, que \u00e9 necessariamente cidad\u00e3o, possui direitos pol\u00edticos. Para Pedro, por sua vez, s\u00f3 o cidad\u00e3o, n\u00e3o qualquer nacional, possui direitos pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \"> \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.7288732394,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836571","statistic_answer":"d","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos da Nacionalidade"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"d":"\u00e9 poss\u00edvel, se optou pela nacionalidade brasileira at\u00e9 os dezoito anos;","c":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que se naturalize brasileiro;","e":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por ser estrangeiro. ","b":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que renuncie \u00e0 nacionalidade francesa;","a":"\u00e9 poss\u00edvel, por ser brasileiro nato;"},"b":0.285,"bestcomment":"\t\ta) CORRETO\n\nCF, Art. 12. S\u00e3o brasileiros:\nI - natos:\na) os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes n\u00e3o estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.\n\n* J\u00e1 que Roberto nasceu no territ\u00f3rio brasileiro e seus pais, Ant\u00f4nio e Joana, cidad\u00e3os franceses, n\u00e3o estavam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds (estavam de f\u00e9rias), ent\u00e3o Roberto \u00e9 brasileiro nato. O cargo de Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 privativo de brasileiro nato - olhar o esquema abaixo - e o candidato, para ser empossado em tal cargo, deve possuir 35 anos (CF, Art. 14, VI, \"a\"). Portanto, Roberto, desde que preenchidos os requisitos legais, poder\u00e1 concorrer ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica.\n\n** CF, Art. 12, \u00a7 3\u00ba S\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos:\n\nI - de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica;\nI - de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados;\nIII - de Presidente do Senado Federal;\nIV - de Ministro do Supremo Tribunal Federal;\nV - da carreira diplom\u00e1tica;\nVI - de oficial das For\u00e7as Armadas;\nVII - de Ministro de Estado da Defesa. ","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto nasceu no territ\u00f3rio brasileiro quando seus pais, Ant\u00f4nio e Joana, cidad\u00e3os franceses, aqui se encontravam pelo per\u00edodo de dois meses em gozo de f\u00e9rias. Logo ap\u00f3s o nascimento, foi levado pelos pais para a Fran\u00e7a, somente retornando ao Brasil 30 anos depois. Ao retornar, teve grande afei\u00e7\u00e3o pela cultura brasileira e decidiu que iria candidatar-se ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica t\u00e3o logo alcan\u00e7asse a idade exigida. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a futura candidatura de Roberto, caso observados os demais requisitos exigidos:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8098591549,"is_answer_from_statistic":false,"miss":null,"number_of_alternatives":5,"qid":"q836731","statistic_answer":"a","subject":"Direito Constitucional","text_associated":"","topic":["Direitos da Nacionalidade"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 \u00c1rea Judici\u00e1ria","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cPoucas vezes falta engenho \u00e0 maldade\u201d \/ trabalho;","d":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o seria a arte de parecer inofensivo\u201d \/ inocente;","e":"\u201cN\u00e3o pode haver educa\u00e7\u00e3o onde n\u00e3o h\u00e1 discri\u00e7\u00e3o\u201d \/ reserva.","b":"\u201cQuem decide praticar o mal, encontra sempre um pretexto\u201d \/ castigo;","a":"\u201cA raz\u00e3o nos \u00e9 dada para discernir o bem e o mal\u201d \/ julgar;"},"b":1.435677307,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"A frase abaixo em que o termo sublinhado tem um sin\u00f4nimo indicado corretamente \u00e9: ","hitprobability":0.3838028169,"is_answer_from_statistic":false,"miss":175.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q891367","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Banestes","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":" \u201cQualquer pessoa \u00e9 capaz de ficar alegre E de bom humor quando est\u00e1 bem-vestida\u201d; ","d":"\u201cO amor E a amizade s\u00e3o como o eco: d\u00e3o tanto quanto recebem\u201d;","e":"\u201cO amor n\u00e3o mata a morte E a morte n\u00e3o mata o amor, pois, no fundo, entendem-se muito bem\u201d.","b":"\u201cO verdadeiro amor \u00e9 uma express\u00e3o da produtividade interna e compreende solicitude, respeito, responsabilidade E conhecimento;","a":"\u201cAs novas opini\u00f5es s\u00e3o sempre suspeitas E geralmente opostas, pelo fato de n\u00e3o serem comuns\u201d;"},"b":0.1564874199,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"A frase abaixo em que os dois termos unidos pela conjun\u00e7\u00e3o E s\u00e3o equivalentes, fazendo com que o segundo termo possa ser retirado da frase \u00e9:","hitprobability":0.8063380282,"is_answer_from_statistic":false,"miss":55.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q891443","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Banestes","jury":"FGV","concurso":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro - Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cPoucas vezes falta engenho \u00e0 maldade\u201d \/ trabalho;","d":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o seria a arte de parecer inofensivo\u201d \/ inocente;","e":"\u201cN\u00e3o pode haver educa\u00e7\u00e3o onde n\u00e3o h\u00e1 discri\u00e7\u00e3o\u201d \/ reserva.","b":"\u201cQuem decide praticar o mal, encontra sempre um pretexto\u201d \/ castigo;","a":"\u201cA raz\u00e3o nos \u00e9 dada para discernir o bem e o mal\u201d \/ julgar;"},"b":0.5360530021,"bestcomment":" a) \u201cA raz\u00e3o nos \u00e9 dada para discernir o bem e o mal\u201d \/ julgar; (distinguir, compreender, apreciar)\n   b) \u201cQuem decide praticar o mal, encontra sempre um pretexto\u201d \/ castigo; (desculpa, motivo, explica\u00e7\u00e3o...)\n   c) \u201cPoucas vezes falta engenho \u00e0 maldade\u201d \/ trabalho; (esperteza, estrat\u00e9gia; mecanismo...)\n   d) \u201cA educa\u00e7\u00e3o seria a arte de parecer inofensivo\u201d \/ inocente; (in\u00f3cuo, insignificante, \"que n\u00e3o faz mal\"..)\n   e) \u201cN\u00e3o pode haver educa\u00e7\u00e3o onde n\u00e3o h\u00e1 discri\u00e7\u00e3o\u201d \/ reserva. (dec\u00eancia, reserva, discre\u00e7\u00e3o, crit\u00e9rio...)","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"A frase abaixo em que o termo sublinhado tem um sin\u00f4nimo indicado corretamente \u00e9:","hitprobability":0.6302816901,"is_answer_from_statistic":false,"miss":105.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q891637","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Banestes","jury":"FGV","concurso":"Assistente Securit\u00e1rio - Banestes Seguros","year":2018.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cE, se a terra desliza...\u201d \/ caso a terra deslize... ","d":"\u201c...por conta dos esgotos...\u201d \/ em fun\u00e7\u00e3o dos esgotos... ","e":"\u201cQuando chove muito...\u201d \/ Nos momentos em que chove muito... ","b":"\u201c...porque a inclina\u00e7\u00e3o do terreno dificulta...\u201d \/ em vista de a inclina\u00e7\u00e3o do terreno dificultar... ","a":"\u201c...para a constru\u00e7\u00e3o de moradias\u201d. \/ a fim da constru\u00e7\u00e3o de moradias."},"b":0.8862288553,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a substitui\u00e7\u00e3o inadequada do conector por um termo do mesmo sentido. ","hitprobability":0.5105633803,"is_answer_from_statistic":false,"miss":139.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q847682","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto I - Moradias em \u00c1reas de Risco\n\nAlguns locais s\u00e3o impr\u00f3prios para a constru\u00e7\u00e3o de moradias. Os morros s\u00e3o um exemplo, porque a inclina\u00e7\u00e3o do terreno dificulta a constru\u00e7\u00e3o das casas e pode colocar em risco a vida dos moradores. Quando chove muito, a \u00e1gua pode fazer com que a terra deslize sobre o terreno inclinado. E, se a terra desliza, s\u00e3o carregadas com ela as casas constru\u00eddas nos morros.\n\nCasas constru\u00eddas em \u00e1reas pr\u00f3ximas de c\u00f3rregos e rios tamb\u00e9m est\u00e3o sujeitas a alagamentos quando h\u00e1 muita chuva em um per\u00edodo curto de tempo. Al\u00e9m disso, por conta dos esgotos que muitas vezes s\u00e3o jogados nos rios, as pessoas que vivem nesses locais ficam sujeitas a contrair doen\u00e7as.\n                                                                                                                              (Ricardo Dreguer) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"SEPOG - RO","jury":"FGV","concurso":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cc\u00f3rregos e rios\u201d \/ rios e c\u00f3rregos ","d":"\u201ctamb\u00e9m est\u00e3o sujeitas a alagamentos\u201d \/ est\u00e3o sujeitas tamb\u00e9m a alagamentos ","e":"\u201cque muitas vezes s\u00e3o jogados nos rios\u201d \/ que s\u00e3o jogados nos rios muitas vezes ","b":"\u201ccolocar em risco a vida dos moradores\u201d \/ colocar a vida dos moradores em risco ","a":"\u201cOs morros s\u00e3o um exemplo\u201d \/ S\u00e3o um exemplo os morros "},"b":1.7846554422,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a troca de posi\u00e7\u00e3o de termos proposta modifica o sentido original. ","hitprobability":0.3309859155,"is_answer_from_statistic":false,"miss":190.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q847689","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto I - Moradias em \u00c1reas de Risco\n\nAlguns locais s\u00e3o impr\u00f3prios para a constru\u00e7\u00e3o de moradias. Os morros s\u00e3o um exemplo, porque a inclina\u00e7\u00e3o do terreno dificulta a constru\u00e7\u00e3o das casas e pode colocar em risco a vida dos moradores. Quando chove muito, a \u00e1gua pode fazer com que a terra deslize sobre o terreno inclinado. E, se a terra desliza, s\u00e3o carregadas com ela as casas constru\u00eddas nos morros.\n\nCasas constru\u00eddas em \u00e1reas pr\u00f3ximas de c\u00f3rregos e rios tamb\u00e9m est\u00e3o sujeitas a alagamentos quando h\u00e1 muita chuva em um per\u00edodo curto de tempo. Al\u00e9m disso, por conta dos esgotos que muitas vezes s\u00e3o jogados nos rios, as pessoas que vivem nesses locais ficam sujeitas a contrair doen\u00e7as.\n                                                                                                                              (Ricardo Dreguer) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"SEPOG - RO","jury":"FGV","concurso":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"revolta estudantil;","d":"simples mal-entendido;","e":"observa\u00e7\u00e3o famosa. ","b":"jornalista estrangeiro;","a":"certa ocasi\u00e3o;"},"b":1.0688382791,"bestcomment":"Se trocarmos a ordem, teremos mudan\u00e7a de sentido em:\n\na) Certa ocasi\u00e3o (alguma ocasi\u00e3o, sentido indefinido) x ocasi\u00e3o certa (ocasi\u00e3o exata,\nperfeita, adequada)\nb) Estrangeiro jornalista (Estrangeiro \u00e9 substantivo, \u00e9 a pessoa) x Jornalista\nestrangeiro (estrangeiro \u00e9 adjetivo, \u00e9 a qualidade)\nc) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel inverter (*estudantil revolta?), pois estudantil \u00e9 um adjetivo de\nrela\u00e7\u00e3o, objetivo.\nd) simples mal-entendido (um mal-entendido qualquer) x mal-entendido simples (n\u00e3o\ncomplexo)\ne) Famosa observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o muda nem classe nem sentido. Gabarito letra E.\n  Cr\u00e9ditos: Felipe Luccas Rosas\nEstrat\u00e9gia Concursos.","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"H\u00e1 v\u00e1rios momentos do texto 1 em que se juntam termos de valor substantivo e valor adjetivo; o par abaixo em que N\u00c3O ocorre mudan\u00e7a de significado em caso de troca de posi\u00e7\u00e3o \u00e9: ","hitprobability":0.4612676056,"is_answer_from_statistic":false,"miss":153.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q846671","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1 \u2013 CHINA\n\nEstou h\u00e1 pouco mais de dois anos morando na China, leitor, e devo dizer que a minha admira\u00e7\u00e3o pelos chineses s\u00f3 tem feito crescer. \u00c9 um pa\u00eds que tem coes\u00e3o e rumo, como notou o meu colega de coluna neste jornal Cristovam Buarque, que passou recentemente por aqui.\nCoes\u00e3o e rumo. Exatamente o que falta ao nosso querido pa\u00eds. E mais o seguinte: uma no\u00e7\u00e3o completamente diferente do tempo. Trata-se de uma civiliza\u00e7\u00e3o milenar, com mentalidade correspondente. Os temas s\u00e3o sempre tratados com uma no\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia e vis\u00e3o de longo prazo. E paci\u00eancia. A paci\u00eancia que, como disse Franz Kafka, \u00e9 uma segunda coragem.\nNada de curto praxismo, do imediatismo t\u00edpico do Ocidente, que t\u00eam sido t\u00e3o destrutivos e desagregadores.\nEsse tra\u00e7o do chin\u00eas \u00e9 at\u00e9 muito conhecido no resto do mundo. H\u00e1 uma famosa observa\u00e7\u00e3o do primeiro-ministro Chou En-Lai, muito citada, que traduz essa no\u00e7\u00e3o singular do tempo. Em certa ocasi\u00e3o, no in\u00edcio dos anos 1970, um jornalista estrangeiro lan\u00e7ou a pergunta: \u201cQual \u00e9 afinal, primeiro-ministro, a sua avalia\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa?\u201d Chou En-Lai respondeu: \u201c\u00c9 cedo para dizer\u201d.\nRecentemente, li aqui na China que essa c\u00e9lebre resposta foi um simples mal-entendido. Com os percal\u00e7os da interpreta\u00e7\u00e3o, Chou En-Lai entendeu, na verdade, que a pergunta se referia \u00e0 revolta estudantil francesa de 1968! Pronto. Criou-se a lenda.\nPena que tenha sido um mal-entendido. Seja como for, \u00e9 indubit\u00e1vel que para os chineses o tempo tem outra dimens\u00e3o. Para uma civiliza\u00e7\u00e3o de quatro mil anos ou mais, uma d\u00e9cada tem sabor de 15 minutos. (O Globo, 15\/9\/2017)  ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"MPE-BA","jury":"FGV","concurso":"Analista T\u00e9cnico - Psicologia","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"a beleza formal deve prevalecer sobre outros aspectos da arte. ","d":"os efeitos pl\u00e1sticos ou c\u00eanicos s\u00e3o consequ\u00eancia da falta de coer\u00eancia. ","e":"os artistas devem sacrificar seus princ\u00edpios em fun\u00e7\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o de beleza. ","b":"os artistas verdadeiros devem procurar escrever sobre \u201cnada\u201d. ","a":"a valiosa obra de arte n\u00e3o pode mostrar qualquer coer\u00eancia. "},"b":1.5181321524,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201cSempre me pareceu que o artista verdadeiro sacrifica qualquer conte\u00fado, qualquer coer\u00eancia, por uma bela frase, por um belo gesto, por um belo efeito pl\u00e1stico ou c\u00eanico\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Isso equivale a dizer que\u00a0<\/p>","hitprobability":0.3697183099,"is_answer_from_statistic":false,"miss":179.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838794","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\n                       BELEZA COMO MANDAMENTO\n\nPosso falar de arte e artistas outra vez? Tenho afei\u00e7\u00e3o pelo tema. Espero que, em algum lugar a\u00ed no Brasil, haja leitores e leitoras, mesmo poucos, que se interessem pela figura singular e t\u00e3o fundamental do artista. Ou quem sabe se dou sorte e h\u00e1 um ou outro artista a\u00ed fora, extraviado nesta coluna?\n[....] Sempre me pareceu que o artista verdadeiro sacrifica qualquer \u201cconte\u00fado\u201d, qualquer \u201ccoer\u00eancia\u201d, por uma bela frase, por um belo gesto, por um belo efeito pl\u00e1stico ou c\u00eanico. Como dizia Oscar Wilde, \u201ccoer\u00eancia \u00e9 a virtude dos que n\u00e3o t\u00eam imagina\u00e7\u00e3o\u201d. Dos n\u00e3o artistas, portanto.\nO que distingue o artista \u00e9 a busca incondicional pela beleza, em detrimento da verdade, do equil\u00edbrio, do bom senso, da \u00e9tica, da sa\u00fade e at\u00e9 da pr\u00f3pria vida. Al\u00e9m disso, leitor, o artista \u00e9 frequentemente um pobre ser amea\u00e7ado, com instala\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria no mundo. E, se faz concess\u00f5es, corre o risco de se desvirtuar, de perder o rumo.\nAssim, o artista precisa sacrificar, ou deixar em segundo plano, a verdade e a moral. A objetividade e os bons princ\u00edpios s\u00e3o temas para outros tipos humanos, para o cientista e para o sacerdote, respectivamente. [....] Quando um artista migra para outros terrenos (ci\u00eancia, moral, filosofia, pensamento social, cr\u00edtica liter\u00e1ria), o que acaba dominando, em \u00faltima an\u00e1lise, \u00e9 a express\u00e3o da beleza. Para o verdadeiro artista, a beleza \u00e9 o \u00fanico mandamento. Para o bem e para o mal, ela interfere o tempo todo. E a obra art\u00edstica resvala para a mentira, para o engano, para a fabula\u00e7\u00e3o. Tangencia a imoralidade, o crime, a pervers\u00e3o.\n                            (Paulo Nogueira Batista Jr., O Globo, 04\/08\/2017 \u2013 adaptado) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - Direito","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"era t\u00e3o mentiroso quanto levado. ","d":"era menos mentiroso que levado. ","e":"era menos levado que mentiroso. ","b":"era mais mentiroso que levado.","a":"era mais levado que mentiroso. "},"b":-0.0605375699,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c... <span style=\"font-style: italic;\">al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso<\/span>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Essa frase significa que o menino\u00a0<\/p>","hitprobability":0.9330985915,"is_answer_from_statistic":false,"miss":19.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838923","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nDiz a lenda que, na Bahia, em meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o da escola por sua professora.\nDepois de certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio. Dizem que seria uma enorme sucuri, que devorou o garoto depois de mat\u00e1-lo por esmagamento; h\u00e1 vers\u00f5es que dizem at\u00e9 que, quando a professora entrou no por\u00e3o, ainda p\u00f4de ver o p\u00e9 do menino desaparecendo na boca da cobra.\nA partir dessa tr\u00e1gica data, o fantasma do menino passou a assombrar os por\u00f5es de diversas escolas.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Pent\u00e1gono = 5 ","d":"Diss\u00edlabo = 10","e":"Mil\u00eanio = 1000 ","b":"D\u00edzimo = 10 ","a":"D\u00fazia = 12 "},"b":0.0375698501,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"S\u00e9culo se refere a cem anos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o substantivo que tem uma correspond\u00eancia numeral errada. ","hitprobability":0.8732394366,"is_answer_from_statistic":false,"miss":36.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838929","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nDiz a lenda que, na Bahia, em meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o da escola por sua professora.\nDepois de certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio. Dizem que seria uma enorme sucuri, que devorou o garoto depois de mat\u00e1-lo por esmagamento; h\u00e1 vers\u00f5es que dizem at\u00e9 que, quando a professora entrou no por\u00e3o, ainda p\u00f4de ver o p\u00e9 do menino desaparecendo na boca da cobra.\nA partir dessa tr\u00e1gica data, o fantasma do menino passou a assombrar os por\u00f5es de diversas escolas.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Al\u00e9m de \/ adi\u00e7\u00e3o.","d":"Ap\u00f3s \/ modo.","e":"Da \/ finalidade.","b":"Em \/ lugar. ","a":"Na \/ tempo "},"b":0.061730094,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201cDiz a lenda que, <span style=\"text-decoration-line: underline;\">na<\/span> Bahia, <span style=\"text-decoration-line: underline;\">em<\/span> meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, <span style=\"text-decoration-line: underline;\">al\u00e9m de<\/span> muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo, dia <span style=\"text-decoration-line: underline;\">ap\u00f3s<\/span> aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o <span style=\"text-decoration-line: underline;\">da<\/span> escola por sua professora.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Entre os termos sublinhados, assinale aquele que tem o sentido corretamente indicado.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8591549296,"is_answer_from_statistic":false,"miss":40.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838933","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nDiz a lenda que, na Bahia, em meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o da escola por sua professora.\nDepois de certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio. Dizem que seria uma enorme sucuri, que devorou o garoto depois de mat\u00e1-lo por esmagamento; h\u00e1 vers\u00f5es que dizem at\u00e9 que, quando a professora entrou no por\u00e3o, ainda p\u00f4de ver o p\u00e9 do menino desaparecendo na boca da cobra.\nA partir dessa tr\u00e1gica data, o fantasma do menino passou a assombrar os por\u00f5es de diversas escolas.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"aprontar \u2013 preparar.","d":"por\u00e3o \u2013 canto da sala","e":"a s\u00e9rio \u2013 sem seriedade.","b":"levado \u2013 convencia facilmente os outros meninos.","a":"d\u00e9cada \u2013 conjunto de dez anos."},"b":0.0678393242,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c<span style=\"font-style: italic;\">Diz a lenda que, na Bahia, em meados da <span style=\"text-decoration-line: underline;\">d\u00e9cada<\/span> de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito <span style=\"text-decoration-line: underline;\">levado<\/span>, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s <span style=\"text-decoration-line: underline;\">aprontar<\/span> muito na sala de aula, foi colocado de castigo no <span style=\"text-decoration-line: underline;\">por\u00e3o<\/span> da escola por sua professora. Depois de um certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou <span style=\"text-decoration-line: underline;\">a s\u00e9rio<\/span><\/span>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \"> Nesse segmento do texto, h\u00e1 uma s\u00e9rie de palavras cujo significado \u00e9 fornecido nas op\u00e7\u00f5es a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o sentido dado \u00e9 correto.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8556338028,"is_answer_from_statistic":false,"miss":41.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838935","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nDiz a lenda que, na Bahia, em meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o da escola por sua professora.\nDepois de certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio. Dizem que seria uma enorme sucuri, que devorou o garoto depois de mat\u00e1-lo por esmagamento; h\u00e1 vers\u00f5es que dizem at\u00e9 que, quando a professora entrou no por\u00e3o, ainda p\u00f4de ver o p\u00e9 do menino desaparecendo na boca da cobra.\nA partir dessa tr\u00e1gica data, o fantasma do menino passou a assombrar os por\u00f5es de diversas escolas.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Agiu solenemente = Agiu sozinho.","d":"Gritava nervosamente = Gritava com nervosismo. ","e":"Comia vorazmente = Comia com voracidade.","b":"Cantou tristemente = Cantou com tristeza. ","a":"Reagiu raivosamente = Reagiu com raiva."},"b":-0.0094825688,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c<span style=\"font-style: italic;\">Depois de um certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio<\/span>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Nesse segmento do texto, o adv\u00e9rbio \u201c<span style=\"font-style: italic;\">desesperadamente<\/span>\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201ccom desespero\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a substitui\u00e7\u00e3o do mesmo tipo que est\u00e1 <span style=\"text-decoration-line: underline; font-weight: bold; font-style: italic;\">incorreta<\/span>.<\/p>","hitprobability":0.9014084507,"is_answer_from_statistic":false,"miss":28.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q838936","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nDiz a lenda que, na Bahia, em meados da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, havia um menino que, al\u00e9m de muito levado, era tamb\u00e9m muito mentiroso, e que, certo dia, ap\u00f3s aprontar muito na sala de aula, foi colocado de castigo no por\u00e3o da escola por sua professora.\nDepois de certo tempo, o menino come\u00e7ou a gritar desesperadamente que havia uma cobra com ele, mas, como ele era muito mentiroso, ningu\u00e9m levou a s\u00e9rio. Dizem que seria uma enorme sucuri, que devorou o garoto depois de mat\u00e1-lo por esmagamento; h\u00e1 vers\u00f5es que dizem at\u00e9 que, quando a professora entrou no por\u00e3o, ainda p\u00f4de ver o p\u00e9 do menino desaparecendo na boca da cobra.\nA partir dessa tr\u00e1gica data, o fantasma do menino passou a assombrar os por\u00f5es de diversas escolas.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cCada parto \u00e9 um parto diferente dos demais\u201d.","d":"\u201cAs ideias s\u00e3o como filhos errantes: aparecem quando menos se espera\u201d.","e":"\u201cO estilo \u00e9 um modo muito simples de dizer coisas complicadas\u201d.","b":"\u201cUm avi\u00e3o \u00e9 o lugar perfeito para fazer dieta\u201d. ","a":"\u201cCozinhar \u00e9 como amar. Entregue-se ou caia fora\u201d."},"b":0.8624033417,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c<span style=\"font-style: italic;\">O chamado \u201cfumante passivo\u201d \u00e9 aquele indiv\u00edduo que n\u00e3o fuma, mas que acaba respirando a fuma\u00e7a dos cigarros fumados ao seu redor<\/span>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Essa frase do texto 1 apresenta a defini\u00e7\u00e3o do termo \u201dfumante passivo\u201d, o que tamb\u00e9m ocorre na seguinte frase:<\/p>","hitprobability":0.5176056338,"is_answer_from_statistic":false,"miss":137.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q843598","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nO chamado \u201cfumante passivo\u201d \u00e9 aquele indiv\u00edduo que n\u00e3o fuma, mas que acaba respirando a fuma\u00e7a dos cigarros fumados ao seu redor. At\u00e9 hoje, discutem-se muito os efeitos do fumo passivo, mas uma coisa \u00e9 certa: quem n\u00e3o fuma n\u00e3o \u00e9 obrigado a respirar a fuma\u00e7a dos outros.\nO fumo passivo \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica em todos os pa\u00edses do mundo. Na Europa, estima-se que 70% das pessoas est\u00e3o expostas \u00e0 fuma\u00e7a \u201cde segunda m\u00e3o\u201d, enquanto, nos Estados Unidos, 88% dos n\u00e3o fumantes acabam fumando passivamente. A Sociedade do C\u00e2ncer da Nova Zel\u00e2ndia informa que o fumo passivo \u00e9 a terceira entre as principais causas de morte no pa\u00eds, depois do fumo ativo e do consumo de \u00e1lcool.\n                                       (Dispon\u00edvel em www.terra.com.br. Acesso em 28 de agosto de 2016)","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - Atendimento","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cem local pr\u00f3ximo\u201d.","d":"\u201cna sua vizinhan\u00e7a\u201d.","e":"\u201cem torno dele\u201d.","b":"\u201cem seu c\u00edrculo social\u201d.","a":"\u201c\u00e0 sua volta\u201d. "},"b":0.7082437837,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201c...cigarros fumados ao seu redor.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">A express\u00e3o \u201cao seu redor\u201d s\u00f3 <span style=\"text-decoration-line: underline; font-style: italic; font-weight: bold;\">n\u00e3o<\/span> equivale a<\/p>","hitprobability":0.5669014085,"is_answer_from_statistic":false,"miss":123.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q843602","statistic_answer":"b","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1\n\nO chamado \u201cfumante passivo\u201d \u00e9 aquele indiv\u00edduo que n\u00e3o fuma, mas que acaba respirando a fuma\u00e7a dos cigarros fumados ao seu redor. At\u00e9 hoje, discutem-se muito os efeitos do fumo passivo, mas uma coisa \u00e9 certa: quem n\u00e3o fuma n\u00e3o \u00e9 obrigado a respirar a fuma\u00e7a dos outros.\nO fumo passivo \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica em todos os pa\u00edses do mundo. Na Europa, estima-se que 70% das pessoas est\u00e3o expostas \u00e0 fuma\u00e7a \u201cde segunda m\u00e3o\u201d, enquanto, nos Estados Unidos, 88% dos n\u00e3o fumantes acabam fumando passivamente. A Sociedade do C\u00e2ncer da Nova Zel\u00e2ndia informa que o fumo passivo \u00e9 a terceira entre as principais causas de morte no pa\u00eds, depois do fumo ativo e do consumo de \u00e1lcool.\n                                       (Dispon\u00edvel em www.terra.com.br. Acesso em 28 de agosto de 2016)","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - Atendimento","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"debater.","d":"analisar. ","e":"revelar. ","b":"comentar.","a":"denunciar."},"b":0.0556488324,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\"<span style=\"font-style: italic;\">Apesar de a pesquisa <span style=\"text-decoration-line: underline;\">trazer \u00e0 tona<\/span> uma realidade do Reino Unido<\/span>,...\". <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Nessa frase do texto 2, a express\u00e3o sublinhada equivale a<\/p>","hitprobability":0.8626760563,"is_answer_from_statistic":false,"miss":39.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q843611","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 2\n\n                         Crian\u00e7as in felizes\n\nUma em cada onze crian\u00e7as com idade entre 8 e 16 anos est\u00e1 infeliz, segundo um estudo divulgado em janeiro deste ano [2012] pela Children's Society.\nApesar de a pesquisa trazer \u00e0 tona uma realidade do Reino Unido, especialistas brasileiros em sa\u00fade infantil afirmam que esse n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo das crian\u00e7as brit\u00e2nicas. Para eles, mais do que infelizes, elas est\u00e3o ansiosas, estressadas, deprimidas e sobrecarregadas. \"As crian\u00e7as de hoje est\u00e3o desconfort\u00e1veis com a inf\u00e2ncia\", diz a Coordenadora da Unidade de Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp).\n                                                                                                  Veja, 12 de fevereiro de 2012.","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - Atendimento","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cRea\u00e7\u00e3o instintiva\u201d \/ intuitiva rea\u00e7\u00e3o. ","d":"\u201cSom proveniente\u201d \/ som que prov\u00e9m.","e":"\u201cFacilmente destru\u00eddas\u201d \/ destru\u00eddas com rapidez.","b":"\u201cAo ouvir certos sons\u201d \/ depois de ouvirmos certos sons. ","a":"\u201cPor que sentimos\u201d \/ a finalidade de sentirmos."},"b":0.4501887099,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"O emprego adequado de uma forma substituta de um dos segmentos abaixo \u00e9 ","hitprobability":0.6654929577,"is_answer_from_statistic":false,"miss":95.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q837910","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1.\n\n                  Por que sentimos calafrios e desconforto ao ouvir certos sons\n                        agudos \u2013 como unhas arranhando um quadro-negro?\n\n      Esta \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva para protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o. A c\u00f3clea (parte interna do ouvido) tem uma membrana que vibra de acordo com as frequ\u00eancias sonoras que ali chegam. A parte mais pr\u00f3xima ao exterior est\u00e1 ligada \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de sons agudos; a regi\u00e3o mediana \u00e9 respons\u00e1vel pela audi\u00e7\u00e3o de sons de frequ\u00eancia m\u00e9dia; e a por\u00e7\u00e3o mais final, por sons graves. As c\u00e9lulas da parte inicial, mais delicadas e fr\u00e1geis, s\u00e3o facilmente destru\u00eddas \u2013 raz\u00e3o por que, ao envelhecermos, perdemos a capacidade de ouvir sons agudos. Quando frequ\u00eancias muito agudas chegam a essa parte da membrana, as c\u00e9lulas podem ser danificadas, pois, quanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio. Isso, em parte, explica nossa avers\u00e3o a determinados sons agudos, mas n\u00e3o a todos. Afinal, geralmente n\u00e3o sentimos calafrios ou uma sensa\u00e7\u00e3o ruim ao ouvirmos uma m\u00fasica com notas agudas.\n      A\u00ed podemos acrescentar outro fator. Uma nota de viol\u00e3o tem um n\u00famero limitado e pequeno de frequ\u00eancias \u2013 formando um som mais \u201climpo\u201d. J\u00e1 no espectro de som proveniente de unhas arranhando um quadro-negro (ou de atrito entre isopores ou entre duas bexigas de ar) h\u00e1 um n\u00famero infinito delas. Assim, as c\u00e9lulas vibram de acordo com muitas frequ\u00eancias e aquelas presentes na parte inicial da c\u00f3clea, por serem mais fr\u00e1geis, s\u00e3o lesadas com mais facilidade. Da\u00ed a sensa\u00e7\u00e3o de avers\u00e3o a esse sons agudos e \u201ccrus\u201d.\n                                                                                        Ronald Ranvaud, Ci\u00eancia Hoje, n\u00ba 282. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201craz\u00e3o por que, ao envelhecermos\u201d \/ explica\u00e7\u00e3o. ","d":"\u201cpois, quanto mais alta a frequ\u00eancia...\u201d \/ conclus\u00e3o. ","e":"\u201cmas n\u00e3o a todos\u201d \/ oposi\u00e7\u00e3o. ","b":"\u201cvibra de acordo com as frequ\u00eancias\u201d \/ proporcionalidade. ","a":"\u201cpara protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o\u201d \/ dire\u00e7\u00e3o. "},"b":1.1121901035,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o conector que tem seu significado corretamente indicado. ","hitprobability":0.4507042254,"is_answer_from_statistic":false,"miss":156.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q837916","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1.\n\n                  Por que sentimos calafrios e desconforto ao ouvir certos sons\n                        agudos \u2013 como unhas arranhando um quadro-negro?\n\n      Esta \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva para protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o. A c\u00f3clea (parte interna do ouvido) tem uma membrana que vibra de acordo com as frequ\u00eancias sonoras que ali chegam. A parte mais pr\u00f3xima ao exterior est\u00e1 ligada \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de sons agudos; a regi\u00e3o mediana \u00e9 respons\u00e1vel pela audi\u00e7\u00e3o de sons de frequ\u00eancia m\u00e9dia; e a por\u00e7\u00e3o mais final, por sons graves. As c\u00e9lulas da parte inicial, mais delicadas e fr\u00e1geis, s\u00e3o facilmente destru\u00eddas \u2013 raz\u00e3o por que, ao envelhecermos, perdemos a capacidade de ouvir sons agudos. Quando frequ\u00eancias muito agudas chegam a essa parte da membrana, as c\u00e9lulas podem ser danificadas, pois, quanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio. Isso, em parte, explica nossa avers\u00e3o a determinados sons agudos, mas n\u00e3o a todos. Afinal, geralmente n\u00e3o sentimos calafrios ou uma sensa\u00e7\u00e3o ruim ao ouvirmos uma m\u00fasica com notas agudas.\n      A\u00ed podemos acrescentar outro fator. Uma nota de viol\u00e3o tem um n\u00famero limitado e pequeno de frequ\u00eancias \u2013 formando um som mais \u201climpo\u201d. J\u00e1 no espectro de som proveniente de unhas arranhando um quadro-negro (ou de atrito entre isopores ou entre duas bexigas de ar) h\u00e1 um n\u00famero infinito delas. Assim, as c\u00e9lulas vibram de acordo com muitas frequ\u00eancias e aquelas presentes na parte inicial da c\u00f3clea, por serem mais fr\u00e1geis, s\u00e3o lesadas com mais facilidade. Da\u00ed a sensa\u00e7\u00e3o de avers\u00e3o a esse sons agudos e \u201ccrus\u201d.\n                                                                                        Ronald Ranvaud, Ci\u00eancia Hoje, n\u00ba 282. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Determinados sons \/ sons determinados ","d":"Notas agudas \/ agudas notas ","e":"N\u00famero infinito \/ infinito n\u00famero ","b":"Sons agudos \/ agudos sons ","a":"Rea\u00e7\u00e3o instintiva \/ instintiva rea\u00e7\u00e3o "},"b":0.2802126111,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o par de palavras em que ocorre mudan\u00e7a de sentido se forem trocadas as posi\u00e7\u00f5es dos voc\u00e1bulos.","hitprobability":0.7429577465,"is_answer_from_statistic":false,"miss":73.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q837919","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1.\n\n                  Por que sentimos calafrios e desconforto ao ouvir certos sons\n                        agudos \u2013 como unhas arranhando um quadro-negro?\n\n      Esta \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva para protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o. A c\u00f3clea (parte interna do ouvido) tem uma membrana que vibra de acordo com as frequ\u00eancias sonoras que ali chegam. A parte mais pr\u00f3xima ao exterior est\u00e1 ligada \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de sons agudos; a regi\u00e3o mediana \u00e9 respons\u00e1vel pela audi\u00e7\u00e3o de sons de frequ\u00eancia m\u00e9dia; e a por\u00e7\u00e3o mais final, por sons graves. As c\u00e9lulas da parte inicial, mais delicadas e fr\u00e1geis, s\u00e3o facilmente destru\u00eddas \u2013 raz\u00e3o por que, ao envelhecermos, perdemos a capacidade de ouvir sons agudos. Quando frequ\u00eancias muito agudas chegam a essa parte da membrana, as c\u00e9lulas podem ser danificadas, pois, quanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio. Isso, em parte, explica nossa avers\u00e3o a determinados sons agudos, mas n\u00e3o a todos. Afinal, geralmente n\u00e3o sentimos calafrios ou uma sensa\u00e7\u00e3o ruim ao ouvirmos uma m\u00fasica com notas agudas.\n      A\u00ed podemos acrescentar outro fator. Uma nota de viol\u00e3o tem um n\u00famero limitado e pequeno de frequ\u00eancias \u2013 formando um som mais \u201climpo\u201d. J\u00e1 no espectro de som proveniente de unhas arranhando um quadro-negro (ou de atrito entre isopores ou entre duas bexigas de ar) h\u00e1 um n\u00famero infinito delas. Assim, as c\u00e9lulas vibram de acordo com muitas frequ\u00eancias e aquelas presentes na parte inicial da c\u00f3clea, por serem mais fr\u00e1geis, s\u00e3o lesadas com mais facilidade. Da\u00ed a sensa\u00e7\u00e3o de avers\u00e3o a esse sons agudos e \u201ccrus\u201d.\n                                                                                        Ronald Ranvaud, Ci\u00eancia Hoje, n\u00ba 282. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Miser\u00e1vel \u2013 pobre \u2013 carente. ","d":"Congelado \u2013 gelado \u2013 frio. ","e":"Magro \u2013 fraco \u2013 esquel\u00e9tico.","b":"Long\u00ednquo \u2013 distante \u2013 perto. ","a":"Quente \u2013 morno \u2013 frio."},"b":0.5539902964,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras <span style=\"font-style: italic;\">pr\u00f3xima-mediana-final<\/span> mostram uma evolu\u00e7\u00e3o das partes da membrana em rela\u00e7\u00e3o ao lugar. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a evolu\u00e7\u00e3o <span style=\"text-decoration-line: underline; font-style: italic; font-weight: bold;\">n\u00e3o<\/span> \u00e9 feita do voc\u00e1bulo mais intenso para o menos intenso.\u00a0<\/p>","hitprobability":0.6232394366,"is_answer_from_statistic":false,"miss":107.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q837923","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1.\n\n                  Por que sentimos calafrios e desconforto ao ouvir certos sons\n                        agudos \u2013 como unhas arranhando um quadro-negro?\n\n      Esta \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva para protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o. A c\u00f3clea (parte interna do ouvido) tem uma membrana que vibra de acordo com as frequ\u00eancias sonoras que ali chegam. A parte mais pr\u00f3xima ao exterior est\u00e1 ligada \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de sons agudos; a regi\u00e3o mediana \u00e9 respons\u00e1vel pela audi\u00e7\u00e3o de sons de frequ\u00eancia m\u00e9dia; e a por\u00e7\u00e3o mais final, por sons graves. As c\u00e9lulas da parte inicial, mais delicadas e fr\u00e1geis, s\u00e3o facilmente destru\u00eddas \u2013 raz\u00e3o por que, ao envelhecermos, perdemos a capacidade de ouvir sons agudos. Quando frequ\u00eancias muito agudas chegam a essa parte da membrana, as c\u00e9lulas podem ser danificadas, pois, quanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio. Isso, em parte, explica nossa avers\u00e3o a determinados sons agudos, mas n\u00e3o a todos. Afinal, geralmente n\u00e3o sentimos calafrios ou uma sensa\u00e7\u00e3o ruim ao ouvirmos uma m\u00fasica com notas agudas.\n      A\u00ed podemos acrescentar outro fator. Uma nota de viol\u00e3o tem um n\u00famero limitado e pequeno de frequ\u00eancias \u2013 formando um som mais \u201climpo\u201d. J\u00e1 no espectro de som proveniente de unhas arranhando um quadro-negro (ou de atrito entre isopores ou entre duas bexigas de ar) h\u00e1 um n\u00famero infinito delas. Assim, as c\u00e9lulas vibram de acordo com muitas frequ\u00eancias e aquelas presentes na parte inicial da c\u00f3clea, por serem mais fr\u00e1geis, s\u00e3o lesadas com mais facilidade. Da\u00ed a sensa\u00e7\u00e3o de avers\u00e3o a esse sons agudos e \u201ccrus\u201d.\n                                                                                        Ronald Ranvaud, Ci\u00eancia Hoje, n\u00ba 282. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Mais delicadas e fr\u00e1geis \/ mais finas e fr\u00e1geis. ","d":"Nossa avers\u00e3o \/ nossa atra\u00e7\u00e3o.","e":"N\u00famero infinito \/ n\u00famero finito.","b":"Por\u00e7\u00e3o mais final \/ por\u00e7\u00e3o mais inicial.","a":"Sons agudos \/ sons graves"},"b":0.0197319477,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o mostra corretamente o ant\u00f4nimo da palavra sublinhada. ","hitprobability":0.8838028169,"is_answer_from_statistic":false,"miss":33.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q837924","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1.\n\n                  Por que sentimos calafrios e desconforto ao ouvir certos sons\n                        agudos \u2013 como unhas arranhando um quadro-negro?\n\n      Esta \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o instintiva para protegermos nossa audi\u00e7\u00e3o. A c\u00f3clea (parte interna do ouvido) tem uma membrana que vibra de acordo com as frequ\u00eancias sonoras que ali chegam. A parte mais pr\u00f3xima ao exterior est\u00e1 ligada \u00e0 audi\u00e7\u00e3o de sons agudos; a regi\u00e3o mediana \u00e9 respons\u00e1vel pela audi\u00e7\u00e3o de sons de frequ\u00eancia m\u00e9dia; e a por\u00e7\u00e3o mais final, por sons graves. As c\u00e9lulas da parte inicial, mais delicadas e fr\u00e1geis, s\u00e3o facilmente destru\u00eddas \u2013 raz\u00e3o por que, ao envelhecermos, perdemos a capacidade de ouvir sons agudos. Quando frequ\u00eancias muito agudas chegam a essa parte da membrana, as c\u00e9lulas podem ser danificadas, pois, quanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio. Isso, em parte, explica nossa avers\u00e3o a determinados sons agudos, mas n\u00e3o a todos. Afinal, geralmente n\u00e3o sentimos calafrios ou uma sensa\u00e7\u00e3o ruim ao ouvirmos uma m\u00fasica com notas agudas.\n      A\u00ed podemos acrescentar outro fator. Uma nota de viol\u00e3o tem um n\u00famero limitado e pequeno de frequ\u00eancias \u2013 formando um som mais \u201climpo\u201d. J\u00e1 no espectro de som proveniente de unhas arranhando um quadro-negro (ou de atrito entre isopores ou entre duas bexigas de ar) h\u00e1 um n\u00famero infinito delas. Assim, as c\u00e9lulas vibram de acordo com muitas frequ\u00eancias e aquelas presentes na parte inicial da c\u00f3clea, por serem mais fr\u00e1geis, s\u00e3o lesadas com mais facilidade. Da\u00ed a sensa\u00e7\u00e3o de avers\u00e3o a esse sons agudos e \u201ccrus\u201d.\n                                                                                        Ronald Ranvaud, Ci\u00eancia Hoje, n\u00ba 282. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"Prefeitura de Salvador - BA","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II \u2013 Operacional","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"...a verdade \u00e9 escorregadia...","d":"...e pode afogar as pessoas em seus pr\u00f3prios mist\u00e9rios.","e":"...dragando dele segredos h\u00e1 muito submersos. ","b":"Embora n\u00e3o sejam as primeiras mulheres perdidas para estas \u00e1guas escuras.....","a":"Uma m\u00e3e solteira aparece morta no rio que atravessa a cidade."},"b":0.5539902964,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">No texto 1 h\u00e1 um jogo de palavras de sentido figurado em torno da ideia de \u201c\u00e1gua\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \"> O segmento que N\u00c3O confirma essa inten\u00e7\u00e3o \u00e9:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.6232394366,"is_answer_from_statistic":false,"miss":107.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q836461","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"pessoa irasc\u00edvel \u2013 que se irrita com facilidade; ","d":"desempenho sofr\u00edvel \u2013 que se apoia no sofrimento;","e":"depoimento irretoc\u00e1vel \u2013 que pode ser tocado. ","b":"realidade tang\u00edvel \u2013 que pode ser modificada; ","a":"tinta indel\u00e9vel \u2013 que n\u00e3o mancha; "},"b":1.5181321524,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">O texto 1 fala de uma <span style=\"font-style: italic;\">adolescente vulner\u00e1vel<\/span>; o adjetivo <span style=\"font-style: italic;\">vulner\u00e1vel<\/span> significa \u201csujeito a ser atacado\u201d (Houaiss, 1961). <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">O adjetivo abaixo, formado com o mesmo sufixo, que tem seu valor sem\u00e2ntico indicado corretamente \u00e9:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.3697183099,"is_answer_from_statistic":false,"miss":179.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q836464","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1\n\nA contracapa de um livro de suspense \u2013 Em \u00e1guas sombrias \u2013 informa aos poss\u00edveis leitores:\n\u201cUma m\u00e3e solteira aparece morta no rio que atravessa a cidade. Pouco tempo antes, uma adolescente vulner\u00e1vel teve o mesmo destino. Embora n\u00e3o sejam as primeiras mulheres perdidas para estas \u00e1guas escuras, suas mortes causam uma perturba\u00e7\u00e3o no rio e em sua hist\u00f3ria, dragando dele segredos h\u00e1 muito submersos. (...) um novo e viciante suspense psicol\u00f3gico em que a verdade \u00e9 escorregadia e pode afogar as pessoas em seus pr\u00f3prios mist\u00e9rios\u201d. ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Choveu tanto no Rio quanto em S\u00e3o Paulo.","d":"As chuvas causaram tanto preju\u00edzo quanto o causado pelo sol do \u00faltimo ver\u00e3o.","e":"Os prisioneiros engordaram tanto quanto os policiais. ","b":"Tanto quanto os jovens, os idosos enfrentam problemas. ","a":"Os paulistas trabalham tanto quanto os cariocas. "},"b":2.0321955614,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"b","enunciation":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00famero 18, ano V, da revista <span style=\"font-style: italic;\">Scientific American Brasil <\/span>aparece o seguinte resumo de um artigo: <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"font-weight: bold;\">Sociedade conduzida por dados <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">Os rastros digitais que deixamos diariamente s\u00e3o mais reveladores que imaginamos. Isso pode se tornar tanto um pesadelo para a privacidade quanto a base de um mundo mais pr\u00f3spero e saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">A express\u00e3o <span style=\"font-style: italic;\">tanto... quanto<\/span> repete o mesmo valor sem\u00e2ntico no seguinte texto:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.3028169014,"is_answer_from_statistic":false,"miss":198.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q836467","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"ambicionado;","d":"discut\u00edvel; ","e":"evasivo. ","b":"inconclusivo;","a":"ilus\u00f3rio;"},"b":1.2369055324,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Na frase \u201c...provou ser um alvo muito mais elusivo\u201d, o adjetivo \u201celusivo\u201d, nesse segmento do texto 1 pode ser substitu\u00eddo, mantendo-se o sentido da frase, por: ","hitprobability":0.4225352113,"is_answer_from_statistic":false,"miss":164.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q836548","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1\n\nA revista Scientific American Brasil publicou, em seu n. 18, o seguinte texto:\n\nAnalg\u00e9sico espinhoso. Embora a medicina tenha avan\u00e7ado o suficiente para tratar de dores de cabe\u00e7a comuns, les\u00f5es musculares e procedimentos desagrad\u00e1veis como obtura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, a dor inflamat\u00f3ria, da osteoartrite, de c\u00e2ncer \u00f3sseo e de les\u00f5es nas costas, provou ser um alvo muito mais elusivo. Os medicamentos atuais, entre eles a morfina e outros opi\u00e1ceos, afetam todo o organismo e provocam efeitos colaterais perigosos. Rem\u00e9dios mais localizados, como inje\u00e7\u00f5es de esteroides, perdem efeito com o tempo. Recentemente, pesquisadores come\u00e7aram a trabalhar com uma toxina encontrada em uma planta marroquina parecida com um cacto, que talvez possa proporcionar al\u00edvio permanente de dores locais com uma \u00fanica inje\u00e7\u00e3o. (Arlene Weintraub) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"Para o bi\u00f3logo, o homem \u00e9 um animal como os demais. (Jean Rostand) ","d":"As ci\u00eancias modernas, como a inform\u00e1tica, muito dificultam o dia a dia. (M. Fernandes) ","e":"Pense como um homem de a\u00e7\u00e3o e aja como um pensador. (Henri-Louis Bergson)","b":"Eu sou firme; voc\u00ea, obstinado; ele, teimoso como uma mula. (Bertrand Russell) ","a":"O objeto em si n\u00e3o conta; importa a maneira como \u00e9 apresentado. (Raoul Dufy) "},"b":0.061730094,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"d","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \"><span style=\"font-style: italic;\">Rem\u00e9dios mais localizados, <span style=\"text-decoration-line: underline;\">como<\/span> inje\u00e7\u00f5es de esteroides, perdem efeito com o tempo<\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \">O valor sem\u00e2ntico do termo sublinhado se repete no seguinte pensamento:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.8591549296,"is_answer_from_statistic":false,"miss":40.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q836549","statistic_answer":"d","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1\n\nA revista Scientific American Brasil publicou, em seu n. 18, o seguinte texto:\n\nAnalg\u00e9sico espinhoso. Embora a medicina tenha avan\u00e7ado o suficiente para tratar de dores de cabe\u00e7a comuns, les\u00f5es musculares e procedimentos desagrad\u00e1veis como obtura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, a dor inflamat\u00f3ria, da osteoartrite, de c\u00e2ncer \u00f3sseo e de les\u00f5es nas costas, provou ser um alvo muito mais elusivo. Os medicamentos atuais, entre eles a morfina e outros opi\u00e1ceos, afetam todo o organismo e provocam efeitos colaterais perigosos. Rem\u00e9dios mais localizados, como inje\u00e7\u00f5es de esteroides, perdem efeito com o tempo. Recentemente, pesquisadores come\u00e7aram a trabalhar com uma toxina encontrada em uma planta marroquina parecida com um cacto, que talvez possa proporcionar al\u00edvio permanente de dores locais com uma \u00fanica inje\u00e7\u00e3o. (Arlene Weintraub) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"TRT - 12\u00aa Regi\u00e3o (SC)","jury":"FGV","concurso":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"expressivos lucros \/ lucros expressos em d\u00f3lares;","d":"grande porte \/ que produzem bastantes filhotes;","e":"inc\u00faria humana \/ falta de cuidado dos homens. ","b":"petr\u00f3leo cru \/ petr\u00f3leo retirado de locais profundos;","a":"ca\u00e7a predat\u00f3ria \/ ca\u00e7a realizada com permiss\u00e3o legal; "},"b":0.0801429282,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"Entre os termos do texto 4 destacados nesta quest\u00e3o, aquele que tem seu significado corretamente indicado \u00e9:","hitprobability":0.8485915493,"is_answer_from_statistic":false,"miss":43.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q828548","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 4 \u2013 ANIMAIS, NOSSOS IRM\u00c3OS\n\u201cDesde o in\u00edcio da vida no planeta Terra, muitas s\u00e3o as esp\u00e9cies animais que foram extintas por v\u00e1rios motivos.\nAtualmente, quando se mencionam \u2018esp\u00e9cies em extin\u00e7\u00e3o\u2019, afloram as v\u00e1rias atividades humanas que as provocaram, ou est\u00e3o provocando.\nDentre essas a\u00e7\u00f5es, as principais talvez sejam:\nl) a ca\u00e7a predat\u00f3ria de animais de grande porte e de alguns animais menores; todos esses animais, de uma forma ou de outra, rendem expressivos lucros;\nll) a descuidada aplica\u00e7\u00e3o dos chamados \u2018defensivos agr\u00edcolas\u2019 ou agrot\u00f3xicos, desestabilizando completamente o ecossistema;\nlll) as grandes trag\u00e9dias provocadas tamb\u00e9m pela inc\u00faria humana como os inc\u00eandios florestais e derramamento de petr\u00f3leo cru nos mares;\nlV) o desmatamento de grandes \u00e1reas, fator de cruel desalojamento dos habitats de incont\u00e1veis esp\u00e9cies animais\u201d. (Eur\u00edpedes Kuhl)","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"IBGE","jury":"FGV","concurso":"Recenseador","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"o termo \u201cque\u201d ap\u00f3s o adjetivo \u201cdesconfiada\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201cj\u00e1 que\u201d ou \u201cvisto que\u201d;","d":"o pronome pessoal \u201cte\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201clhe\u201d;","e":"a forma verbal \u201ctem\u201d, em linguagem formal, poderia ser substitu\u00edda por \u201ch\u00e1\u201d.","b":"o termo \u201cna sa\u00edda\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201cenquanto tiver saindo\u201d;","a":"ap\u00f3s a frase \u201ccuidado na sa\u00edda\u201d, em lugar da v\u00edrgula, poderia estar adequadamente empregada a conjun\u00e7\u00e3o \u201cportanto\u201d;"},"b":0.2587366317,"bestcomment":" a)\nap\u00f3s a frase \u201ccuidado na sa\u00edda\u201d, em lugar da v\u00edrgula, poderia estar adequadamente empregada a conjun\u00e7\u00e3o \u201cportanto\u201d; (Conjun\u00e7\u00e3o correta seria uma explicativa, portanto \u00e9 conclusiva).\n b)\no termo \u201cna sa\u00edda\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201cenquanto tiver saindo\u201d; (Tiver \u00e9 linguagem coloquial, o certo seria \"estiver\")\n c)\no termo \u201cque\u201d ap\u00f3s o adjetivo \u201cdesconfiada\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201cj\u00e1 que\u201d ou \u201cvisto que\u201d; (N\u00e3o sei explicar t\u00e9cnicamente o motivo de estar errada, mas, ve-se claramente que o \"ja que\" ou \"visto que\" na frase implica afirma\u00e7\u00e3o, ja o termo \"que\" n\u00e3o).\n d)\no pronome pessoal \u201cte\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201clhe\u201d; (Pegar requer Objeto Direto para pessoa, pois \"Quem pega, pega algu\u00e9m\"\n e)\na forma verbal \u201ctem\u201d, em linguagem formal, poderia ser substitu\u00edda por \u201ch\u00e1\u201d. (GABARITO)\n ","c":0.2,"correct_answer":"e","enunciation":"<p>A afirma\u00e7\u00e3o correta sobre os elementos verbais da charge abaixo \u00e9:\u00a0<\/p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<img src=\"https:\/\/s3.amazonaws.com\/qcon-assets-production\/images\/provas\/53393\/a5443cd3740adfae49d9.png\" style=\"width: 282px;\"><br><\/p>\n<img src=\"https:\/\/s3.amazonaws.com\/qcon-assets-production\/images\/provas\/53393\/a5443cd3740adfae49d9.png\" style=\"width: 429px;\">","hitprobability":0.7535211268,"is_answer_from_statistic":false,"miss":70.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q788962","statistic_answer":"e","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Especialista Legislativo - Qualquer N\u00edvel Superior","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201cEsse sistema repousa sobre a iniciativa popular e sobre o referendum, que permitem a uma minoria...\u201d. (texto 2) ","d":"\u201c...obrigar o conjunto do pa\u00eds a se interessar sobre o que a preocupa\u201d. (texto 2) ","e":"\u201cEntender os debates mais recentes sobre a coloniza\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas humanit\u00e1rias, a bio\u00e9tica, o choque de culturas...\u201d. (texto 1) ","b":"\u201cAl\u00e9m de cada uma dessas vota\u00e7\u00f5es populares, os cidad\u00e3os s\u00e3o convidados a dar suas opini\u00f5es (votando simplesmente sim ou n\u00e3o) sobre tr\u00eas ou quatro problemas de interesse nacional, aos quais se acrescentam alguns t\u00f3picos especiais dos cant\u00f5es e das comunas\u201d. (texto 2) ","a":"\u201cOs cidad\u00e3os su\u00ed\u00e7os s\u00e3o convocados a se pronunciar periodicamente, de quatro a cinco vezes por ano aproximadamente, sobre um total de quinze temas da atualidade pol\u00edtica\u201d. (texto 2) "},"b":0.6189984356,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"Entre as frases abaixo, retiradas dos textos 1 e 2, aquela em que a preposi\u00e7\u00e3o sobre tem valor diferente do dos demais casos \u00e9: ","hitprobability":0.5985915493,"is_answer_from_statistic":false,"miss":114.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q789041","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 1 \u2013 Pre\u00e2mbulo\nO cristianismo impregna, com maior ou menor evid\u00eancia, a vida cotidiana, os valores e as op\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas at\u00e9 mesmo dos que o ignoram. Ele contribui para o desenho da paisagem dos campos e das cidades. \u00c0s vezes, ganha destaque no notici\u00e1rio. Contudo, os conhecimentos necess\u00e1rios \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dessa presen\u00e7a se apagam com rapidez. Com isso, a incompreens\u00e3o aumenta.\nAdmirar o monte Saint-Michel e os monumentos de Roma, de Praga ou de Bel\u00e9m, deleitar-se com a m\u00fasica de Bach ou de Messiaen, contemplar os quadros de Rembrandt, apreciar verdadeiramente certas obras de Stendhal ou de Victor Hugo implica poder decifrar as refer\u00eancias crist\u00e3s que constituem a beleza desses lugares e dessas obras-primas. Entender os debates mais recentes sobre a coloniza\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas humanit\u00e1rias, a bio\u00e9tica, o choque de culturas tamb\u00e9m sup\u00f5e um conhecimento do cristianismo, dos elementos fundamentais da sua doutrina, das perip\u00e9cias que marcaram sua hist\u00f3ria, das etapas da sua adapta\u00e7\u00e3o ao mundo.\nFoi nessa perspectiva que nos dirigimos a eminentes especialistas. Propusemos a eles que pusessem seu saber \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos leitores de um vasto p\u00fablico culto. Isso, sem o peso da erudi\u00e7\u00e3o, sem o emprego de um vocabul\u00e1rio excessivamente especializado, sem eventuais alus\u00f5es a um suposto conhecimento pr\u00e9vio, que n\u00e3o tem mais uma exist\u00eancia real, e, claro, sem inten\u00e7\u00e3o de proselitismo. (Hist\u00f3ria do Cristianismo, org. Alain Corbin. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes. 2009. p.XIII). \n\nTexto 2 \u2013 Comunica\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica na Su\u00ed\u00e7a Os cidad\u00e3os su\u00ed\u00e7os s\u00e3o convocados a se pronunciar periodicamente, de quatro a cinco vezes por ano aproximadamente, sobre um total de quinze temas da atualidade pol\u00edtica. Al\u00e9m de cada uma dessas vota\u00e7\u00f5es populares, os cidad\u00e3os s\u00e3o convidados a dar suas opini\u00f5es (votando simplesmente sim ou n\u00e3o) sobre tr\u00eas ou quatro problemas de interesse nacional, aos quais se acrescentam alguns t\u00f3picos especiais dos cant\u00f5es e das comunas. Esse sistema repousa sobre a iniciativa popular e sobre o referendum, que permitem a uma minoria, respectivamente 100.000 cidad\u00e3os, no caso da iniciativa popular, e 50.000, no caso do referendum, obrigar o conjunto do pa\u00eds a se interessar sobre o que a preocupa. (Argumenta\u00e7\u00e3o, Herm\u00e8s. Paris: CNRS Edi\u00e7\u00f5es. 2011, p. 58) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Especialista Legislativo - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"\u201crespectivamente\u201d indica ordem de termos no texto;","d":"a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d em \u201ca se interessar\u201d \u00e9 de uso opcional; ","e":"em \u201ciniciativa popular\u201d, o adjetivo indica qualidade. ","b":"\u201cacrescentam\u201d concorda com \u201cproblemas\u201d;","a":"\u201cAl\u00e9m de\u201d mostra ideia de lugar;"},"b":0.7082437837,"bestcomment":"Leilane Verga acredito que a sua afirma\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o seja totalmente verdadeira: \n\"adjetivos de valor objetivo N\u00c3O se deslocam livremente, devendo permanecer sempre ap\u00f3s o substantivo (n\u00e3o existe \"popular iniciativa\", ou \"preto carro\")\" \nOlhe, abaixo, o caso da quest\u00e3o 10 dessa mesma prova em que a op\u00e7\u00e3o D \"vasto p\u00fablico\" \u00e9 apontada como uma caracter\u00edstica (valor objetivo) e o adjetivo est\u00e1 antes do substantivo e n\u00e3o ap\u00f3s como vc disse que ele sempre deve permanecer\n10) Q789033\nPortugu\u00eas _ Morfologia,  Adjetivos_Ano: 2017_Banca: FGV_\u00d3rg\u00e3o: ALERJ_Prova: Especialista Legislativo - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3\nSegundo nossas gram\u00e1ticas, a classe dos adjetivos expressa semanticamente: caracter\u00edsticas, qualidades, estados e rela\u00e7\u00f5es.\nO adjetivo abaixo que expressa uma caracter\u00edstica \u00e9: \n a)refer\u00eancias crist\u00e3s; \n b)vida cotidiana; \n c)op\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas; \n d)vasto p\u00fablico; \n e)elementos fundamentais. ","c":0.2,"correct_answer":"c","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201cAl\u00e9m de cada uma dessas vota\u00e7\u00f5es populares, os cidad\u00e3os s\u00e3o convidados a dar suas opini\u00f5es (votando simplesmente sim ou n\u00e3o) sobre tr\u00eas ou quatro problemas de interesse nacional, aos quais se acrescentam alguns t\u00f3picos especiais dos cant\u00f5es e das comunas. Esse sistema repousa sobre a iniciativa popular e sobre o referendum, que permitem a uma minoria, respectivamente 100.000 cidad\u00e3os, no caso da iniciativa popular, e 50.000, no caso do referendum, obrigar o conjunto do pa\u00eds a se interessar sobre o que a preocupa\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; \">O coment\u00e1rio adequado sobre os componentes desse segmento do texto 2 \u00e9:\u00a0<\/p>","hitprobability":0.5669014085,"is_answer_from_statistic":false,"miss":123.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q789046","statistic_answer":"c","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"Texto 2 \u2013 Comunica\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica na Su\u00ed\u00e7a\nOs cidad\u00e3os su\u00ed\u00e7os s\u00e3o convocados a se pronunciar periodicamente, de quatro a cinco vezes por ano aproximadamente, sobre um total de quinze temas da atualidade pol\u00edtica. Al\u00e9m de cada uma dessas vota\u00e7\u00f5es populares, os cidad\u00e3os s\u00e3o convidados a dar suas opini\u00f5es (votando simplesmente sim ou n\u00e3o) sobre tr\u00eas ou quatro problemas de interesse nacional, aos quais se acrescentam alguns t\u00f3picos especiais dos cant\u00f5es e das comunas. Esse sistema repousa sobre a iniciativa popular e sobre o referendum, que permitem a uma minoria, respectivamente 100.000 cidad\u00e3os, no caso da iniciativa popular, e 50.000, no caso do referendum, obrigar o conjunto do pa\u00eds a se interessar sobre o que a preocupa. (Argumenta\u00e7\u00e3o, Herm\u00e8s. Paris: CNRS Edi\u00e7\u00f5es. 2011, p. 58) ","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"ALERJ","jury":"FGV","concurso":"Especialista Legislativo - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","year":2017.0},{"a":1.0,"alternatives":{"c":"gestantes \/ descontrole hormonal; ","d":"obesos \/ sistema respirat\u00f3rio;","e":"idosos \/ depress\u00e3o psicol\u00f3gica.","b":"hipertensos \/ temperatura corp\u00f3rea; ","a":"card\u00edacos \/ cora\u00e7\u00e3o;"},"b":-0.0716298917,"bestcomment":"","c":0.2,"correct_answer":"a","enunciation":"<p style=\"text-align: justify; \">\u201cTemos dietas para card\u00edacos, para hipertensos, para gestantes, para obesos, para idosos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; \"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; \"> A rela\u00e7\u00e3o vocabular adequada nos itens abaixo \u00e9:<\/p>","hitprobability":0.9401408451,"is_answer_from_statistic":false,"miss":17.0,"number_of_alternatives":5,"qid":"Q846543","statistic_answer":"a","subject":"Sem\u00e2ntica","text_associated":"TEXTO 1 - REFEI\u00c7\u00c3O EM FAM\u00cdLIA\nRosely Say\u00e3o\n\nOs meios de comunica\u00e7\u00e3o, devidamente apoiados por informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, dizem que alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade. Programas de TV ensinam a comer bem para manter o corpo magro e saud\u00e1vel, livros oferecem card\u00e1pios de popula\u00e7\u00f5es com alto \u00edndice de longevidade, alimentos ganham adjetivos como \u201cfuncionais\u201d. Temos dietas para card\u00edacos, para hipertensos, para gestantes, para obesos, para idosos.\nCada vez menos a fam\u00edlia se re\u00fane em torno da mesa para compartilhar a refei\u00e7\u00e3o e se encontrar, trocar ideias, saber uns dos outros. Ser\u00e1 falta de tempo? Talvez as pessoas tenham escolhido outras prioridades: numa pesquisa recente sobre as refei\u00e7\u00f5es, 69% dos entrevistados no Brasil relataram o h\u00e1bito de assistir \u00e0 TV enquanto se alimentam.\n[....]\nO hor\u00e1rio das refei\u00e7\u00f5es \u00e9 o melhor pretexto para reunir a fam\u00edlia porque ocorre com regularidade e de modo informal. E, nessa hora, os pais podem expressar e atualizar seus afetos pelos filhos de modo mais natural. (adaptado)","topic":["Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras","Significado das palavras"],"institution":"MPE-BA","jury":"FGV","concurso":"Assistente T\u00e9cnico - Administrativo","year":2017.0}]